@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix bibo: <http://purl.org/ontology/bibo/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix l-sgov-sbírka-56-2001: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/56/2001/> .
@prefix l-sgov-sbírka-56-2001-pojem: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/56/2001/pojem/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix z-sgov-pojem: <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/> .

l-sgov-sbírka-56-2001:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2020-07-28";
  dcterms:title "Slovník zákona č. 56/2001 Sb. o podmínkách provozu vozidel na pozemních komunikacích a o změně zákona č. 168/1999 Sb., o pojištění odpovědnosti za škodu způsobenou provozem vozidla a o změně některých souvisejících zákonů (zákon o pojištění odpovědnosti z provozu vozidla), ve znění zákona č. 307/1999 Sb. - glosář"@cs;
  bibo:status "Specification"@en, "Specifikace"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "l-sgov-sbírka-56-2001-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/56/2001/pojem/";
  owl:versionIRI <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/56/2001/glosář/verze/0.0.1>;
  skos:hasTopConcept l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:datum-první-registrace-silničního-vozidla,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:datum-první-registrace-silničního-vozidla-v-jiném-členském-státě,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:datum-vydání-technického-průkazu-silničního-vozidla, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:druh-vozidla,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:identifikační-číslo-silničního-vozidla, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:kategorie-vozidla,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:kontrolováno-technickou-prohlídkou, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:motor-silničního-vozidla,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:motorové-vozidlo, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-druh-vozidla,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-kategorii-vozidla, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-motor-silničního-vozidla,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-místo-vydání-technického-průkazu-silničního-vozidla,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-osvědčení-o-registraci, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-palivo,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-provozovatele, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-provozovatele-vozidla,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-schválení-technické-způsobilosti, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-technický-průkaz,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-typ-silničního-vozidla, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-vlastníka-vozidla,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-výrobce-motoru, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-výrobce-silničního-vozidla,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-značku-silničního-vozidla, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-závadu-v-technickém-stavu,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:nemotorové-vozidlo, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:obchodní-název-silničního-vozidla,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:osvědčení-o-registraci-silničního-vozidla, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:oznámení-o-ztrátě-zničení-nebo-odcizení-tabulky-s-přidělenou-registrační-značkou,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:palivo, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:podnikající-fyzická-osoba-jako-provozovatel-vozidla,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:podnikající-fyzická-osoba-jako-vlastník-vozidla, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:prokázána-technickou-prohlídkou,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:provedena-na-stanici, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:provozovatel-stanice-technické-kontroly,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:provozovatel-vozidla, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:právnická-osoba-jako-provozovatel-vozidla,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:právnická-osoba-jako-vlastník-vozidla, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:přidělení-registrační-značky,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:registrační-značka, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:silniční-vozidlo,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:silniční-vozidlo-vyřazené-z-provozu, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:stanice-technické-kontroly,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:subjekt-údajů-vedený-v-registru-obyvatel-jako-provozovatel-vozidla,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:subjekt-údajů-vedený-v-registru-obyvatel-jako-vlastník-vozidla,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:technická-prohlídka, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:technická-způsobilost,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:technický-průkaz-silničního-vozidla, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:typ-motoru-silničního-vozidla,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:typ-silničního-vozidla, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:ukončení-vyřazení-silničního-vozidla-z-provozu,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:vlastník-vozidla, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:vyřazení-silničního-vozidla-z-provozu,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:výkon-motoru-silničního-vozidla, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:výrobce,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:výrobní-číslo-podvozku-silničního-vozidla, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:zdvihový-objem-motoru-silničního-vozidla,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:zjištěna-technickou-prohlídkou, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:značka-silničního-vozidla,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:zvláštní-vozidlo, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:závada,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:údaje-o-vyřazení-silničního-vozidla-z-provozu, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:údaje-o-zániku-silničního-vozidla,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:účel-určení-silničního-vozidla, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:číslo-osvědčení-o-registraci-silničního-vozidla,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:číslo-technického-průkazu-silničního-vozidla, l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:žádost-o-vyřazení-silničního-vozidla-z-provozu .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:údaje-o-vyřazení-silničního-vozidla-z-provozu a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vlastnosti, z-sgov-pojem:vlastnost;
  skos:definition "Údaje o vyřazení silničního vozidla z provozu se uvádí v registru silničních vozidel."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "údaje o vyřazení silničního vozidla z provozu"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:silniční-vozidlo a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/361/2000/pojem/vozidlo>,
    z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Silniční vozidlo je motorové nebo nemotorové vozidlo, které je vyrobené za účelem provozu na pozemních komunikacích pro přepravu osob, zvířat nebo věcí."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Silniční vozidlo"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-závadu-v-technickém-stavu a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vztahu, z-sgov-pojem:vztah;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "má závadu v technickém stavu"@cs;
  skos:scopeNote "Silniční vozidlo je technicky nezpůsobilé k provozu na pozemních komunikacích, pokud  pro závady v technickém stavu bezprostředně ohrožuje bezpečnost provozu na pozemních komunikacích nebo poškozuje životní prostředí nad míru stanovenou prováděcím právním předpisem."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:technicky-nezpůsobilé-silniční-vozidlo a skos:Concept;
  skos:broader l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:silniční-vozidlo, z-sgov-pojem:fáze, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Silniční vozidlo je technicky nezpůsobilé k provozu na pozemních komunikacích, pokud a) pro závady v technickém stavu bezprostředně ohrožuje bezpečnost provozu na pozemních komunikacích, b) poškozuje životní prostředí nad míru stanovenou prováděcím právním předpisem, c) provozovatel vozidla neprokáže jeho technickou způsobilost k provozu na pozemních komunikacích způsobem stanoveným tímto zákonem, d) byly na vozidle provedeny neschválené změny anebo zásahy do identifikátorů vozidla, například VIN."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Technicky nezpůsobilé silniční vozidlo"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:nebezpečná-závada a skos:Concept;
  skos:broader l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:závada, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Nebezpečná závada, která bezprostředně ohrožuje bezpečnost jízdy silničního vozidla, provoz na pozemních komunikacích nebo životní prostředí."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Nebezpečná závada"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-provozovatele-vozidla a skos:Concept;
  skos:altLabel "provozovatel"@cs;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vztahu, z-sgov-pojem:vztah;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "má provozovatele vozidla"@cs;
  skos:scopeNote "V registru silničních vozidel se u silničního vozidla uvádí údaje o provozovateli."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:provozovatel-vozidla a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:agent, z-sgov-pojem:mixin-rolí, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Provozovatel vozidla"@cs;
  skos:scopeNote "V registru silničních vozidel se u silničního vozidla uvádí údaje o provozovateli."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-typ-silničního-vozidla a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vztahu, z-sgov-pojem:vztah;
  skos:definition "Typ silničního vozidla se uvádí v registru silničních vozidel."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "má typ silničního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:typ-silničního-vozidla a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:objekt, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Typem silničního vozidla se rozumí silniční vozidla určité kategorie, jež se shodují alespoň v základních znacích. Typ vozidla může zahrnovat varianty a verze. Základní znaky pro určení typů vozidel, variant a verzí stanoví pro jednotlivé kategorie prováděcí právní předpis."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Typ silničního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-vlastníka-vozidla a skos:Concept;
  skos:altLabel "vlastník"@cs;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vztahu, z-sgov-pojem:vztah;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "má vlastníka vozidla"@cs;
  skos:scopeNote "V registru silničních vozidel se u silničního vozidla uvádí údaje o vlastnikovi."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:vlastník-vozidla a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:agent, z-sgov-pojem:mixin-rolí, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Vlastník vozidla"@cs;
  skos:scopeNote "V registru silničních vozidel se u silničního vozidla uvádí údaje o vlastnikovi."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:technický-průkaz-silničního-vozidla a skos:Concept;
  skos:altLabel "Technický průkaz"@cs, "Techničák"@cs;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/objekt-práva>, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Technický průkaz silničního vozidla"@cs;
  skos:scopeNote "Technický průkaz silničního vozidla je dokladem o technické způsobilosti vozidla."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:identifikační-číslo-silničního-vozidla a skos:Concept;
  skos:altLabel "VIN"@cs;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vlastnosti, z-sgov-pojem:vlastnost;
  skos:definition "Identifikační číslo silničního vozidla (VIN) se uvádí v registru silničních vozidel, není-li, pak se uvádí výrobní číslo podvozku silničního vozidla."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "identifikační číslo silničního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:právnická-osoba-jako-provozovatel-vozidla a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/právnická-osoba>,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:provozovatel-vozidla, z-sgov-pojem:role, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Právnická osoba jako provozovatel vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:výrobní-číslo-podvozku-silničního-vozidla a skos:Concept;
  skos:altLabel "výrobní číslo podvozku"@cs;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vlastnosti, z-sgov-pojem:vlastnost;
  skos:definition "Výrobní číslo podvozku silničního vozidla se uvádí v registru silničních vozidel, pokud není uvedeno identifikační číslo silničního vozidla (VIN)."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "výrobní číslo podvozku silničního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-technický-průkaz a skos:Concept;
  skos:altLabel "technický průkaz"@cs;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vztahu, z-sgov-pojem:vztah;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "má technický průkaz"@cs;
  skos:scopeNote "V registru silničních vozidel se u silničního vozidla uvádí údaje o technickém průkazu silničního vozidla."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:vážná-závada a skos:Concept;
  skos:broader l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:závada, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Vážná závada, která ovlivňuje provozní vlastnosti vozidla, je způsobilá ohrozit provoz na pozemních komunikacích nebo může nepříznivě působit na životní prostředí."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Vážná závada"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:osvědčení-o-registraci-silničního-vozidla a skos:Concept;
  skos:altLabel "Osvědčení o registraci"@cs;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/objekt-práva>, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Osvědčení o registraci silničního vozidla"@cs;
  skos:scopeNote "Obecní úřad obce s rozšířenou působností při zápisu silničního vozidla do registru silničních vozidel žadateli vydá osvědčení o registraci silničního vozidla."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:druh-zvláštního-vozidla a skos:Concept;
  skos:broader l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:druh-vozidla, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Zvláštní vozidla se rozdělují na tyto základní druhy: zemědělské nebo lesnické traktory a jejich přípojná vozidla, pracovní stroje samojízdné, pracovní stroje přípojné a výměnné tažené stroje, nemotorové pracovní stroje nebo nemotorová vozidla tažená nebo tlačená pěšky jdoucí osobou, vozíky pro invalidy s motorickým pohonem, pokud jejich šířka nebo délka přesahuje jeden metr a čtyřicet centimetrů, jejich konstrukční rychlost převyšuje 15 km.h-1 nebo jejich maximální přípustná hmotnost převyšuje 450 kg. Pro účely tohoto zákona se zvláštním vozidlem rozumí i mobilní stroj, průmyslové zařízení schopné přepravy nebo vozidlo bez karoserie, ve kterých je zabudován spalovací motor."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Druh zvláštního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-schválení-technické-způsobilosti a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vztahu, z-sgov-pojem:vztah;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "má schválení technické způsobilosti"@cs;
  skos:scopeNote "V registru silničních vozidel se u silničního vozidla uvádí údaje o schválení technické způsobilosti vozidla."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-místo-vydání-technického-průkazu-silničního-vozidla
  a skos:Concept;
  skos:altLabel "místo vydání"@cs;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vztahu, z-sgov-pojem:vztah;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "má místo vydání technického průkazu silničního vozidla"@cs;
  skos:scopeNote "V registru silničních vozidel se u silničního vozidla uvádí údaje o technickém průkazu silničního vozidla."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:provedena-na-stanici a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vztahu, z-sgov-pojem:vztah;
  skos:definition "Technickou prohlídkou silničního vozidla se rozumí kontrola technického stavu a fungování silničního vozidla, jeho systémů, konstrukčních částí a samostatných technických celků a jejich vlivu na životní prostředí nebo evidenční kontrola silničního vozidla."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "provedena na stanici"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:nemotorové-vozidlo a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/361/2000/pojem/nemotorové-vozidlo>,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:silniční-vozidlo, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Silniční vozidlo je motorové nebo nemotorové vozidlo, které je vyrobené za účelem provozu na pozemních komunikacích pro přepravu osob, zvířat nebo věcí."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Nemotorové vozidlo"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-provozovatele a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vztahu, z-sgov-pojem:vztah;
  skos:definition "Stanici technické kontroly může provozovat právnická nebo fyzická osoba, která má k jejímu provozování oprávnění udělené a osvědčení vydané krajským úřadem. Příslušným k rozhodování o udělení oprávnění je krajský úřad, v jehož správním obvodu bude provozovatel stanice technické kontroly vykonávat svoji činnost."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "má provozovatele"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:číslo-technického-průkazu-silničního-vozidla a skos:Concept;
  skos:altLabel "číslo"@cs;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vlastnosti, z-sgov-pojem:vlastnost;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "číslo technického průkazu silničního vozidla"@cs;
  skos:scopeNote "V registru silničních vozidel se u silničního vozidla uvádí číslo technického průkazu silničního vozidla."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:předání-provozovateli-zařízení-ke-sběru-autovraků a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-události;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Předání provozovateli zařízení ke sběru autovraků"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:kategorie-vozidla a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:objekt, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Kategorie vozidla je skupina vozidel, která mají stejné technické podmínky stanovené prováděcím právním předpisem. Silniční vozidla a zvláštní vozidla se rozdělují do kategorií L, M, N, O, T, C, R, S a Z. Rozdělení silničních vozidel a zvláštních vozidel do kategorií, další členění jednotlivých kategorií a jejich technický popis a způsob zařazení vozidel do kategorií stanoví prováděcí právní předpis."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Kategorie vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:subjekt-údajů-vedený-v-registru-obyvatel-jako-provozovatel-vozidla
  a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/subjekt-údajů-vedený-v-registru-obyvatel>,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:provozovatel-vozidla, z-sgov-pojem:role, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Subjekt údajů vedený v registru obyvatel jako provozovatel vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-značku-silničního-vozidla a skos:Concept;
  skos:altLabel "značka"@cs;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vztahu, z-sgov-pojem:vztah;
  skos:definition "Značka silničního vozidla se uvádí v registru silničních vozidel."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "má značku silničního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:osobní-automobil a skos:Concept;
  skos:broader l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:motorové-vozidlo, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Osobní automobil"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:registrační-značka a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vlastnosti, z-sgov-pojem:vlastnost;
  skos:definition "Registrační značkou je státní poznávací značka přidělená silničnímu vozidlu. Registrační značka je tvořena kombinací velkých písmen latinské abecedy a arabských číslic."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "registrační značka"@cs;
  skos:scopeNote "Registrační značka je pojmenování používané v zákoně pro tabulku s přidělenou státní poznávací značku přidelenou vozidlu. Registrační značka je pro silniční vozidlo uvedena v registru silničních vozidel."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:registrace-silničního-vozidla a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-události;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Registrace silničního vozidla"@cs;
  skos:scopeNote "V registru silničních vozidel se u silničního vozidla uvádí datum první registrace silničního vozidla."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:podnikající-fyzická-osoba-jako-provozovatel-vozidla a
    skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/podnikající-fyzická-osoba>,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:provozovatel-vozidla, z-sgov-pojem:role, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Podnikající fyzická osoba jako provozovatel vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:nákladní-automobil a skos:Concept;
  skos:broader l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:motorové-vozidlo, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Nákladní automobil"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:kontrolováno-technickou-prohlídkou a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vztahu, z-sgov-pojem:vztah;
  skos:definition "Technickou prohlídkou silničního vozidla se rozumí kontrola technického stavu a fungování silničního vozidla, jeho systémů, konstrukčních částí a samostatných technických celků a jejich vlivu na životní prostředí nebo evidenční kontrola silničního vozidla."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "kontrolováno technickou prohlídkou"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:autobus a skos:Concept;
  skos:broader l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:motorové-vozidlo, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Autobus"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:technicky-způsobilé-silniční-vozidlo a skos:Concept;
  skos:broader l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:silniční-vozidlo, z-sgov-pojem:fáze, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Technicky způsobilé silniční vozidlo"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:závada a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/objekt-práva>, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Technickou prohlídkou silničního vozidla mohou být zjištěny 3 stupně závad."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Závada"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:značka-silničního-vozidla a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/objekt-práva>, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Značka výrobce silničního vozidla."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Značka silničního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:druh-silničního-vozidla a skos:Concept;
  skos:broader l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:druh-vozidla, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Silniční vozidla se rozdělují na tyto základní druhy: motocykly, osobní automobily, autobusy, nákladní automobily, vozidla zvláštního určení a speciální vozidla, přípojná vozidla, ostatní silniční vozidla."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Druh silničního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:stanice-technické-kontroly a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/objekt-práva>, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Stanice technické kontroly je pracoviště specializované na provádění technických prohlídek silničních vozidel."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Stanice technické kontroly"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:číslo-osvědčení-o-registraci-silničního-vozidla a skos:Concept;
  skos:altLabel "číslo"@cs;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vlastnosti, z-sgov-pojem:vlastnost;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "číslo osvědčení o registraci silničního vozidla"@cs;
  skos:scopeNote "V registru silničních vozidel se u silničního vozidla uvádí číslo osvědčení o registraci silničního vozidla."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:technická-způsobilost a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/objekt-práva>, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Silniční vozidlo je technicky způsobilé k provozu na pozemních komunikacích, pokud technickou prohlídkou silničního vozidla nebyly zjištěny žádné závady nebo jen lehké závady. Byly-li technickou prohlídkou zjištěny lehké závady, provozovatel silničního vozidla je povinen je odstranit."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Technická způsobilost"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-druh-vozidla a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vztahu, z-sgov-pojem:vztah;
  skos:definition "Silniční vozidla a zvláštní vozidla se rozdělují na jednotlivé druhy a kategorie. Druh silničního vozidla se u silničního vozidla uvádí v registru silničních vozidel."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "má druh vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:motorové-vozidlo a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/361/2000/pojem/motorové-vozidlo>,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:silniční-vozidlo, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Silniční vozidlo je motorové nebo nemotorové vozidlo, které je vyrobené za účelem provozu na pozemních komunikacích pro přepravu osob, zvířat nebo věcí."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Motorové vozidlo"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:motocykl a skos:Concept;
  skos:broader l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:motorové-vozidlo, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Motocykl"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:údaje-o-zániku-silničního-vozidla a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vlastnosti, z-sgov-pojem:vlastnost;
  skos:definition "Údaje o zániku silničního vozidla se uvádí v registru silničních vozidel."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "údaje o zániku silničního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:lehká-závada a skos:Concept;
  skos:broader l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:závada, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Lehká závada, která nemá významný vliv na provozní vlastnosti vozidla, bezpečnost provozu na pozemních komunikacích ani životní prostředí."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Lehká závada"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:zjištěna-technickou-prohlídkou a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vztahu, z-sgov-pojem:vztah;
  skos:definition "Silniční vozidlo je technicky způsobilé k provozu na pozemních komunikacích, pokud technickou prohlídkou silničního vozidla nebyly zjištěny žádné závady nebo jen lehké závady. Byly-li technickou prohlídkou zjištěny lehké závady, provozovatel silničního vozidla je povinen je odstranit."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "zjištěna technickou prohlídkou"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:ostatní-silniční-vozidlo a skos:Concept;
  skos:broader l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:motorové-vozidlo, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Ostatní silniční vozidlo"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-osvědčení-o-registraci a skos:Concept;
  skos:altLabel "osvědčení o registraci"@cs;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vztahu, z-sgov-pojem:vztah;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "má osvědčení o registraci"@cs;
  skos:scopeNote "V registru silničních vozidel se u silničního vozidla uvádí údaje o osvědčení o registraci silničního vozidla."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:přípojné-vozidlo a skos:Concept;
  skos:broader l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:nemotorové-vozidlo, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Přípojné vozidlo"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:podnikající-fyzická-osoba-jako-vlastník-vozidla a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/podnikající-fyzická-osoba>,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:vlastník-vozidla, z-sgov-pojem:role, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Podnikající fyzická osoba jako vlastník vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:subjekt-údajů-vedený-v-registru-obyvatel-jako-vlastník-vozidla
  a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/subjekt-údajů-vedený-v-registru-obyvatel>,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:vlastník-vozidla, z-sgov-pojem:role, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Subjekt údajů vedený v registru obyvatel jako vlastník vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:obchodní-název-silničního-vozidla a skos:Concept;
  skos:altLabel "obchodní název"@cs;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vlastnosti, z-sgov-pojem:vlastnost;
  skos:definition "Obchodní název silničního vozidla je název silničního vozidla stanovený výrobcem vozidla."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "obchodní název silničního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:právnická-osoba-jako-vlastník-vozidla a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/právnická-osoba>,
    l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:vlastník-vozidla, z-sgov-pojem:role, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Právnická osoba jako vlastník vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:vydání-technického-průkazu-silničního-vozidla a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-události;
  skos:definition "V případě kladného rozhodnutí o schválení technické způsobilosti jednotlivě vyrobeného silničního vozidla vydá obecní úřad obce s rozšířenou působností technický průkaz silničního vozidla, jedná-li se o silniční vozidlo, které podléhá registraci. U silničních vozidel, která nepodléhají registraci, vydá obecní úřad obce s rozšířenou působností technické osvědčení silničního vozidla."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Vydání technického průkazu silničního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:technická-prohlídka a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/objekt-práva>, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Technickou prohlídkou silničního vozidla se rozumí kontrola technického stavu a fungování silničního vozidla, jeho systémů, konstrukčních částí a samostatných technických celků a jejich vlivu na životní prostředí nebo evidenční kontrola silničního vozidla."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Technická prohlídka"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:druh-vozidla a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:objekt, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Silniční vozidla a zvláštní vozidla se rozdělují na jednotlivé druhy."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Druh vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:provozovatel-stanice-technické-kontroly a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/osoba>, z-sgov-pojem:mixin-rolí,
    z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Stanici technické kontroly může provozovat právnická nebo fyzická osoba, která má k jejímu provozování oprávnění udělené a osvědčení vydané krajským úřadem. Příslušným k rozhodování o udělení oprávnění je krajský úřad, v jehož správním obvodu bude provozovatel stanice technické kontroly vykonávat svoji činnost."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Provozovatel stanice technické kontroly"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:prokázána-technickou-prohlídkou a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vztahu, z-sgov-pojem:vztah;
  skos:definition "Silniční vozidlo je technicky způsobilé k provozu na pozemních komunikacích, pokud technickou prohlídkou silničního vozidla nebyly zjištěny žádné závady nebo jen lehké závady. Byly-li technickou prohlídkou zjištěny lehké závady, provozovatel silničního vozidla je povinen je odstranit."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "prokázána technickou prohlídkou"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:zvláštní-vozidlo a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/361/2000/pojem/vozidlo>,
    z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Zvláštní vozidlo je vozidlo vyrobené k jiným účelům než k provozu na pozemních komunikacích, které může být při splnění podmínek stanovených tímto zákonem k provozu na pozemních komunikacích schváleno."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Zvláštní vozidlo"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-kategorii-vozidla a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vztahu, z-sgov-pojem:vztah;
  skos:definition "Silniční vozidlo a zvláštní vozidlo je přiděleno do kategorie silničních vozidel. Kategorie silničního vozidla se u silničního vozidla uvádí v registru silničních vozidel."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "má kategorii vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:vyřazení-silničního-vozidla-z-provozu a skos:Concept;
  skos:altLabel "Depozit vozidla"@cs, "Vyřazení vozidla"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Vyřazení silničního vozidla z provozu"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:ukončení-vyřazení-silničního-vozidla-z-provozu a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Ukončení vyřazení silničního vozidla z provozu"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:přidělení-registrační-značky a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Přidělení registrační značky"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:datum-vydání-technického-průkazu-silničního-vozidla a
    skos:Concept;
  skos:altLabel "datum vydání"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "datum vydání technického průkazu silničního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:oznámení-o-ztrátě-zničení-nebo-odcizení-tabulky-s-přidělenou-registrační-značkou
  a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Oznámení o ztrátě zničení nebo odcizení tabulky s přidělenou registrační značkou"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:silniční-vozidlo-vyřazené-z-provozu a skos:Concept;
  skos:altLabel "Vyřazené vozidlo"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Silniční vozidlo vyřazené z provozu"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:žádost-o-vyřazení-silničního-vozidla-z-provozu a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Žádost o vyřazení silničního vozidla z provozu"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:datum-první-registrace-silničního-vozidla a skos:Concept;
  skos:altLabel "datum první registrace"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "datum první registrace silničního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:datum-první-registrace-silničního-vozidla-v-jiném-členském-státě
  a skos:Concept;
  skos:altLabel "datum první registrace v jiném členském státě"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "datum první registrace silničního vozidla v jiném členském státě"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:motor-silničního-vozidla a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Motor silničního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-motor-silničního-vozidla a skos:Concept;
  skos:altLabel "má motor"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "má motor silničního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:typ-motoru-silničního-vozidla a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "typ motoru silničního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:výkon-motoru-silničního-vozidla a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "výkon motoru silničního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:zdvihový-objem-motoru-silničního-vozidla a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "zdvihový objem motoru silničního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:palivo a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Palivo"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-palivo a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "má palivo"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:výrobce a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "Výrobce"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-výrobce-silničního-vozidla a skos:Concept;
  skos:altLabel "má výrobce"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "má výrobce silničního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-výrobce-motoru a skos:Concept;
  skos:altLabel "má výrobce"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "má výrobce motoru"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:účel-určení-silničního-vozidla a skos:Concept;
  skos:altLabel "účel"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-56-2001:glosář;
  skos:prefLabel "účel určení silničního vozidla"@cs .
