@prefix l-sgov-sbírka-56-2001: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/56/2001/> .
@prefix rdf:   <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix owl:   <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xsd:   <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix l-sgov-sbírka-56-2001-pojem: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/56/2001/pojem/> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:provozovatel-stanice-technické-kontroly
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/54/c> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/osoba> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/mixin-rolí> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Stanici technické kontroly může provozovat právnická nebo fyzická osoba, která má k jejímu provozování oprávnění udělené a osvědčení vydané krajským úřadem. Příslušným k rozhodování o udělení oprávnění je krajský úřad, v jehož správním obvodu bude provozovatel stanice technické kontroly vykonávat svoji činnost."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Provozovatel stanice technické kontroly"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:motorové-vozidlo
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/2/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/361/2000/pojem/motorové-vozidlo> , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:silniční-vozidlo , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Silniční vozidlo je motorové nebo nemotorové vozidlo, které je vyrobené za účelem provozu na pozemních komunikacích pro přepravu osob, zvířat nebo věcí."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Motorové vozidlo"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:právnická-osoba-jako-vlastník-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/2/a/3> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/právnická-osoba> , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:vlastník-vozidla , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Právnická osoba jako vlastník vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-druh-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/3/b> , <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/3/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Silniční vozidla a zvláštní vozidla se rozdělují na jednotlivé druhy a kategorie. Druh silničního vozidla se u silničního vozidla uvádí v registru silničních vozidel."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "má druh vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:vydání-technického-průkazu-silničního-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/33/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-události> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "V případě kladného rozhodnutí o schválení technické způsobilosti jednotlivě vyrobeného silničního vozidla vydá obecní úřad obce s rozšířenou působností technický průkaz silničního vozidla, jedná-li se o silniční vozidlo, které podléhá registraci. U silničních vozidel, která nepodléhají registraci, vydá obecní úřad obce s rozšířenou působností technické osvědčení silničního vozidla."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Vydání technického průkazu silničního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:motocykl
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/3/2/a> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:motorové-vozidlo , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Motocykl"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-kategorii-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/3/b> , <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/3/4> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Silniční vozidlo a zvláštní vozidlo je přiděleno do kategorie silničních vozidel. Kategorie silničního vozidla se u silničního vozidla uvádí v registru silničních vozidel."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "má kategorii vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-vlastníka-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/2/a> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "má vlastníka vozidla"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "V registru silničních vozidel se u silničního vozidla uvádí údaje o vlastnikovi."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:vlastník-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/2/a> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/agent> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/mixin-rolí> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Vlastník vozidla"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "V registru silničních vozidel se u silničního vozidla uvádí údaje o vlastnikovi."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-technický-průkaz
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/2/c> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "má technický průkaz"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "V registru silničních vozidel se u silničního vozidla uvádí údaje o technickém průkazu silničního vozidla."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:technicky-způsobilé-silniční-vozidlo
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:silniční-vozidlo , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/fáze> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Technicky způsobilé silniční vozidlo"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:právnická-osoba-jako-provozovatel-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/2/a/3> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/právnická-osoba> , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:provozovatel-vozidla , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Právnická osoba jako provozovatel vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:silniční-vozidlo
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/2/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/361/2000/pojem/vozidlo> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Silniční vozidlo je motorové nebo nemotorové vozidlo, které je vyrobené za účelem provozu na pozemních komunikacích pro přepravu osob, zvířat nebo věcí."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Silniční vozidlo"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:nebezpečná-závada
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/49/c> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:závada , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Nebezpečná závada, která bezprostředně ohrožuje bezpečnost jízdy silničního vozidla, provoz na pozemních komunikacích nebo životní prostředí."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Nebezpečná závada"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:výrobní-číslo-podvozku-silničního-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/3/d> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel>
                "VIN"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Výrobní číslo podvozku silničního vozidla se uvádí v registru silničních vozidel, pokud není uvedeno identifikační číslo silničního vozidla (VIN)."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "výrobní číslo podvozku silničního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:datum-přidělení-registrační-značky
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/2/b> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "datum přidělení registrační značky"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Datum přidělení registrační značky je pro silniční vozidlo uvedeno v registru silničních vozidel."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:číslo-technického-průkazu-silničního-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/2/c> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "číslo technického průkazu silničního vozidla"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "V registru silničních vozidel se u silničního vozidla uvádí číslo technického průkazu silničního vozidla."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-místo-vydání-technického-průkazu-silničního-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/2/c> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "má místo vydání technického průkazu silničního vozidla"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "V registru silničních vozidel se u silničního vozidla uvádí údaje o technickém průkazu silničního vozidla."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:značka-silničního-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/3/c> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/objekt-práva> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Značka výrobce silničního vozidla."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Značka silničního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:stanice-technické-kontroly
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/54/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/objekt-práva> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Stanice technické kontroly je pracoviště specializované na provádění technických prohlídek silničních vozidel."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Stanice technické kontroly"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:technický-průkaz-silničního-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/6/5/a/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/objekt-práva> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Technický průkaz silničního vozidla"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Technický průkaz silničního vozidla je dokladem o technické způsobilosti vozidla."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-provozovatele-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/2/a> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "má provozovatele vozidla"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "V registru silničních vozidel se u silničního vozidla uvádí údaje o provozovateli."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:podnikající-fyzická-osoba-jako-provozovatel-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/2/a/2> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/podnikající-fyzická-osoba> , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:provozovatel-vozidla , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Podnikající fyzická osoba jako provozovatel vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:prokázána-technickou-prohlídkou
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/50/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Silniční vozidlo je technicky způsobilé k provozu na pozemních komunikacích, pokud technickou prohlídkou silničního vozidla nebyly zjištěny žádné závady nebo jen lehké závady. Byly-li technickou prohlídkou zjištěny lehké závady, provozovatel silničního vozidla je povinen je odstranit."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "prokázána technickou prohlídkou"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-schválení-technické-způsobilosti
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/3/m> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "má schválení technické způsobilosti"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "V registru silničních vozidel se u silničního vozidla uvádí údaje o schválení technické způsobilosti vozidla."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:autobus
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/3/2/c> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:motorové-vozidlo , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Autobus"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:kontrolováno-technickou-prohlídkou
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/47/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Technickou prohlídkou silničního vozidla se rozumí kontrola technického stavu a fungování silničního vozidla, jeho systémů, konstrukčních částí a samostatných technických celků a jejich vlivu na životní prostředí nebo evidenční kontrola silničního vozidla."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "kontrolováno technickou prohlídkou"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:kategorie-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/3/4> , <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/3/1> , <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/2/8> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Kategorie vozidla je skupina vozidel, která mají stejné technické podmínky stanovené prováděcím právním předpisem. Silniční vozidla a zvláštní vozidla se rozdělují do kategorií L, M, N, O, T, C, R, S a Z. Rozdělení silničních vozidel a zvláštních vozidel do kategorií, další členění jednotlivých kategorií a jejich technický popis a způsob zařazení vozidel do kategorií stanoví prováděcí právní předpis."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Kategorie vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-značku-silničního-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/3/c> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Značka silničního vozidla se uvádí v registru silničních vozidel."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "má značku silničního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:subjekt-údajů-vedený-v-registru-obyvatel-jako-vlastník-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/2/a/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/subjekt-údajů-vedený-v-registru-obyvatel> , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:vlastník-vozidla , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Subjekt údajů vedený v registru obyvatel jako vlastník vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:lehká-závada
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/49/a> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:závada , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Lehká závada, která nemá významný vliv na provozní vlastnosti vozidla, bezpečnost provozu na pozemních komunikacích ani životní prostředí."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Lehká závada"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:osobní-automobil
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/3/2/b> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:motorové-vozidlo , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Osobní automobil"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:vážná-závada
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/49/b> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:závada , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Vážná závada, která ovlivňuje provozní vlastnosti vozidla, je způsobilá ohrozit provoz na pozemních komunikacích nebo může nepříznivě působit na životní prostředí."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Vážná závada"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:zvláštní-vozidlo
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/2/2> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/361/2000/pojem/vozidlo> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Zvláštní vozidlo je vozidlo vyrobené k jiným účelům než k provozu na pozemních komunikacích, které může být při splnění podmínek stanovených tímto zákonem k provozu na pozemních komunikacích schváleno."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Zvláštní vozidlo"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:nákladní-automobil
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/3/2/d> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:motorové-vozidlo , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Nákladní automobil"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:druh-zvláštního-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/3/3> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:druh-vozidla , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Zvláštní vozidla se rozdělují na tyto základní druhy: zemědělské nebo lesnické traktory a jejich přípojná vozidla, pracovní stroje samojízdné, pracovní stroje přípojné a výměnné tažené stroje, nemotorové pracovní stroje nebo nemotorová vozidla tažená nebo tlačená pěšky jdoucí osobou, vozíky pro invalidy s motorickým pohonem, pokud jejich šířka nebo délka přesahuje jeden metr a čtyřicet centimetrů, jejich konstrukční rychlost převyšuje 15 km.h-1 nebo jejich maximální přípustná hmotnost převyšuje 450 kg. Pro účely tohoto zákona se zvláštním vozidlem rozumí i mobilní stroj, průmyslové zařízení schopné přepravy nebo vozidlo bez karoserie, ve kterých je zabudován spalovací motor."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Druh zvláštního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:údaje-o-zániku-silničního-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/2/h> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Údaje o zániku silničního vozidla se uvádí v registru silničních vozidel."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "údaje o zániku silničního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:osvědčení-o-registraci-silničního-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/7/1/b> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/objekt-práva> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Osvědčení o registraci silničního vozidla"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Obecní úřad obce s rozšířenou působností při zápisu silničního vozidla do registru silničních vozidel žadateli vydá osvědčení o registraci silničního vozidla."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:přípojné-vozidlo
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/2/3> , <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/2/2/f> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:nemotorové-vozidlo , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Přípojné vozidlo"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-registrační-značku
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/2/b> , <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/1/c> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "má registrační značku"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "V registru silničních vozidel se u silničního vozidla uvádí údaje o vlastnikovi."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:nemotorové-vozidlo
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/2/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/361/2000/pojem/nemotorové-vozidlo> , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:silniční-vozidlo , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Silniční vozidlo je motorové nebo nemotorové vozidlo, které je vyrobené za účelem provozu na pozemních komunikacích pro přepravu osob, zvířat nebo věcí."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Nemotorové vozidlo"@cs .

<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
        rdfs:subPropertyOf  rdfs:label .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:údaje-o-vyřazení-silničního-vozidla-z-provozu
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/2/h> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Údaje o vyřazení silničního vozidla z provozu se uvádí v registru silničních vozidel."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "údaje o vyřazení silničního vozidla z provozu"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-provozovatele
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/54/c> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Stanici technické kontroly může provozovat právnická nebo fyzická osoba, která má k jejímu provozování oprávnění udělené a osvědčení vydané krajským úřadem. Příslušným k rozhodování o udělení oprávnění je krajský úřad, v jehož správním obvodu bude provozovatel stanice technické kontroly vykonávat svoji činnost."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "má provozovatele"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:druh-silničního-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/3/2> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:druh-vozidla , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Silniční vozidla se rozdělují na tyto základní druhy: motocykly, osobní automobily, autobusy, nákladní automobily, vozidla zvláštního určení a speciální vozidla, přípojná vozidla, ostatní silniční vozidla."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Druh silničního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:technicky-nezpůsobilé-silniční-vozidlo
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/37/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:silniční-vozidlo , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/fáze> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Silniční vozidlo je technicky nezpůsobilé k provozu na pozemních komunikacích, pokud a) pro závady v technickém stavu bezprostředně ohrožuje bezpečnost provozu na pozemních komunikacích, b) poškozuje životní prostředí nad míru stanovenou prováděcím právním předpisem, c) provozovatel vozidla neprokáže jeho technickou způsobilost k provozu na pozemních komunikacích způsobem stanoveným tímto zákonem, d) byly na vozidle provedeny neschválené změny anebo zásahy do identifikátorů vozidla, například VIN."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Technicky nezpůsobilé silniční vozidlo"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-typ-silničního-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/3/c> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Typ silničního vozidla se uvádí v registru silničních vozidel."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "má typ silničního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:typ-silničního-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/2/10> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Typem silničního vozidla se rozumí silniční vozidla určité kategorie, jež se shodují alespoň v základních znacích. Typ vozidla může zahrnovat varianty a verze. Základní znaky pro určení typů vozidel, variant a verzí stanoví pro jednotlivé kategorie prováděcí právní předpis."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Typ silničního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:technická-způsobilost
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/50/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/objekt-práva> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Silniční vozidlo je technicky způsobilé k provozu na pozemních komunikacích, pokud technickou prohlídkou silničního vozidla nebyly zjištěny žádné závady nebo jen lehké závady. Byly-li technickou prohlídkou zjištěny lehké závady, provozovatel silničního vozidla je povinen je odstranit."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Technická způsobilost"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:tabulka-s-přidělenou-registrační-značkou
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/2/b> , <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/1/c> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/objekt-práva> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Tabulka s přidělenou registrační značkou"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Registrační značka je pojmenování používané v zákoně pro tabulku s přidělenou státní poznávací značku přidelenou vozidlu. Registrační značka je pro silniční vozidlo uvedena v registru silničních vozidel."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:technická-prohlídka
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/47/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/objekt-práva> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Technickou prohlídkou silničního vozidla se rozumí kontrola technického stavu a fungování silničního vozidla, jeho systémů, konstrukčních částí a samostatných technických celků a jejich vlivu na životní prostředí nebo evidenční kontrola silničního vozidla."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Technická prohlídka"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:číslo-osvědčení-o-registraci-silničního-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/2/d> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "číslo osvědčení o registraci silničního vozidla"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "V registru silničních vozidel se u silničního vozidla uvádí číslo osvědčení o registraci silničního vozidla."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:ostatní-silniční-vozidlo
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/3/2/g> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:motorové-vozidlo , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Ostatní silniční vozidlo"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:podnikající-fyzická-osoba-jako-vlastník-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/2/a/2> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/podnikající-fyzická-osoba> , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:vlastník-vozidla , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Podnikající fyzická osoba jako vlastník vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:provozovatel-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/2/a> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/agent> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/mixin-rolí> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Provozovatel vozidla"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "V registru silničních vozidel se u silničního vozidla uvádí údaje o provozovateli."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-osvědčení-o-registraci
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/2/e> , <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/2/d> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "má osvědčení o registraci"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "V registru silničních vozidel se u silničního vozidla uvádí údaje o osvědčení o registraci silničního vozidla."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:provedena-na-stanici
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/47/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Technickou prohlídkou silničního vozidla se rozumí kontrola technického stavu a fungování silničního vozidla, jeho systémů, konstrukčních částí a samostatných technických celků a jejich vlivu na životní prostředí nebo evidenční kontrola silničního vozidla."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "provedena na stanici"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:subjekt-údajů-vedený-v-registru-obyvatel-jako-provozovatel-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/2/a/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/subjekt-údajů-vedený-v-registru-obyvatel> , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:provozovatel-vozidla , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Subjekt údajů vedený v registru obyvatel jako provozovatel vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:registrační-značka
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/2/b> , <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/1/c> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "registrační značka"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Registrační značka je pojmenování používané v zákoně pro tabulku s přidělenou státní poznávací značku přidelenou vozidlu. Registrační značka je pro silniční vozidlo uvedena v registru silničních vozidel."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:obchodní-název-silničního-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/3/c> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Obchodní název silničního vozidla je název silničního vozidla stanovený výrobcem vozidla."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "obchodní název silničního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:identifikační-číslo-silničního-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/3/d> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel>
                "VIN"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Identifikační číslo silničního vozidla (VIN) se uvádí v registru silničních vozidel, není-li, pak se uvádí výrobní číslo podvozku silničního vozidla."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "identifikační číslo silničního vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:zjištěna-technickou-prohlídkou
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/50/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Silniční vozidlo je technicky způsobilé k provozu na pozemních komunikacích, pokud technickou prohlídkou silničního vozidla nebyly zjištěny žádné závady nebo jen lehké závady. Byly-li technickou prohlídkou zjištěny lehké závady, provozovatel silničního vozidla je povinen je odstranit."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "zjištěna technickou prohlídkou"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-závadu-v-technickém-stavu
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/37/1/b> , <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/37/1/a> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "má závadu v technickém stavu"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Silniční vozidlo je technicky nezpůsobilé k provozu na pozemních komunikacích, pokud  pro závady v technickém stavu bezprostředně ohrožuje bezpečnost provozu na pozemních komunikacích nebo poškozuje životní prostředí nad míru stanovenou prováděcím právním předpisem."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:závada
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/49> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/objekt-práva> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Technickou prohlídkou silničního vozidla mohou být zjištěny 3 stupně závad."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Závada"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001:glosář
        a               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> , owl:Ontology , <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/glosář> ;
        <http://purl.org/dc/terms/created>
                "2020-07-28" ;
        <http://purl.org/dc/terms/title>
                "Slovník zákona č. 56/2001 Sb. o podmínkách provozu vozidel na pozemních komunikacích a o změně zákona č. 168/1999 Sb., o pojištění odpovědnosti za škodu způsobenou provozem vozidla a o změně některých souvisejících zákonů (zákon o pojištění odpovědnosti z provozu vozidla), ve znění zákona č. 307/1999 Sb. - glosář"@cs ;
        <http://purl.org/ontology/bibo/status>
                "Specifikace"@cs , "Specification"@en ;
        <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix>
                "l-sgov-sbírka-56-2001-pojem" ;
        <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri>
                "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/56/2001/pojem/" ;
        owl:versionIRI  <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/56/2001/glosář/verze/0.0.1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hasTopConcept>
                l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-závadu-v-technickém-stavu , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-vlastníka-vozidla , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:podnikající-fyzická-osoba-jako-provozovatel-vozidla , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:silniční-vozidlo , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:kontrolováno-technickou-prohlídkou , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:číslo-technického-průkazu-silničního-vozidla , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:subjekt-údajů-vedený-v-registru-obyvatel-jako-vlastník-vozidla , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:zjištěna-technickou-prohlídkou , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-provozovatele-vozidla , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:nemotorové-vozidlo , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-technický-průkaz , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-registrační-značku , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:právnická-osoba-jako-vlastník-vozidla , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:identifikační-číslo-silničního-vozidla , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:tabulka-s-přidělenou-registrační-značkou , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-místo-vydání-technického-průkazu-silničního-vozidla , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:kategorie-vozidla , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-schválení-technické-způsobilosti , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:zvláštní-vozidlo , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:obchodní-název-silničního-vozidla , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:údaje-o-vyřazení-silničního-vozidla-z-provozu , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-typ-silničního-vozidla , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:provedena-na-stanici , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:vlastník-vozidla , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:podnikající-fyzická-osoba-jako-vlastník-vozidla , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:registrační-značka , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:technický-průkaz-silničního-vozidla , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-provozovatele , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:technická-prohlídka , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-druh-vozidla , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-osvědčení-o-registraci , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:technická-způsobilost , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:značka-silničního-vozidla , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:druh-vozidla , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:číslo-osvědčení-o-registraci-silničního-vozidla , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:údaje-o-zániku-silničního-vozidla , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:prokázána-technickou-prohlídkou , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:výrobní-číslo-podvozku-silničního-vozidla , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:subjekt-údajů-vedený-v-registru-obyvatel-jako-provozovatel-vozidla , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:stanice-technické-kontroly , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:osvědčení-o-registraci-silničního-vozidla , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:motorové-vozidlo , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:typ-silničního-vozidla , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-značku-silničního-vozidla , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:provozovatel-stanice-technické-kontroly , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:má-kategorii-vozidla , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:právnická-osoba-jako-provozovatel-vozidla , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:provozovatel-vozidla , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:datum-přidělení-registrační-značky , l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:závada .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:druh-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/3/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Silniční vozidla a zvláštní vozidla se rozdělují na jednotlivé druhy."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Druh vozidla"@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:registrace-silničního-vozidla
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/4/2/e> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-události> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Registrace silničního vozidla"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "V registru silničních vozidel se u silničního vozidla uvádí datum první registrace silničního vozidla."@cs .

l-sgov-sbírka-56-2001-pojem:předání-provozovateli-zařízení-ke-sběru-autovraků
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/56/2001/sekce/13/1/a/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-události> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-56-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Předání provozovateli zařízení ke sběru autovraků"@cs .
