@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix a-sgov-slovn-k-ava-k-da: <https://slovník.gov.cz/agendový/slovn-k-ava-k-da/> .
@prefix a-sgov-slovn-k-ava-k-da-pojem: <https://slovník.gov.cz/agendový/slovn-k-ava-k-da/pojem/> .
@prefix bibo: <http://purl.org/ontology/bibo/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

a-sgov-slovn-k-ava-k-da:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2021-09-30T09:37:58.026Z"^^xsd:dateTime;
  dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0>;
  dcterms:title "Slovník Ava Káda - glosář"@cs;
  bibo:status "Specifikace"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "a-sgov-slovn-k-ava-k-da-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/agendový/slovn-k-ava-k-da/pojem/";
  owl:versionIRI "https://slovník.gov.cz/agendový/slovn-k-ava-k-da/glosář/verze/1.0.0";
  skos:hasTopConcept a-sgov-slovn-k-ava-k-da-pojem:kategorie-vozidla, a-sgov-slovn-k-ava-k-da-pojem:má-typ-silničního-vozidla,
    a-sgov-slovn-k-ava-k-da-pojem:prodejní-místo, a-sgov-slovn-k-ava-k-da-pojem:provozovatel-vozidla,
    a-sgov-slovn-k-ava-k-da-pojem:provozuje-vozidlo, a-sgov-slovn-k-ava-k-da-pojem:silniční-vozidlo,
    a-sgov-slovn-k-ava-k-da-pojem:stanice-technické-kontroly, a-sgov-slovn-k-ava-k-da-pojem:typ-silničního-vozidla .

a-sgov-slovn-k-ava-k-da-pojem:silniční-vozidlo a skos:Concept;
  skos:altLabel "vozidlo"@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-ava-k-da:glosář;
  skos:prefLabel "Silniční vozidlo"@cs .

a-sgov-slovn-k-ava-k-da-pojem:motorové-vozidlo a skos:Concept;
  skos:broadMatch <https://slovník.gov.cz/generický/eu-directive-2007-46-ec/pojem/motorové-vozidlo>;
  skos:definition "Silniční vozidlo je motorové nebo nemotorové vozidlo, které je vyrobené za účelem provozu na pozemních komunikacích pro přepravu osob, zvířat nebo věcí."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-ava-k-da:glosář;
  skos:prefLabel "Motorové vozidlo"@cs;
  skos:scopeNote "Motorové vozidlo v zákoně 56/2001 nemá definici, ale slouží jako zdůvodnění definice dalších pojmů. Vymezeno je v definici pojmu \"Silniční vozidlo\" a proto je použita jeho definice pro toto vymezení."@cs .

a-sgov-slovn-k-ava-k-da-pojem:nemotorové-vozidlo a skos:Concept;
  skos:definition "Silniční vozidlo je motorové nebo nemotorové vozidlo, které je vyrobené za účelem provozu na pozemních komunikacích pro přepravu osob, zvířat nebo věcí."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-ava-k-da:glosář;
  skos:prefLabel "Nemotorové vozidlo"@cs;
  skos:scopeNote "Motorové vozidlo v zákoně 56/2001 nemá definici, ale slouží jako zdůvodnění definice dalších pojmů. Vymezeno je v definici pojmu \"Silniční vozidlo\" a proto je použita jeho definice pro toto vymezení."@cs .

a-sgov-slovn-k-ava-k-da-pojem:kategorie-vozidla a skos:Concept;
  skos:definition "Skupina vozidel, která mají stejné technické podmínky stanovené prováděcím právním předpisem."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-ava-k-da:glosář;
  skos:prefLabel "Kategorie vozidla"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

a-sgov-slovn-k-ava-k-da-pojem:provozovatel-vozidla a skos:Concept;
  skos:definition "Osoba, která je v registru silničních vozidel zapsána jako vlastník tohoto vozidla, není-li jako jeho provozovatel v registru silničních vozidel zapsána jiná osoba."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-ava-k-da:glosář;
  skos:prefLabel "Provozovatel vozidla"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

a-sgov-slovn-k-ava-k-da-pojem:stanice-technické-kontroly a skos:Concept;
  skos:definition ""@en;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-ava-k-da:glosář;
  skos:prefLabel "Stanice technické kontroly"@cs;
  skos:scopeNote ""@en .

a-sgov-slovn-k-ava-k-da-pojem:prodejní-místo a skos:Concept;
  skos:definition "Místo, kde jsou nově vyrobené osobní automobily vystaveny nebo nabízeny k prodeji nebo k pronájmu zákazníkům; tímto místem se rozumí i veletrh, pokud jsou na něm nově vyrobené osobní automobily nabízeny veřejnosti."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-ava-k-da:glosář;
  skos:prefLabel "Prodejní místo"@cs;
  skos:scopeNote ""@en .

a-sgov-slovn-k-ava-k-da-pojem:provozuje-vozidlo a skos:Concept;
  skos:altLabel "test provozovaného vozidla"@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-ava-k-da:glosář;
  skos:prefLabel "provozuje vozidlo"@cs .

a-sgov-slovn-k-ava-k-da-pojem:typ-silničního-vozidla a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-ava-k-da:glosář;
  skos:prefLabel "Typ silničního vozidla"@cs .

a-sgov-slovn-k-ava-k-da-pojem:má-typ-silničního-vozidla a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-ava-k-da:glosář;
  skos:prefLabel "má typ silničního vozidla"@cs .
