@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix bibo: <http://purl.org/ontology/bibo/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix l-sgov-sbírka-111-2009: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/> .
@prefix l-sgov-sbírka-111-2009-pojem: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:orgán-veřejné-moci a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/2/c>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/agendový/104/pojem/orgán-veřejné-moci-nebo-kategorie>,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:orgán-veřejné-moci-nebo-soukromoprávní-uživatel-údajů,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:osoba, <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/orgán-veřejné-moci>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Orgánem veřejné moci se rozumí státní orgán, územní samosprávný celek a fyzická nebo právnická osoba, byla-li jí svěřena působnost v oblasti veřejné správy."@cs;
  skos:hiddenLabel "OVM"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Orgán veřejné moci"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:osoba a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/25>;
  dcterms:title "Osoba v registru osob"@cs;
  skos:altLabel "Osoba v registru osob"@cs;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/subjekt-práva>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/mixin-rolí>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Subjekty, o nichž se vedou v registru osob údaje (dále jen „osoba“), jsou a) právnická osoba, b) organizační složka a organizační jednotka právnické osoby, c) organizační složka státu, d) vnitřní organizační jednotka organizační složky státu, pokud je této vnitřní organizační jednotce zákonem svěřena vlastní působnost, e) podnikající fyzická osoba, f) zahraniční osoba a organizační složka zahraniční osoby, g) svěřenský fond, pokud jsou zapsány do evidence podle tohoto zákona nebo jiného právního předpisu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Osoba"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:organizační-část-osoby a skos:Concept;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:osoba, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Organizační část osoby"@cs;
  skos:scopeNote "Organizační složka právnické osoby je typ osoby, o níž se vedou v registru osob údaje."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:oprávnění-k-přístupu-k-údajům a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/48/b>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/objekt-práva>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Oprávnění k přístupu k údajům"@cs;
  skos:scopeNote "Oprávnění fyzické osoby čerpat při výkonu agendy údaje v základních registrech nebo údaje v agendových informačních systémech vedené v jiné agendě. První agendu nazýváme čerpající, druhou poskytující. Oprávnění není definováno pro konkrétní fyzickou osobu ale pro roli."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:ustanovení-právního-předpisu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Ustanovení právního předpisu"@cs;
  skos:scopeNote "Ustanovení právního předpisu je identifikovatelná součást právního předpisu, např. jeho paragraf, odstavec nebo písmeno."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:pracoviště a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/l>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/objekt-práva>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Pracoviště"@cs;
  skos:scopeNote "Pracoviště, na kterém orgán veřejné moci vykonává úkony."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:agenda a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/2/e>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/objekt-práva>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Ucelená oblast působnosti orgánu veřejné moci nebo ucelená oblast působení soukromoprávního uživatele údajů."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Agenda"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:území-základní-sídelní-jednotky a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/31/1/o>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:část-zemského-povrchu-vymezená-hranicí-nebo-výčtem-jiných-územních-prvků-které-ji-dohromady-tvoří,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "území základní sídelní jednotky"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:část-zemského-povrchu-vymezená-hranicí-nebo-výčtem-jiných-územních-prvků-které-ji-dohromady-tvoří
  a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/a/1>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:základní-územní-prvek, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "část zemského povrchu vymezená hranicí nebo výčtem jiných územních prvků, které ji dohromady tvoří"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:struktura-zástavby-základní-sídelní-jednotky a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/4>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O základní sídelní jednotce se vede doplňující údaj o jejím charakteru, který je dán převažujícím způsobem využití území a strukturou zástavby základní sídelní jednotky."@cs;
  skos:hiddenLabel "struktura zástavby ZSJ"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "struktura zástavby základní sídelní jednotky"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:charakter-základní-sídelní-jednotky a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/4>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O základní sídelní jednotce se vede doplňující údaj o jejím charakteru, který je dán převažujícím způsobem využití území a strukturou zástavby základní sídelní jednotky."@cs;
  skos:hiddenLabel "charakter ZSJ"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "charakter základní sídelní jednotky"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:jiná-fyzická-osoba-s-identifikátorem a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/17/e>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:subjekt-údajů-vedený-v-registru-obyvatel,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Jiná fyzická osoba s identifikátorem"@cs;
  skos:scopeNote "Subjekty údajů vedených v registru obyvatel jsou jiné fyzické osoby, u nichž jiný právní předpis vyžaduje agendový identifikátor fyzické osoby a stanoví, že tyto fyzické osoby budou vedeny v registru obyvatel."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:subjekt-údajů-vedený-v-registru-obyvatel a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/25>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:fyzická-osoba, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Subjekty údajů vedených v registru obyvatel jsou a) státní občané České republiky, b) cizinci, kteří pobývají na území České republiky v rámci trvalého pobytu anebo na základě dlouhodobého víza nebo povolení k dlouhodobému pobytu, c) občané jiných členských států Evropské unie, občané států, které jsou vázány mezinárodní smlouvou sjednanou s Evropským společenstvím, a občané států, které jsou vázány smlouvou o Evropském hospodářském prostoru, a jejich rodinní příslušníci, kteří pobývají na území České republiky v rámci trvalého pobytu nebo kterým byl vydán doklad o přechodném pobytu na území České republiky delším než 3 měsíce, d) cizinci, kterým byla na území České republiky udělena mezinárodní ochrana formou azylu nebo doplňkové ochrany, e) jiné fyzické osoby, u nichž to vyžaduje jiný právní předpis."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Subjekt údajů vedený v registru obyvatel"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-adresu-místa-pobytu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/26/2/o>;
  dcterms:title "místo pobytu"@cs;
  skos:altLabel "místo pobytu"@cs;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-vztah>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:definition "Adresa sídla osoby; jde-li o stavební objekt vedený v registru územní identifikace, vede se tento údaj ve formě referenční vazby (kódu adresního místa) na referenční údaj o adrese v registru územní identifikace"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má adresu místa pobytu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-pracoviště-vykonávající-úkon a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/l>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-vztah>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má pracoviště vykonávající úkon"@cs;
  skos:scopeNote "Přiřazuje orgánu veřejné moci pracoviště, na kterém vykonává úkony. K danému orgánu veřejné moci může být uvedeno více pracovišť. Jedno pracoviště patří k právě jednomu orgánu veřejné moci."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:občan-jiného-členského-státu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/17/c>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:subjekt-údajů-vedený-v-registru-obyvatel,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Občan jiného členského státu"@cs;
  skos:scopeNote "Subjekty údajů vedených v registru obyvatel jsou občané jiných členských států Evropské unie."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-území-vojenského-újezdu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má území vojenského újezdu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:území-vojenského-újezdu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/31/1/i>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/generický/adresy/pojem/území-obce-nebo-vojenského-újezdu>,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:adresní-komponent, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:část-zemského-povrchu-vymezená-hranicí-nebo-výčtem-jiných-územních-prvků-které-ji-dohromady-tvoří,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "území vojenského újezdu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-vykonávána-v-agendě a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/5/c>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:definition "Propojuje danou činnost s agendou, ve které má být činnost vykonávána."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Je vykonávána v agendě"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:zastavěná-plocha a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/34/2/b>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O stavebním objektu s číslem popisným nebo evidenčním se dále vedou technickoekonomické atributy, kterými jsou a) počet bytů u stavebního objektu s byty, b) zastavěná plocha v m2, c) obestavěný prostor v m3, d) podlahová plocha v m2, e) počet nadzemních a podzemních podlaží, f) druh svislé nosné konstrukce, g) připojení na vodovod, h) připojení na kanalizační síť, i) připojení na rozvod plynu, j) způsob vytápění a k) vybavení výtahem."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "zastavěná plocha"@cs .

<https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/technickoekonomické-atributy-stavebního-objektu-s-č.-p.-nebo-č.-ev.>
  a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/34/2>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:technickoekonomické-atributy-stavebního-objektu,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "O stavebním objektu s číslem popisným nebo evidenčním se dále vedou technickoekonomické atributy."@cs;
  skos:hiddenLabel "technickoekonomické atributy SO s č. p. nebo č. ev."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "technickoekonomické atributy stavebního objektu s č. p. nebo č. ev."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:kategorie a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/48/e>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:orgán-veřejné-moci-nebo-soukromoprávní-uživatel-údajů-nebo-jejich-kategorie,
    <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/objekt-práva>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Kategorií se rozumí skupina orgánů veřejné moci nebo soukromoprávních uživatelů údajů, kteří vykonávají stejné činnosti."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Kategorie"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:údaj a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/5/i>,
    <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/5/j>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/objekt-práva>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Údaj"@cs;
  skos:scopeNote "Údaj vedený v základních registrech nebo v jiných agendových informačních systémech zpřístupněný prostřednictvím informačního systému základních registrů nebo referenčních rozhraní pro výkon agend. Nejedná se o specifikaci hodnoty konkrétního objektu či subjektu údajů, ale o specifikaci na úrovni typu údaje vedeného o objektu či subjektu údajů."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:služba-veřejné-správy a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#sluzba_vs>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Služba veřejné správy"@cs;
  skos:scopeNote "Služba veřejné správy představuje funkci (činnost) úřadu, která je vědomě poskytnuta konkrétním OVM konkrétnímu příjemci služby podle příslušného právního předpisu tak, že přináší příjemci vnímanou hodnotu, ať už v podobě benefitu nebo splnění zákonné povinnosti. Evidují se pouze takové služby VS, během nichž dochází k interakci mezi OVM a klientem či naopak, nikoli k interakci mezi OVM a OVM. Na službu VS lze také pohlížet jako na dosažení práva či naplnění povinnosti klienta, které nelze splnit jinak než interakcí či sérií interakcí mezi klientem a OVM. Služba se dělí podle toho, zdali je iniciována klientem nebo vykonávaná z moci úřední. Každá služba se skládá z nejméně jednoho úkonu."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:činnost a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/48/a>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/objekt-práva>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Činností se rozumí soubor úkonů vykonávaných v rámci agendy."@cs;
  skos:hiddenLabel "agendová činnost"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Činnost"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:poskytování-úkonu a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/5/d>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Poskytování úkonu"@cs;
  skos:scopeNote "Konkrétní poskytování úkonu definované jako dvojice poskytovat úkonu a příslušná činnost agendy, v rámci které je úkon poskytovatelem poskytován."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:zvláštní-údaje-pro-doručování-prostřednictvím-poštovních-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/h>,
    <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/2>;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/31/4>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:adresní-komponent, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:prvek-obsažený-v-rúian,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Registr územní identifikace obsahuje i zvláštní údaje pro doručování prostřednictvím poštovních služeb."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "zvláštní údaje pro doručování prostřednictvím poštovních služeb"@cs;
  skos:scopeNote "Zvláštními údaji pro doručování prostřednictvím poštovních služeb se rozumí údaje o poštovním směrovacím čísle, které přísluší danému územnímu prvku."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:prvek-obsažený-v-rúian a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/31>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/kategorie>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "prvek obsažený v rúian"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-lokalizační-údaje-územního-prvku a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má lokalizační údaje územního prvku"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:lokalizační-údaje-územního-prvku a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/1/b>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:lokalizační-údaje, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "O každém územním prvku se v registru územní identifikace vedou lokalizační údaje, kterými jsou definiční bod, a nejde-li o adresní místo nebo stavební objekt, jehož hranice nejsou zobrazeny v katastrální mapě, též hranice."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Lokalizační údaje územního prvku"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-název-kategorie a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/g/2>,
    <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/2/f/2>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:hiddenLabel "jméno kategorie"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má název kategorie"@cs;
  skos:scopeNote "Jednoznačně pojmenovává kategorii, ale není použit jako její identifikátor. Název kategorie je referenční údaj."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-pozastavené-působení-soukromoprávního-uživatele-údajů-od
  a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/2/i>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má pozastavené působení soukromoprávního uživatele údajů od"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, od kterého má soukromoprávní uživatel údajů pozastavené působení."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:soukromoprávní-uživatel-údajů a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/2/d>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:orgán-veřejné-moci-nebo-soukromoprávní-uživatel-údajů,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:osoba, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Soukromoprávním uživatelem údajů se rozumí podnikající fyzická osoba nebo právnická osoba, která není orgánem veřejné moci a je podle jiného právního předpisu oprávněna využívat údaje ze základního registru nebo z agendového informačního systému."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Soukromoprávní uživatel údajů"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-název-obce a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/h>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-název-obce-nebo-vojenského-újezdu, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má název obce"@cs;
  skos:scopeNote "Adresou se rozumí kombinace názvu okresu, názvu obce nebo vojenského újezdu, názvu části obce nebo v případě hlavního města Prahy názvu katastrálního území a názvu městského obvodu, čísla popisného nebo evidenčního, názvu ulice a čísla orientačního a dále zvláštních údajů pro doručování prostřednictvím poštovních služeb, která jednoznačně určuje adresní místo."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-název-obce-nebo-vojenského-újezdu a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/h>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má název obce nebo vojenského újezdu"@cs;
  skos:scopeNote "Adresou se rozumí kombinace názvu okresu, názvu obce nebo vojenského újezdu, názvu části obce nebo v případě hlavního města Prahy názvu katastrálního území a názvu městského obvodu, čísla popisného nebo evidenčního, názvu ulice a čísla orientačního a dále zvláštních údajů pro doručování prostřednictvím poštovních služeb, která jednoznačně určuje adresní místo."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:území-regionu-soudržnosti a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/31/1/b>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:část-zemského-povrchu-vymezená-hranicí-nebo-výčtem-jiných-územních-prvků-které-ji-dohromady-tvoří,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "území regionu soudržnosti"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:typ-ochrany-pozemku a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/35/1>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O pozemku se dále v registru územní identifikace vedou údaje o druhu a způsobu využití pozemku, typu a způsobu jeho ochrany a technickoekonomické atributy tohoto pozemku."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "typ ochrany pozemku"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:pozemek-v-podobě-parcely a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/31/1/r>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:část-zemského-povrchu-vymezená-hranicí-nebo-výčtem-jiných-územních-prvků-které-ji-dohromady-tvoří,
    <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/256/2013/pojem/parcela>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:hiddenLabel "pozemek"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "pozemek v podobě parcely"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-územně-evidenční-jednotky a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/33/5>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O základních územních prvcích uvedených v § 31 odst. 1 písm. a) až o) a o územně evidenční jednotce část obce se vede doplňující údaj o datu jejich vzniku."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "datum vzniku územně evidenční jednotky"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:územně-evidenční-jednotka a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/31/3>,
    <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/2>;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/b>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:prvek-obsažený-v-rúian, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Územně evidenční jednotkou se rozumí jednotka sloužící pro evidenci územních prvků stejného druhu, která nemá hranici."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Územně evidenční jednotka"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:ohlašuje-kategorii a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/g/4>,
    <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/2/f/4>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-vztah>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Ohlašuje kategorii"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje ústřední správní úřad (orgán veřejné moci), který ohlašuje kategorii."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:ústřední-správní-úřad a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/g/4>,
    <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/2/f/4>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:orgán-veřejné-moci, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Ústřední správní úřad"@cs;
  skos:scopeNote "Ústřední správní úřad je orgánem veřejné moci, který ohlašuje nějakou kategorii."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-vykonávána-na-základě-ustanovení a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/5/b>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:definition "Určuje právní předpis a označení jeho ustanovení, na jehož základě orgány veřejné moci vykonávají svoji působnost, tj. agendu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Je vykonávána na základě ustanovení"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-souhrn-oprávnění-definovaných-rolí a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/48/b>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má souhrn oprávnění definovaných rolí"@cs;
  skos:scopeNote "Přiřazuje orgánu veřejné moci, soukromoprávnímu uživateli údajů či jejich kategorii roli, která určuje souhrn oprávnění úředních osob pro výkon činnosti."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:orgán-veřejné-moci-nebo-soukromoprávní-uživatel-údajů-nebo-jejich-kategorie
  a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/2>, <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/48/e>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Orgánem veřejné moci se rozumí státní orgán, územní samosprávný celek a fyzická nebo právnická osoba, byla-li jí svěřena působnost v oblasti veřejné správy. Soukromoprávním uživatelem údajů se rozumí podnikající fyzická osoba nebo právnická osoba, která není orgánem veřejné moci a je podle jiného právního předpisu oprávněna využívat údaje ze základního registru nebo z agendového informačního systém. Kategorií se rozumí skupina orgánů veřejné moci nebo soukromoprávních uživatelů údajů, kteří vykonávají stejné činnosti."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Orgán veřejné moci nebo soukromoprávní uživatel údajů nebo jejich kategorie"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:podlahová-plocha a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/34/2/d>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O stavebním objektu s číslem popisným nebo evidenčním se dále vedou technickoekonomické atributy, kterými jsou a) počet bytů u stavebního objektu s byty, b) zastavěná plocha v m2, c) obestavěný prostor v m3, d) podlahová plocha v m2, e) počet nadzemních a podzemních podlaží, f) druh svislé nosné konstrukce, g) připojení na vodovod, h) připojení na kanalizační síť, i) připojení na rozvod plynu, j) způsob vytápění a k) vybavení výtahem."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "podlahová plocha"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:stavební-objekt a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/a/3>,
    <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/31/1/p>;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/c>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:adresní-komponent, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:základní-územní-prvek,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Stavebním objektem se rozumí dokončená budova zapisovaná do katastru nemovitostí, která je samostatnou věcí, nebo budova, která je součástí pozemku nebo součástí práva stavby a údaje o ní se do katastru nemovitostí zapisují k pozemku nebo k právu stavby, nebo jiná dokončená stavba, která se do katastru nemovitostí nezapisuje, ale bylo jí přiděleno číslo popisné nebo evidenční."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "stavební objekt"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:adresní-komponent a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/mixin-rolí>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "adresní komponent"@cs;
  skos:scopeNote "Nemá definici v zákoně, slouyží k zastřešení všech rolí územních prvkůa územně evidenčních jednotek potřebných k vyjádření adresy.."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-adresu-sídla-osoby-neevidovanou-v-rúian a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/26/2/o>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Adresa sídla osoby; jde-li o stavební objekt vedený v registru územní identifikace, vede se tento údaj ve formě referenční vazby (kódu adresního místa) na referenční údaj o adrese v registru územní identifikace"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má adresu sídla osoby neevidovanou v RÚIAN"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-součástí-územního-prvku a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/g>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:vazba-územně-evidenčních-jednotek-na-územní-prvky,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "je součástí územního prvku"@cs;
  skos:scopeNote "Vazbou územně evidenčních jednotek na územní prvky se rozumí vztah, vyjadřující jakých územních prvků je územně evidenční jednotka součástí (nadřazené územní prvky) a ze kterých územních prvků se územně evidenční jednotka skládá (podřazené územní prvky)."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:vazba-územně-evidenčních-jednotek-na-územní-prvky a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/1/c>,
    <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/2/c>;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/g>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:definition "Vazbou územně evidenčních jednotek na územní prvky se rozumí vztah, vyjadřující jakých územních prvků je územně evidenční jednotka součástí (nadřazené územní prvky) a ze kterých územních prvků se územně evidenční jednotka skládá (podřazené územní prvky)."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Vazba územně evidenčních jednotek na územní prvky"@cs;
  skos:scopeNote "Údaje o vazbách na jiné územní prvky, případně na územně evidenční jednotky."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-identifikační-údaje-pozemku-příslušícímu-stavebnímu-objektu
  a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má identifikační údaje pozemku příslušícímu stavebnímu objektu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:identifikační-údaje-pozemku a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/3/b>;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/3/a>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:identifikační-údaje-územního-prvku, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Identifikační údaji o územním prvku, kterým je pozemek, jsou kód a název katastrálního území, ve kterém pozemek leží, a parcelní číslo."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "identifikační údaje pozemku"@cs;
  skos:scopeNote "Identifikační údaji o územním prvku, kterým je stavební objekt, jsou identifikační údaje pozemku, na kterém je stavební objekt postaven."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-adresní-místo a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/34/3/>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:definition "Stavební objekt, kterému bylo přiděleno číslo popisné nebo evidenční, má jedno nebo více adresních míst."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má adresní místo"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-oprávněn-k-využívání-údajů-ná-základě-ustanovení a
    skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/2/e>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-vztah>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Je oprávněn k využívání údajů ná základě ustanovení"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje právní předpis a označení jeho ustanovení, na jehož základě je soukromoprávní uživatel údajů oprávněn k využívání údajů ze základních registrů nebo z agendových informačních systémů."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:název-vojenského-újezdu a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/h>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "název vojenského újezdu"@cs;
  skos:scopeNote "Adresou se rozumí kombinace názvu okresu, názvu obce nebo vojenského újezdu, názvu části obce nebo v případě hlavního města Prahy názvu katastrálního území a názvu městského obvodu, čísla popisného nebo evidenčního, názvu ulice a čísla orientačního a dále zvláštních údajů pro doručování prostřednictvím poštovních služeb, která jednoznačně určuje adresní místo."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:organizační-složka-právnické-osoby a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/25/b>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:organizační-část-osoby, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Organizační složka právnické osoby"@cs;
  skos:scopeNote "Organizační složka právnické osoby je typ osoby, o níž se vedou v registru osob údaje."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-přiřazené-území-obce-nebo-vojenského-újezdu a skos:Concept;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-vazbu-na-adresní-komponent, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má přiřazené území obce nebo vojenského újezdu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-vazbu-na-adresní-komponent a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má vazbu na adresní komponent"@cs .

<https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/má-technickoekonomické-atributy-stavebního-objektu-s-č.-p.-nebo-č.-ev.>
  a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/34/2>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-technickoekonomické-atributy-stavebního-objektu,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má technickoekonomické atributy stavebního objektu s č. p. nebo č. ev."@cs;
  skos:scopeNote "O stavebním objektu s číslem popisným nebo evidenčním se dále vedou technickoekonomické atributy."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-obce a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/33/5>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O základních územních prvcích uvedených v § 31 odst. 1 písm. a) až o) a o územně evidenční jednotce část obce se vede doplňující údaj o datu jejich vzniku."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "datum vzniku obce"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:území-obce a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/31/1/h>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/generický/adresy/pojem/území-obce-nebo-vojenského-újezdu>,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:adresní-komponent, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:část-zemského-povrchu-vymezená-hranicí-nebo-výčtem-jiných-územních-prvků-které-ji-dohromady-tvoří,
    <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/128/2000/pojem/území-obce>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "území obce"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:obchodní-firma a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/26/2/a>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/jméno-právnické-osoby>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "obchodní firma"@cs;
  skos:scopeNote "Pojmenovává osobu obchodní firmou, který je jejím oficiálním pojmenováním. Jedná se o referenční údaj."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:právnická-osoba a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/25/a>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:osoba, <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právnická-osoba>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Právnická osoba"@cs;
  skos:scopeNote "Právnická osoba je typ osoby, o níž se vedou v registru osob údaje."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-část-obce-ke-které-stavební-objekt-přísluší a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/3/b/1>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:definition "Identifikační údaji o územním prvku, kterým je stavební objekt, jsou identifikační údaje pozemku, na kterém je stavební objekt postaven, a dále 1. údaj o jeho čísle popisném nebo evidenčním, pokud se přiděluje, a údaj o části obce, ke které stavební objekt přísluší."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má část obce ke které stavební objekt přísluší"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:identifikační-údaje-stavebního-objektu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/3/b>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:identifikační-údaje-územního-prvku, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Identifikační údaji o územním prvku, kterým je stavební objekt, jsou identifikační údaje pozemku, na kterém je stavební objekt postaven, a dále 1. údaj o jeho čísle popisném nebo evidenčním, pokud se přiděluje, a údaj o části obce, ke které stavební objekt přísluší, nebo 2. údaj o tom, že se jedná o stavební objekt, kterému se popisné ani evidenční číslo nepřiděluje."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "identifikační údaje stavebního objektu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:vykonává-působnost-na-základě-ustanovení a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/f>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Vykonává působnost na základě ustanovení"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje právní předpis a označení jeho ustanovení, na jehož základě orgán veřejné moci vykonává svoji působnost."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-obce-s-pověřeným-obecním-úřadem a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/33/5>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O základních územních prvcích uvedených v § 31 odst. 1 písm. a) až o) a o územně evidenční jednotce část obce se vede doplňující údaj o datu jejich vzniku."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "datum vzniku obce s pověřeným obecním úřadem"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-rok-právního-předpisu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má rok právního předpisu"@cs;
  skos:scopeNote "Rok vydání právního předpisu ve Sbírce zákonů České republiky.\"@cs"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-adresu-místa-podnikání-soukromoprávního-uživatele-údajů
  a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/2/g>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-vztah>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má adresu místa podnikání soukromoprávního uživatele údajů"@cs;
  skos:scopeNote "Adresa místa podnikání soukromoprávního uživatele údajů, pokud takovou adresu má. Adresa místa podnikání je referenční údaj. Je vyjádřena referencí do Registru územní identifikace, adres a nemovitostí. Je převzata z registru osob. Jeden soukromoprávní uživatel údajů může mít nejvýše jednu adresu místa podnikání."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:podnikající-fyzická-osoba a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/25/e>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:fyzická-osoba-v-registru-osob, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:osoba,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Podnikající fyzická osoba"@cs;
  skos:scopeNote "Podnikající fyzická osoba je typ osoby, o níž se vedou v registru osob údaje."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:fyzická-osoba-v-registru-osob a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:fyzická-osoba, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Fyzická osoba v registru osob"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:skládá-se-z-územního-prvku a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/g>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:vazba-územně-evidenčních-jednotek-na-územní-prvky,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "skládá se z územního prvku"@cs;
  skos:scopeNote "Vazbou územně evidenčních jednotek na územní prvky se rozumí vztah, vyjadřující jakých územních prvků je územně evidenční jednotka součástí (nadřazené územní prvky) a ze kterých územních prvků se územně evidenční jednotka skládá (podřazené územní prvky)."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:podřazený-územní-prvek a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/f>,
    <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/g>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:územní-prvek, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Podřazený územní prvek"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:definiční-bod-územního-prvku a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/5>,
    <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/4>;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/1/b>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:lokalizační-údaje-územního-prvku, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Lokalizační údaje, kterými jsou definiční bod, a nejde-li o adresní místo nebo stavební objekt, jehož hranice nejsou zobrazeny v katastrální mapě, též hranice."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "definiční bod územního prvku"@cs;
  skos:scopeNote "Definiční bod územního prvku leží uvnitř tohoto územního prvku; pokud má územní prvek hranici, musí být definiční bod uvnitř polygonu územního prvku, zpravidla v blízkosti jeho těžiště. Pokud hranice územního prvku není spojitá, pak každá plocha územního prvku obsahuje vlastní definiční bod."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-přiřazenou-část-obce a skos:Concept;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-vazbu-na-adresní-komponent, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má přiřazenou část obce"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:katastrální-území a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/31/1/n>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:adresní-komponent, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:část-zemského-povrchu-vymezená-hranicí-nebo-výčtem-jiných-územních-prvků-které-ji-dohromady-tvoří,
    <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/256/2013/pojem/katastrální-území>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "katastrální území"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:kód-územně-evidenční-jednotky a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/4>;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/2>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Identifikační údaje, kterými jsou kód a název."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Kód územně evidenční jednotky"@cs;
  skos:scopeNote "Kódem územního prvku nebo územně evidenční jednotky je číselný nebo abecedně číselný údaj, který je jim jako jedinečný přiřazen a je veden v registru územní identifikace. Kód územního prvku nebo územně evidenční jednotky, který byl přidělen, nelze užívat opakovaně, pokud jiný právní předpis nestanoví jinak."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-typ-datové-schránky a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/e>,
    <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/2/d>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má typ datové schránky"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje typ datové schránky z číselníku typů datových schránek."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datová-schránka a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/objekt-práva>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Datová schránka"@cs;
  skos:scopeNote "Datová schránka tak, jak je definována v zákoně č. 300/2008 Sb."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-technickoekonomické-atributy-stavebního-objektu a
    skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/34/1>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:definition "O stavebním objektu se dále v registru územní identifikace vedou údaje o typu stavebního objektu, způsobu jeho využití a o typu a způsobu jeho ochrany a technickoekonomický atribut měsíc a rok dokončení."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má technickoekonomické atributy stavebního objektu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:technickoekonomické-atributy-stavebního-objektu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/34/1>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:technickoekonomické-atributy, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "O stavebním objektu se dále v registru územní identifikace vedou údaje o typu stavebního objektu, způsobu jeho využití a o typu a způsobu jeho ochrany a technickoekonomický atribut měsíc a rok dokončení."@cs;
  skos:hiddenLabel "technickoekonomické atributy SO"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "technickoekonomické atributy stavebního objektu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-lokalizační-údaje-části-obce a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má lokalizační údaje části obce"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:lokalizační-údaje-části-obce a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/2/b>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:lokalizační-údaje-územně-evidenční-jednotky,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Lokalizační údaje, kterými jsou u části obce definiční bod a u ulice definiční čára."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "lokalizační údaje části obce"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-pozastavený-výkon-působnosti-orgánu-veřejné-moci-od
  a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/k>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má pozastavený výkon působnosti orgánu veřejné moci od"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, od kterého má nebo měl orgán veřejné moci pozastaven výkon působnosti."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:identifikační-údaje a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "identifikační údaje"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-datovou-schránku-orgánu-veřejné-moci a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/e>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-datovou-schránku-osoby, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:hiddenLabel "datová schránka OVM"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má datovou schránku orgánu veřejné moci"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje datovou schránku orgánu veřejné moci. Datová schránka orgánu veřejné moci vedená v Registru práv a povinností je referenčním údajem a je převzata z registru obyvatel nebo registru osob. Orgán veřejné moci může mít více datových schránek a má alespoň jednu. Jedna datová schránka patří nejvýše jednomu orgánu veřejné moci."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-datovou-schránku-osoby a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/26/2/h>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-vztah>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má datovou schránku osoby"@cs;
  skos:scopeNote "Datová schránka osoby evidovaná v Registru osob."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-území-základní-sídelní-jednotky a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má území základní sídelní jednotky"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-název-části-obce a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/h>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má název části obce"@cs;
  skos:scopeNote "Adresou se rozumí kombinace názvu okresu, názvu obce nebo vojenského újezdu, názvu části obce nebo v případě hlavního města Prahy názvu katastrálního území a názvu městského obvodu, čísla popisného nebo evidenčního, názvu ulice a čísla orientačního a dále zvláštních údajů pro doručování prostřednictvím poštovních služeb, která jednoznačně určuje adresní místo."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:adresa a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/1>;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/h>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Adresou se rozumí kombinace názvu okresu, názvu obce nebo vojenského újezdu, názvu části obce nebo v případě hlavního města Prahy názvu katastrálního území a názvu městského obvodu, čísla popisného nebo evidenčního, názvu ulice a čísla orientačního a dále zvláštních údajů pro doručování prostřednictvím poštovních služeb, která jednoznačně určuje adresní místo."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "adresa"@cs;
  skos:scopeNote "Adresa se v registru územní identifikace vytvoří jako kombinace údajů o adresním místě, které zapíše obec nebo stavební úřad a kterému úřad zapíše poštovní směrovací číslo."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:území-vyššího-územního-samosprávního-celku a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/31/1/c>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:část-zemského-povrchu-vymezená-hranicí-nebo-výčtem-jiných-územních-prvků-které-ji-dohromady-tvoří,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "území vyššího územního samosprávního celku"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:nadřazený-územní-prvek a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/f>,
    <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/g>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:územní-prvek, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Nadřazený územní prvek"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:územní-prvek a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/a>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/kategorie>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Územním prvkem se rozumí 1. část zemského povrchu vymezená hranicí nebo výčtem jiných územních prvků, které ji dohromady tvoří, 2. adresní místo, nebo 3. stavební objekt."@cs;
  skos:hiddenLabel "Základní územní prvek"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Územní prvek"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:typ-datové-schránky a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/e>,
    <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/2/d>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Typ datové schránky"@cs;
  skos:scopeNote "Typ datové schránky z číselníku typů datových schránek."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-pozastavený-výkon-působnosti-orgánu-veřejné-moci-do
  a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/k>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má pozastavený výkon působnosti orgánu veřejné moci do"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, do kterého má nebo měl orgán veřejné moci pozastaven výkon působnosti."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:název-územního-prvku a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/1/a>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Identifikační údaje, kterými jsou kód a název, pokud není v odstavci 3 stanoveno jinak."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Název územního prvku"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-vykonávána-agendovým-informačním-systémem a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/2/f>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Je vykonávána agendovým informačním systémem"@cs;
  skos:scopeNote "Přiřazuje k agendě agendový informační systém, který slouží k výkonu agendy."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:lokalizační-údaje-územně-evidenční-jednotky a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/2/b>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:lokalizační-údaje, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Lokalizační údaje, kterými jsou u části obce definiční bod a u ulice definiční čára."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "lokalizační údaje územně evidenční jednotky"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:lokalizační-údaje a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/e>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Lokalizačními údaji územního prvku nebo územně evidenční jednotky se rozumí údaje, které jednoznačně vymezují jejich umístění v terénu, vyjádřené souřadnicemi v souřadnicovém systému Jednotné trigonometrické sítě katastrální (S-JTSK)."@cs;
  skos:hiddenLabel "lokalizační údaje územního prvku nebo územně evidenční jednotky"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "lokalizační údaje"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:území-okresu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/31/1/e>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:adresní-komponent, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:část-zemského-povrchu-vymezená-hranicí-nebo-výčtem-jiných-územních-prvků-které-ji-dohromady-tvoří,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "území okresu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:ulice-nebo-jiné-veřejné-prostranství a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/31/3/b>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:adresní-komponent, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:územně-evidenční-jednotka,
    <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/128/2000/pojem/veřejné-prostranství>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:hiddenLabel "ulice"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "ulice nebo jiné veřejné prostranství"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:název-okresu a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/h>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "název okresu"@cs;
  skos:scopeNote "Adresou se rozumí kombinace názvu okresu, názvu obce nebo vojenského újezdu, názvu části obce nebo v případě hlavního města Prahy názvu katastrálního území a názvu městského obvodu, čísla popisného nebo evidenčního, názvu ulice a čísla orientačního a dále zvláštních údajů pro doručování prostřednictvím poštovních služeb, která jednoznačně určuje adresní místo."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:právní-předpis a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Právní předpis"@cs;
  skos:scopeNote "Právního předpis vydaný ve Sbírce zákonů České republiky."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-přerušený-výkon-působnosti-orgánu-veřejné-moci-od
  a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/k>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má přerušený výkon působnosti orgánu veřejné moci od"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, od kterého má nebo měl orgán veřejné moci přerušen výkon působnosti."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:popis-vlajky a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/3>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "popis vlajky"@cs;
  skos:scopeNote " O území obce, území městské části v hlavním městě Praze, území městského obvodu nebo městské části ve statutárních městech se v registru územní identifikace vedou doplňující údaje o znaku a vlajce, kterými jsou vyobrazení a popis znaku nebo vlajky."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:doplňující-údaje-o-znaku-a-vlajce a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/3>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition " O území obce, území městské části v hlavním městě Praze, území městského obvodu nebo městské části ve statutárních městech se v registru územní identifikace vedou doplňující údaje o znaku a vlajce, kterými jsou vyobrazení a popis znaku nebo vlajky."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "doplňující údaje o znaku a vlajce"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:role a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/48/b>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/objekt-práva>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Rolí se rozumí souhrn oprávnění fyzické osoby, která vykonává určitou činnost, k přístupu k referenčním údajům v základních registrech nebo k údajům v agendových informačních systémech. Role je definována jako vazba mezi činností a orgánem veřejné moci či soukromoprávního uživatele údajů, nebo jejich kategorie. Role pak určuje jaké činnosti mohou úřední osoby (jako fyzické osoby) daného orgánu veřejné moci, soukromoprávního uživatele údajů či jejich kategorie vykonávat. "@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Role"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:výměra-parcely a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/35/1/a>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O pozemku se dále v registru územní identifikace vedou údaje o druhu a způsobu využití pozemku, typu a způsobu jeho ochrany a technickoekonomické atributy tohoto pozemku, kterými jsou a) výměra parcely, b) údaj o bonitovaných půdně ekologických jednotkách (BPEJ) k parcele."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "výměra parcely"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:technickoekonomické-atributy-pozemku a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/35/1>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:technickoekonomické-atributy, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "O pozemku se dále v registru územní identifikace vedou údaje o druhu a způsobu využití pozemku, typu a způsobu jeho ochrany a technickoekonomické atributy tohoto pozemku, kterými jsou a) výměra parcely, b) údaj o bonitovaných půdně ekologických jednotkách (BPEJ) k parcele."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "technickoekonomické atributy pozemku"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-hranici-územního-prvku a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/1/b>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:definition "Lokalizační údaje, kterými jsou definiční bod, a nejde-li o adresní místo nebo stavební objekt, jehož hranice nejsou zobrazeny v katastrální mapě, též hranice."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má hranici územního prvku"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-vymezena-ustanovením a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/g/3>,
    <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/2/f/3>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Je vymezena ustanovením"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje právní předpis a jeho ustanovení, které vymezuje danou kategorii."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-přiřazené-území-vojenského-újezdu a skos:Concept;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-přiřazené-území-obce-nebo-vojenského-újezdu,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má přiřazené území vojenského újezdu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-identifikační-číslo-osoby-orgánu-veřejné-moci a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/d>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:identifikační-číslo-osoby, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>;
  skos:definition "Identifikační číslo osoby orgánu veřejné moci, bylo-li přiděleno. Identifikační číslo je referenčním údajem."@cs;
  skos:hiddenLabel "ičo OVM"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má identifikační číslo osoby orgánu veřejné moci"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:identifikační-číslo-osoby a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/26/2/d>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Identifikační číslo osoby je jednoznačné číslo, jehož přidělení je spojeno s registrací nebo evidencí osoby."@cs;
  skos:hiddenLabel "ičo"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "identifikační číslo osoby"@cs;
  skos:scopeNote "Identifikační číslo osoby. Jedná se o refrenční údaj."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:způsob-využití-stavebního-objektu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/34/1>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O stavebním objektu se dále v registru územní identifikace vedou údaje o typu stavebního objektu, způsobu jeho využití a o typu a způsobu jeho ochrany a technickoekonomický atribut měsíc a rok dokončení."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "způsob využití stavebního objektu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-poskytován a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/5/d>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Je poskytován"@cs;
  skos:scopeNote "Přiřazuje k úkonu způsoby jeho poskytování. Způsobů poskytování jednoho úkonu může být více."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-identifikační-údaje-stavebního-objektu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má identifikační údaje stavebního objektu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-lokalizační-údaje-územně-evidenční-jednotky a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má lokalizační údaje územně evidenční jednotky"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-adresou-stavebního-objektu a skos:Concept;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-vazbu-na-adresní-komponent, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "je adresou stavebního objektu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-přerušené-působení-soukromoprávního-uživatele-údajů-do
  a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/2/i>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má přerušené působení soukromoprávního uživatele údajů do"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, od kterého má soukromoprávní uživatel údajů přerušené působení."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-identifikační-číslo-osoby-soukromoprávního-uživatele-údajů
  a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/2/c>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:identifikační-číslo-osoby, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>;
  skos:hiddenLabel "ičo SPUÚ"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má identifikační číslo osoby soukromoprávního uživatele údajů"@cs;
  skos:scopeNote "Identifikační číslo osoby soukromoprávního uživatele údajů. Jedná se o refrenční údaj."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-doplňující-údaje-o-znaku-a-vlajce a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/3>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:definition " O území obce, území městské části v hlavním městě Praze, území městského obvodu nebo městské části ve statutárních městech se v registru územní identifikace vedou doplňující údaje o znaku a vlajce, kterými jsou vyobrazení a popis znaku nebo vlajky."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má doplňující údaje o znaku a vlajce"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:technickoekonomické-atributy a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "technickoekonomické atributy"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:část-obce a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/31/3/a>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:adresní-komponent, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:územně-evidenční-jednotka,
    <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/128/2000/pojem/část-obce>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "část obce"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-oprávněním-pro-roli a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/48/b>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Je oprávněním pro roli"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje roli, pro kterou je oprávnění k přístupu k údajům definováno. Oprávnění k přístupu k údajům může být definováno pro více rolí. Jedna role může mít definováno více oprávnění."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-přiřazené-území-městského-obvodu-v-hlavním-městě-praze
  a skos:Concept;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-vazbu-na-adresní-komponent, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má přiřazené území městského obvodu v hlavním městě Praze"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-přiřazené-území-obce a skos:Concept;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-přiřazené-území-obce-nebo-vojenského-újezdu,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má přiřazené území obce"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:obestavěný-prostor a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/34/2/c>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O stavebním objektu s číslem popisným nebo evidenčním se dále vedou technickoekonomické atributy, kterými jsou a) počet bytů u stavebního objektu s byty, b) zastavěná plocha v m2, c) obestavěný prostor v m3, d) podlahová plocha v m2, e) počet nadzemních a podzemních podlaží, f) druh svislé nosné konstrukce, g) připojení na vodovod, h) připojení na kanalizační síť, i) připojení na rozvod plynu, j) způsob vytápění a k) vybavení výtahem."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "obestavěný prostor"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-adresu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má adresu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-adresu-sídla-orgánu-veřejné-moci a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/h>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-vztah>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má adresu sídla orgánu veřejné moci"@cs;
  skos:scopeNote "Adresa sídla orgánu veřejné moci, pokud takovou adresu má. Adresa sídla je referenční údaj. Je vyjádřena referencí do Registru územní identifikace, adres a nemovitostí. Je převzata z registru osob nebo z registru obyvatel. Jeden orgán veřejné moci může mít nejvýše jednu adresu sídla."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:adresní-místo a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/a/2>,
    <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/31/1/q>;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/d>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:základní-územní-prvek, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Adresním místem se rozumí takové místo v terénu, kterému lze ve vztahu ke stavebnímu objektu jednoznačně přiřadit adresu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "adresní místo"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:druh-svislé-nosní-konstrukce a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/34/2/f>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O stavebním objektu s číslem popisným nebo evidenčním se dále vedou technickoekonomické atributy, kterými jsou a) počet bytů u stavebního objektu s byty, b) zastavěná plocha v m2, c) obestavěný prostor v m3, d) podlahová plocha v m2, e) počet nadzemních a podzemních podlaží, f) druh svislé nosné konstrukce, g) připojení na vodovod, h) připojení na kanalizační síť, i) připojení na rozvod plynu, j) způsob vytápění a k) vybavení výtahem."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "druh svislé nosní konstrukce"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:vykonává-činnost a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/5/c>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-vztah>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:definition "Přiřazuje roli do výčtu rolí pro danou činnost."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Vykonává činnost"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-název-katastrálního-území a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/h>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má název katastrálního území"@cs;
  skos:scopeNote "Adresou se rozumí kombinace názvu okresu, názvu obce nebo vojenského újezdu, názvu části obce nebo v případě hlavního města Prahy názvu katastrálního území a názvu městského obvodu, čísla popisného nebo evidenčního, názvu ulice a čísla orientačního a dále zvláštních údajů pro doručování prostřednictvím poštovních služeb, která jednoznačně určuje adresní místo."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-název-orgánu-veřejné-moci a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/b>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:obchodní-firma, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>;
  skos:hiddenLabel "jméno OVM"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má název orgánu veřejné moci"@cs;
  skos:scopeNote "Pojmenovává orgán veřejné moci názvem, který je oficiálním názvem orgánu veřejné moci. Název je referenčním údajem převzatým z registru obyvatel nebo z registru osob."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-území-městského-obvodu-v-hlavním-městě-praze a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má území městského obvodu v hlavním městě Praze"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:území-městského-obvodu-v-hlavním-městě-praze a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/31/1/k>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:adresní-komponent, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:část-zemského-povrchu-vymezená-hranicí-nebo-výčtem-jiných-územních-prvků-které-ji-dohromady-tvoří,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:hiddenLabel "území mop"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "území městského obvodu v hlavním městě Praze"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:úkon a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-jednání>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Úkon"@cs;
  skos:scopeNote "Soubor úkonů vykonávaných v rámci agendy tvoří činnost. Úkon orgánu veřejné moci je vykonáván v rámci agendy jako úkon vůči subjektu, který není orgánem veřejné moci. Úkon subjektu, který není orgánem veřejné moci, je vykonáván v rámci agendy vůči orgánu veřejné moci."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:fyzická-osoba a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/fyzická-osoba>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Fyzická osoba"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-přiřazenou-ulici a skos:Concept;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-vazbu-na-adresní-komponent, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má přiřazenou ulici"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:číslo-popisné-nebo-evidenční a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/3/b/1>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Identifikační údaji o územním prvku, kterým je stavební objekt, jsou identifikační údaje pozemku, na kterém je stavební objekt postaven, a dále 1. údaj o jeho čísle popisném nebo evidenčním, pokud se přiděluje, a údaj o části obce, ke které stavební objekt přísluší."@cs;
  skos:hiddenLabel "Číslo domovní"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Číslo popisné nebo evidenční"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-obchodní-firmu-nebo-název-nebo-označení-osoby-nebo-jméno-nebo--popřípadně-jména-nebo--a-příjmení-soukromoprávního-uživatele-údajů
  a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/2/b>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:obchodní-firma, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>;
  skos:hiddenLabel "pojmenování SPUÚ"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má obchodní firmu nebo název nebo označení osoby nebo jméno nebo  popřípadně jména nebo  a příjmení soukromoprávního uživatele údajů"@cs;
  skos:scopeNote "Pojmenovává soukromprávního uživatele údajů názvem, který je oficiálním pojmenováním soukromoprávního uživatele údajů. Jedná se o referenční údaj převzatý z registru osob."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-datum-narození a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/2/h>;
  skos:altLabel "datum narození"@cs;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má datum narození"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, ke kterému soukromoprávní uživatel údajů vznikl nebo byl zapsán do evidence, je-li se zápisem do evidence spojen vznik soukromoprávního uživatele údajů."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-kód-agendy a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/13>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Kód agendy je veřejným identifikátorem, který je jednoznačně přiřazen záznamu o agendě v číselníku agend v registru práv a povinností."@cs;
  skos:hiddenLabel "veřejný identifikátor agendy"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má kód agendy"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-místo-narození a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/26/2/o>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-vztah>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:definition "Adresa sídla osoby; jde-li o stavební objekt vedený v registru územní identifikace, vede se tento údaj ve formě referenční vazby (kódu adresního místa) na referenční údaj o adrese v registru územní identifikace"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má místo narození"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:kategorie-soukromoprávních-uživatelů-údajů a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/48/e>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:kategorie, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Kategorií soukromoprávních uživatelů údajů se rozumí skupina soukromoprávních uživatelů údajů, kteří vykonávají stejné činnosti."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Kategorie soukromoprávních uživatelů údajů"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-identifikátor-soukromoprávního-uživatele-údajů a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/2/a>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:hiddenLabel "identifikátor SPUÚ"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má identifikátor soukromoprávního uživatele údajů"@cs;
  skos:scopeNote "Jednoznačný identifikátor soukromoprávního uživatele údajů. Identifikátor je referenčním údajem."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:zpřístupňuje-údaj a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/5/i>,
    <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/5/j>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-vztah>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Zpřístupňuje údaj"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje zpřístupněný údaj v rámci oprávnění přístupu k údaji."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-přiřazené-území-okresu a skos:Concept;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-vazbu-na-adresní-komponent, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má přiřazené území okresu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:základní-územní-prvek a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/31/1>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:prvek-obsažený-v-rúian, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:územní-prvek,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/kategorie>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "základní územní prvek"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:zpřístupňuje-údaje-na-základě-ustanovení a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-vztah>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Zpřístupňuje údaje na základě ustanovení"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje právní předpisu a označení jeho ustanovení, na jehož základě jsou údaje v rámci oprávnění k přístupu k údajům zpřístupněny."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-území-vyššího-územního-samosprávního-celku a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má území vyššího územního samosprávního celku"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-definiční-čáru-ulice a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/2/b>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:definition "Lokalizační údaje, kterými jsou u části obce definiční bod a u ulice definiční čára."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má definiční čáru ulice"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:definiční-čára-ulice a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/5>,
    <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/5/1>;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/2/b>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Lokalizační údaje, kterými jsou u části obce definiční bod a u ulice definiční čára."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "definiční čára ulice"@cs;
  skos:scopeNote "Definiční čára ulice vyjadřuje průběh ulice v terénu."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-vykonáván-v-agendě a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/5/d>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Je vykonáván v agendě"@cs;
  skos:scopeNote "Přiřazuje úkon do agendy, v rámci které je vykonáván. Úkon je vždy vykonáván v právě jedné agendě. V jedné agendě může být vykonáváno více úkonů."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-součástí-právního-předpisu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Je součástí právního předpisu"@cs;
  skos:scopeNote "Přiřazuje ustanovení do právního předpisu."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-definiční-bod-územního-prvku a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/1/b>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:definition "Lokalizační údaje, kterými jsou definiční bod, a nejde-li o adresní místo nebo stavební objekt, jehož hranice nejsou zobrazeny v katastrální mapě, též hranice."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má definiční bod územního prvku"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:registrace-pro-výkon-agendy a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/5/g>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Registrace pro výkon agendy"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje orgány veřejné moci nebo soukromoprávní uživatele údajů, které byly pro výkon agendy registrovány."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-název-ulice a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/h>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má název ulice"@cs;
  skos:scopeNote "Adresou se rozumí kombinace názvu okresu, názvu obce nebo vojenského újezdu, názvu části obce nebo v případě hlavního města Prahy názvu katastrálního území a názvu městského obvodu, čísla popisného nebo evidenčního, názvu ulice a čísla orientačního a dále zvláštních údajů pro doručování prostřednictvím poštovních služeb, která jednoznačně určuje adresní místo."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-území-okresu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má území okresu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:připojení-na-kanalizační-síť a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/34/2/h>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O stavebním objektu s číslem popisným nebo evidenčním se dále vedou technickoekonomické atributy, kterými jsou a) počet bytů u stavebního objektu s byty, b) zastavěná plocha v m2, c) obestavěný prostor v m3, d) podlahová plocha v m2, e) počet nadzemních a podzemních podlaží, f) druh svislé nosné konstrukce, g) připojení na vodovod, h) připojení na kanalizační síť, i) připojení na rozvod plynu, j) způsob vytápění a k) vybavení výtahem."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "připojení na kanalizační síť"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:název-osoby a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/26/2/a>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "název osoby"@cs;
  skos:scopeNote "Pojmenovává osobu názvem, který je jejím oficiálním pojmenováním. Jedná se o referenční údaj."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:organizační-jednotka-právnické-osoby a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/25/b>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:organizační-část-osoby, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Organizační jednotka právnické osoby"@cs;
  skos:scopeNote "Organizační jednotka právnické osoby je typ osoby, o níž se vedou v registru osob údaje."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-území-městského-obvodu-a-městské-části-územně-členěného-ststutárního-města
  a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má území městského obvodu a městské části územně členěného ststutárního města"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:území-městského-obvodu-a-městské-části-územně-členěného-statutárního-města
  a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/31/1/m>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:část-zemského-povrchu-vymezená-hranicí-nebo-výčtem-jiných-územních-prvků-které-ji-dohromady-tvoří,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "území městského obvodu a městské části územně členěného statutárního města"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:elektronická-forma-úkonu a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/5/d>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Elektronická forma úkonu"@cs;
  skos:scopeNote "Elektronická forma úkonu z číselníku elektronických forem úkonu. Vyjadřuje, zda úkon má či nemá elektronickou formu. Ano - elektronicky lze žádat pro všechny varianty úkonu a bez ohledu na potřebné náležitosti, Za určitých podmínek - elektronické podání platí jen pro některou variantu úkonu bez ohledu na prostředek elektronické komunikace/identifikace, Ne - nelze žádat elektronicky."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:zahraniční-osoba a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/25/f>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:fyzická-osoba-v-registru-osob, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:osoba,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Zahraniční osoba"@cs;
  skos:scopeNote "Zahraniční osoba je typ osoby, o níž se vedou v registru osob údaje."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-přiřazené-katastrální-území a skos:Concept;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-vazbu-na-adresní-komponent, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má přiřazené katastrální území"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-kraje a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/33/5>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O základních územních prvcích uvedených v § 31 odst. 1 písm. a) až o) a o územně evidenční jednotce část obce se vede doplňující údaj o datu jejich vzniku."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "datum vzniku kraje"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:stavební-objekt-s-číslem-popisným-nebo-evidenčním a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/34/2>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:stavební-objekt, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:hiddenLabel "stavební objekt s č. p. nebo č. ev."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "stavební objekt s číslem popisným nebo evidenčním"@cs;
  skos:scopeNote "O stavebním objektu s číslem popisným nebo evidenčním se dále vedou technickoekonomické atributy."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:orgán-veřejné-moci-nebo-soukromoprávní-uživatel-údajů
  a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/2>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:orgán-veřejné-moci-nebo-soukromoprávní-uživatel-údajů-nebo-jejich-kategorie,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Orgánem veřejné moci se rozumí státní orgán, územní samosprávný celek a fyzická nebo právnická osoba, byla-li jí svěřena působnost v oblasti veřejné správy. Soukromoprávním uživatelem údajů se rozumí podnikající fyzická osoba nebo právnická osoba, která není orgánem veřejné moci a je podle jiného právního předpisu oprávněna využívat údaje ze základního registru nebo z agendového informačního systém."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Orgán veřejné moci nebo soukromoprávní uživatel údajů"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-území-kraje a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má území kraje"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:území-kraje a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/31/1/d>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:část-zemského-povrchu-vymezená-hranicí-nebo-výčtem-jiných-územních-prvků-které-ji-dohromady-tvoří,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "území kraje"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-městského-obvodu-a-městské-části a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/33/5>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O základních územních prvcích uvedených v § 31 odst. 1 písm. a) až o) a o územně evidenční jednotce část obce se vede doplňující údaj o datu jejich vzniku."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "datum vzniku městského obvodu a městské části"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-vojenského-újezdu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/33/5>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O základních územních prvcích uvedených v § 31 odst. 1 písm. a) až o) a o územně evidenční jednotce část obce se vede doplňující údaj o datu jejich vzniku."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "datum vzniku vojenského újezdu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:lokalizační-údaje-ulice a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/2/b>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:lokalizační-údaje-územně-evidenční-jednotky,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Lokalizační údaje, kterými jsou u části obce definiční bod a u ulice definiční čára."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "lokalizační údaje ulice"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-veden-nebo-vytvářen-v-rámci-agendy a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/5/h>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Je veden nebo vytvářen v rámci agendy"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:osoba-stojící-v-čele-orgánu-veřejné-moci a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/i>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:fyzická-osoba, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Osoba stojící v čele orgánu veřejné moci"@cs;
  skos:scopeNote "Osoba stojící v čele orgánu veřejné moci."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:vnitřní-organizační-jednotka-organizační-složky-státu
  a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/25/d>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:organizační-část-osoby, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Vnitřní organizační jednotka organizační složky státu"@cs;
  skos:scopeNote "Vnitřní organizační jednotka organizační složky státu je typ osoby, o níž se vedou v registru osob údaje. Jedná se pouze o ty vnitřní organizační jednotky, kterým  je zákone svěřena vlastní působnost."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-území-městského-obvodu-v-hlavním-městě-praze
  a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/33/5>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O základních územních prvcích uvedených v § 31 odst. 1 písm. a) až o) a o územně evidenční jednotce část obce se vede doplňující údaj o datu jejich vzniku."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "datum vzniku území městského obvodu v hlavním městě Praze"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-datovou-schránku-soukromoprávního-uživatele-údajů
  a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/2/d>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-datovou-schránku-osoby, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má datovou schránku soukromoprávního uživatele údajů"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje datovou schránku soukromoprávního uživatele údajů. Datová schránka soukromoprávního uživatele údajů vedená v Registru práv a povinností je referenčním údajem a je převzata z registru osob. Soukromoprávní uživatel údajů může mít více datových schránek a má alespoň jednu. Jedna datová schránka patří nejvýše jednomu soukromoprávnímu uživateli údajů."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:název-územně-evidenční-jednotky a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/2>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Identifikační údaje, kterými jsou kód a název."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Název územně evidenční jednotky"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:identifikační-údaje-územně-evidenční-jednotky a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/2>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:identifikační-údaje, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Identifikační údaje, kterými jsou kód a název."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "identifikační údaje územně evidenční jednotky"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:území-státu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/31/1/a>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:část-zemského-povrchu-vymezená-hranicí-nebo-výčtem-jiných-územních-prvků-které-ji-dohromady-tvoří,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "území státu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-zvláštní-údaje-pro-doručování a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má zvláštní údaje pro doručování"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:připojení-na-rozvod-plynu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/34/2/i>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O stavebním objektu s číslem popisným nebo evidenčním se dále vedou technickoekonomické atributy, kterými jsou a) počet bytů u stavebního objektu s byty, b) zastavěná plocha v m2, c) obestavěný prostor v m3, d) podlahová plocha v m2, e) počet nadzemních a podzemních podlaží, f) druh svislé nosné konstrukce, g) připojení na vodovod, h) připojení na kanalizační síť, i) připojení na rozvod plynu, j) způsob vytápění a k) vybavení výtahem."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "připojení na rozvod plynu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:vazba-mezi-územními-prvky a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/1/c>;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/f>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:definition "Vazbou mezi územními prvky se rozumí vztah, vyjadřující, do kterých územních prvků daný územní prvek náleží (nadřazené územní prvky) nebo z kterých územních prvků se daný územní prvek skládá (podřazené územní prvky)."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "vazba mezi územními prvky"@cs;
  skos:scopeNote "Údaje o vazbách na jiné územní prvky, případně na územně evidenční jednotky."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-identifikační-údaje-územního-prvku a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má identifikační údaje územního prvku"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-adresu-pracoviště a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/l>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má adresu pracoviště"@cs;
  skos:scopeNote "Přiřazuje pracovišti orgánu veřejné moci jeho adresu v podobě reference na adresní místo vedené v registru územní identifikace, adres a nemovitostí."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-identifikační-údaje-pozemku a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má identifikační údaje pozemku"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:hranice-územního-prvku a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/1/b>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:lokalizační-údaje-územního-prvku, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Lokalizační údaje, kterými jsou definiční bod, a nejde-li o adresní místo nebo stavební objekt, jehož hranice nejsou zobrazeny v katastrální mapě, též hranice."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "hranice územního prvku"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:popis-znaku a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/3>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "popis znaku"@cs;
  skos:scopeNote " O území obce, území městské části v hlavním městě Praze, území městského obvodu nebo městské části ve statutárních městech se v registru územní identifikace vedou doplňující údaje o znaku a vlajce, kterými jsou vyobrazení a popis znaku nebo vlajky."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-identifikátor-úkonu a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/5/d>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má identifikátor úkonu"@cs;
  skos:scopeNote "Jedinečný identifikátor úkonu. Jedná se o referenční údaj."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:název-katastrálního-území a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/3/a>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "název katastrálního území"@cs;
  skos:scopeNote "Identifikační údaji o územním prvku, kterým je pozemek, jsou kód a název katastrálního území, ve kterém pozemek leží, a parcelní číslo."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-kód-a-název-katastrálního-území a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má kód a název katastrálního území"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:název-městského-obvodu-v-hlavním-městě-praze a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/h>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "název městského obvodu v hlavním městě Praze"@cs;
  skos:scopeNote "Adresou se rozumí kombinace názvu okresu, názvu obce nebo vojenského újezdu, názvu části obce nebo v případě hlavního města Prahy názvu katastrálního území a názvu městského obvodu, čísla popisného nebo evidenčního, názvu ulice a čísla orientačního a dále zvláštních údajů pro doručování prostřednictvím poštovních služeb, která jednoznačně určuje adresní místo."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-identifikátor-orgánu-veřejné-moci a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/a>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:hiddenLabel "identifikátor OVM"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má identifikátor orgánu veřejné moci"@cs;
  skos:scopeNote "Jednoznačný identifikátor orgánu veřejné moci v rámci všech orgánů veřejné moci. Identifikátor je referenčním údajem."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-technickoekonomické-atributy-pozemku a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/35/1>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:definition "O pozemku se dále v registru územní identifikace vedou údaje o druhu a způsobu využití pozemku, typu a způsobu jeho ochrany a technickoekonomické atributy tohoto pozemku."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má technickoekonomické atributy pozemku"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:způsob-ochrany-stavebního-objektu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/34/1>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O stavebním objektu se dále v registru územní identifikace vedou údaje o typu stavebního objektu, způsobu jeho využití a o typu a způsobu jeho ochrany a technickoekonomický atribut měsíc a rok dokončení."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "způsob ochrany stavebního objektu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-přerušené-působení-soukromoprávního-uživatele-údajů-od
  a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/2/i>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má přerušené působení soukromoprávního uživatele údajů od"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, do kterého má soukromoprávní uživatel údajů přerušené působení."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-území-regionu-soudržnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má území regionu soudržnosti"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:parcelní-číslo a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/3/a>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Identifikační údaji o územním prvku, kterým je pozemek, jsou kód a název katastrálního území, ve kterém pozemek leží, a parcelní číslo."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Parcelní číslo"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-okresu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/33/5>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O základních územních prvcích uvedených v § 31 odst. 1 písm. a) až o) a o územně evidenční jednotce část obce se vede doplňující údaj o datu jejich vzniku."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "datum vzniku okresu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-přerušený-výkon-působnosti-orgánu-veřejné-moci-do
  a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/k>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má přerušený výkon působnosti orgánu veřejné moci do"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, do kterého má nebo měl orgán veřejné moci přerušen výkon působnosti."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:označení a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/26/2/a>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "označení"@cs;
  skos:scopeNote "Pojmenovává osobu označením, který je jejím oficiálním pojmenováním. Jedná se o referenční údaj."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:svěřenský-fond a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/25/g>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:osoba, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Svěřenský fond"@cs;
  skos:scopeNote "Svěřenský fond je typ osoby, o níž se vedou v registru osob údaje."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-identifikační-údaje-územně-evidenční-jednotky a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má identifikační údaje územně evidenční jednotky"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-adresu-místa-pobytu-orgánu-veřejné-moci a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/h>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-vztah>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má adresu místa pobytu orgánu veřejné moci"@cs;
  skos:scopeNote "Adresa místa pobytu orgánu veřejné moci, pokud takovou adresu má. Adresa místa pobytu je referenční údaj. Je vyjádřena referencí do Registru územní identifikace, adres a nemovitostí. Je převzata z registru osob nebo z registru obyvatel. Jeden orgán veřejné moci může mít nejvýše jednu adresu místa pobytu."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:správní-obvod-obce-s-pověřeným-obecním-úřadem a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/31/1/g>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:část-zemského-povrchu-vymezená-hranicí-nebo-výčtem-jiných-územních-prvků-které-ji-dohromady-tvoří,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "správní obvod obce s pověřeným obecním úřadem"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:organizační-složka-státu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/25/c>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:organizační-část-osoby, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Organizační složka státu"@cs;
  skos:scopeNote "Organizační složka státu je typ osoby, o níž se vedou v registru osob údaje."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-adresu-sídla-osoby a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/26/2/o>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-vztah>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:definition "Adresa sídla osoby; jde-li o stavební objekt vedený v registru územní identifikace, vede se tento údaj ve formě referenční vazby (kódu adresního místa) na referenční údaj o adrese v registru územní identifikace"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má adresu sídla osoby"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-název-okresu a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/h>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má název okresu"@cs;
  skos:scopeNote "Adresou se rozumí kombinace názvu okresu, názvu obce nebo vojenského újezdu, názvu části obce nebo v případě hlavního města Prahy názvu katastrálního území a názvu městského obvodu, čísla popisného nebo evidenčního, názvu ulice a čísla orientačního a dále zvláštních údajů pro doručování prostřednictvím poštovních služeb, která jednoznačně určuje adresní místo."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-právní-formu-osoby a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/26/2/g>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má právní formu osoby"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje právní formu osoby z číselníku právních forem."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:právní-forma a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/26/2/g>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Právní forma"@cs;
  skos:scopeNote "Právní forma osoby z číselníku právních forem."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:název-obce a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/h>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "název obce"@cs;
  skos:scopeNote "Adresou se rozumí kombinace názvu okresu, názvu obce nebo vojenského újezdu, názvu části obce nebo v případě hlavního města Prahy názvu katastrálního území a názvu městského obvodu, čísla popisného nebo evidenčního, názvu ulice a čísla orientačního a dále zvláštních údajů pro doručování prostřednictvím poštovních služeb, která jednoznačně určuje adresní místo."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:rok-dokončení-stavebního-objektu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/34/1>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O stavebním objektu se dále v registru územní identifikace vedou údaje o typu stavebního objektu, způsobu jeho využití a o typu a způsobu jeho ochrany a technickoekonomický atribut měsíc a rok dokončení."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "rok dokončení stavebního objektu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:měsíc-dokončení-stavebního-objektu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/34/1>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O stavebním objektu se dále v registru územní identifikace vedou údaje o typu stavebního objektu, způsobu jeho využití a o typu a způsobu jeho ochrany a technickoekonomický atribut měsíc a rok dokončení."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "měsíc dokončení stavebního objektu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-jméno-osoby-stojící-v-čele-orgánu-veřejné-moci a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má jméno osoby stojící v čele orgánu veřejné moci"@cs;
  skos:scopeNote "Křestní jméno osoby stojicí v čele orgánu veřejné moci převzaté z registru obyvatel."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-pozastavené-působení-soukromoprávního-uživatele-údajů-do
  a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/2/i>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má pozastavené působení soukromoprávního uživatele údajů do"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, do kterého má soukromoprávní uživatel údajů pozastavené působení."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:stojí-v-čele-orgánu-veřejné-moci a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/i>;
  skos:altLabel "Má osobu v čele"@cs;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-vztah>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Stojí v čele orgánu veřejné moci"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje osobu stojící v čele orgánu veřejné moci, pokud lze pro daný orgán veřejné moci takový údaj zveřejnit. Pro každý orgán veřejné moci je zveřejněna nejvýše jedna osoba."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:identifikační-údaje-územního-prvku a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/3>;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/1>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:identifikační-údaje, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "O každém územním prvku se v registru územní identifikace vedou a) identifikační údaje, kterými jsou kód a název, pokud není v odstavci 3 stanoveno jinak, b) lokalizační údaje, kterými jsou definiční bod, a nejde-li o adresní místo nebo stavební objekt, jehož hranice nejsou zobrazeny v katastrální mapě, též hranice, c) údaje o vazbách na jiné územní prvky, případně na územně evidenční jednotky."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "identifikační údaje územního prvku"@cs;
  skos:scopeNote "\" Identifikačními údaji o územním prvku, kterým je a) pozemek, jsou kód a název katastrálního území, ve kterém pozemek leží, a parcelní číslo, b) stavební objekt, jsou identifikační údaje pozemku, na kterém je stavební objekt postaven, a dále 1. údaj o jeho čísle popisném nebo evidenčním, pokud se přiděluje, a údaj o části obce, ke které stavební objekt přísluší, nebo 2. údaj o tom, že se jedná o stavební objekt, kterému se popisné ani evidenční číslo nepřiděluje.\"@&s"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:agendový-identifikátor-fyzické-osoby a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/9/1>;
  dcterms:title "aifo"@cs;
  skos:altLabel "aifo"@cs;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "agendový identifikátor fyzické osoby"@cs;
  skos:scopeNote "Agendový identifikátor fyzické osoby je neveřejným identifikátorem, který je jednoznačně přiřazen záznamu o fyzické osobě v agendovém informačním systému nebo základním registru v rámci příslušné agendy, je odvozen ze zdrojového identifikátoru fyzické osoby a kódu agendy a je užíván výlučně k jednoznačnému určení fyzické osoby pro účely výkonu agendy, pro kterou byl přidělen. Z agendového identifikátoru fyzické osoby nelze odvodit zdrojový identifikátor fyzické osoby a nelze z něj ani dovodit osobní nebo jiné údaje o fyzické osobě, jíž byl přiřazen."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:počet-nadzemních-a-podzemních-podlaží a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/34/2/e>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O stavebním objektu s číslem popisným nebo evidenčním se dále vedou technickoekonomické atributy, kterými jsou a) počet bytů u stavebního objektu s byty, b) zastavěná plocha v m2, c) obestavěný prostor v m3, d) podlahová plocha v m2, e) počet nadzemních a podzemních podlaží, f) druh svislé nosné konstrukce, g) připojení na vodovod, h) připojení na kanalizační síť, i) připojení na rozvod plynu, j) způsob vytápění a k) vybavení výtahem."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "počet nadzemních a podzemních podlaží"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:účelový-územní-prvek a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/31/2>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:prvek-obsažený-v-rúian, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:územní-prvek,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/kategorie>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Registr územní identifikace obsahuje též údaje o účelových územních prvcích, pomocí kterých je vyjádřeno území jiným právním předpisem, pokud jiný právní předpis stanoví, že se tyto údaje do registru územní identifikace zapisují, a pokud tyto účelové územní prvky jsou bezezbytku skladebné alespoň z některých základních prvků podle odstavce 1 nebo do některého z nich."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Účelový územní prvek"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-datum-vzniku-soukromoprávního-uživatele-údajů a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/2/h>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má datum vzniku soukromoprávního uživatele údajů"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, ke kterému soukromoprávní uživatel údajů vznikl nebo byl zapsán do evidence, je-li se zápisem do evidence spojen vznik soukromoprávního uživatele údajů."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-vymezena-hranicí-územního-prvku a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/a/1>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "je vymezena hranicí územního prvku"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:vyobrazení-znaku a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/3>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "vyobrazení znaku"@cs;
  skos:scopeNote " O území obce, území městské části v hlavním městě Praze, území městského obvodu nebo městské části ve statutárních městech se v registru územní identifikace vedou doplňující údaje o znaku a vlajce, kterými jsou vyobrazení a popis znaku nebo vlajky."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-právnické-osoby a skos:Concept;
  skos:altLabel "datum vzniku"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "datum vzniku právnické osoby"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:způsob-využití-pozemku a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/35/1>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O pozemku se dále v registru územní identifikace vedou údaje o druhu a způsobu využití pozemku, typu a způsobu jeho ochrany a technickoekonomické atributy tohoto pozemku."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "způsob využití pozemku"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:skládá-se-z-jiného-územního-prvku a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/f>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:vazba-mezi-územními-prvky, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "skládá se z jiného územního prvku"@cs;
  skos:scopeNote "Vazbou mezi územními prvky se rozumí vztah, vyjadřující, do kterých územních prvků daný územní prvek náleží (nadřazené územní prvky) nebo z kterých územních prvků se daný územní prvek skládá (podřazené územní prvky)."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:vede-údaje-o-objektu-nebo-subjektu-údajů a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/5/i>,
    <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/5/j>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-vztah>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:definition "Přiřazuje k agendovému informačnímu systému výčet údajů vedených v základních registrech nebo jiných agendových informačních systémech zpřístupněných prostřednictvím informačního systému základních registrů pro výkon agendy nebo prostřednictvím referenčního rozhraní pro výkon dané agendy a rozsah oprávnění k přístupu k těmto údajům."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Vede údaje o objektu nebo subjektu údajů"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-kód-adresního-místa a skos:Concept;
  skos:definition "Referenční vazba na referenční údaj o adrese v registru územní identifikace."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má kód adresního místa"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:číslo-orientační a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/h>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Číslo orientační"@cs;
  skos:scopeNote "Adresou se rozumí kombinace názvu okresu, názvu obce nebo vojenského újezdu, názvu části obce nebo v případě hlavního města Prahy názvu katastrálního území a názvu městského obvodu, čísla popisného nebo evidenčního, názvu ulice a čísla orientačního a dále zvláštních údajů pro doručování prostřednictvím poštovních služeb, která jednoznačně určuje adresní místo."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-státu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/33/5>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O základních územních prvcích uvedených v § 31 odst. 1 písm. a) až o) a o územně evidenční jednotce část obce se vede doplňující údaj o datu jejich vzniku."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "datum vzniku státu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-název-městského-obvodu-v-hlavním-městě-praze a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/h>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má název městského obvodu v hlavním městě Praze"@cs;
  skos:scopeNote "Adresou se rozumí kombinace názvu okresu, názvu obce nebo vojenského újezdu, názvu části obce nebo v případě hlavního města Prahy názvu katastrálního území a názvu městského obvodu, čísla popisného nebo evidenčního, názvu ulice a čísla orientačního a dále zvláštních údajů pro doručování prostřednictvím poštovních služeb, která jednoznačně určuje adresní místo."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:vykonává-agendu a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/5/e>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-vztah>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:definition "Určuje agendu, kterou vykonává daný orgán veřejné moci nebo soukromoprávní uživateli údajů nebo jejich kategorie."@cs;
  skos:hiddenLabel "vykonavatel agendy"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Vykonává agendu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:ohlašuje-agendu a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/48/f>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-vztah>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:definition "Určuje agendu, pro níž je daný orgán veřejné moci ohlašovatelem"@cs;
  skos:hiddenLabel "ohlašovatel agendy"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Ohlašuje agendu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-adresu-sídla-soukromoprávního-uživatele-údajů a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/2/g>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-vztah>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má adresu sídla soukromoprávního uživatele údajů"@cs;
  skos:scopeNote "Adresa sídla soukromoprávního uživatele údajů, pokud takovou adresu má. Adresa sídla je referenční údaj. Je vyjádřena referencí do Registru územní identifikace, adres a nemovitostí. Je převzata z registru osob. Jeden soukromoprávní uživatel údajů může mít nejvýše jednu adresu místa sídla."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-číslo-právního-předpisu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má číslo právního předpisu"@cs;
  skos:scopeNote "Číslo právního předpisu v rámci jeho roku vydání uvedeně ve Sbírce zákonů České republiky."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-identifikátor-datové-schránky a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/e>,
    <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/2/d>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má identifikátor datové schránky"@cs;
  skos:scopeNote "Jednoznačný identifikátor datové schránky."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:vyobrazení-vlajky a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/3>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "vyobrazení vlajky"@cs;
  skos:scopeNote " O území obce, území městské části v hlavním městě Praze, území městského obvodu nebo městské části ve statutárních městech se v registru územní identifikace vedou doplňující údaje o znaku a vlajce, kterými jsou vyobrazení a popis znaku nebo vlajky."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-název-právního-předpisu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má název právního předpisu"@cs;
  skos:scopeNote "Název právního předpisu uvedený ve Sbírce zákonů České republiky."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-identifikátor-kategorie a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/g/1>,
    <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/2/f/1>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:hiddenLabel "id kategorie"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má identifikátor kategorie"@cs;
  skos:scopeNote "Identifikátor kategorie jednoznačně identifikuje kategorii mezi všemi kategoriemi. Identifikátor kategorie je referenční údaj."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:vybavení-výtahem a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/34/2/k>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O stavebním objektu s číslem popisným nebo evidenčním se dále vedou technickoekonomické atributy, kterými jsou a) počet bytů u stavebního objektu s byty, b) zastavěná plocha v m2, c) obestavěný prostor v m3, d) podlahová plocha v m2, e) počet nadzemních a podzemních podlaží, f) druh svislé nosné konstrukce, g) připojení na vodovod, h) připojení na kanalizační síť, i) připojení na rozvod plynu, j) způsob vytápění a k) vybavení výtahem."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "vybavení výtahem"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-poskytovatele a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/5/d>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má poskytovatele"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje poskytovatele úkonu, kterým je vždy orgán veřejné moci nebo jejich kategorie. Jeden úkon může mít více poskytovatelů. Jeden poskytovatel může poskytovat více úkonů."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:kategorie-orgánů-veřejné-moci a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/48/e>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/agendový/104/pojem/orgán-veřejné-moci-nebo-kategorie>,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:kategorie, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Kategorií orgánů veřejné moci se rozumí skupina orgánů veřejné moci, které vykonávají stejné činnosti."@cs;
  skos:hiddenLabel "Kategorie OVM"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Kategorie orgánů veřejné moci"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:agendový-identifikátor-fyzické-osoby-v-registru-osob
  a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/26/2/c>;
  skos:altLabel "aifo"@cs, "aifo rob"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:agendový-identifikátor-fyzické-osoby, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "agendový identifikátor fyzické osoby v registru osob"@cs;
  skos:scopeNote "Agendový identifikátor fyzické osoby pro agendu registru osob reprezentuje referenční vazbu na referenční údaj o fyzické osobě v registru obyvatel. Vazba není modelována přímo, protože přímá vazba neexistuje. Vždy jen pouze prostřednicvím agendového identifikátoru fyzické osoby."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-vnitřní-organizační-jednotkou a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/c>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Údaj o tom, zda je orgán veřejné moci vnitřní organizační jednotkou organizační složky státu, které byla zákonem svěřena vlastní působnost. Jedná se o referenční údaj."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Je vnitřní organizační jednotkou"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:cizinec-s-dlouhodobým-pobytem a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/17/a>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:subjekt-údajů-vedený-v-registru-obyvatel,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Cizinec s dlouhodobým pobytem"@cs;
  skos:scopeNote "Subjekty údajů vedených v registru obyvatel jsou cizinci, kteří pobývají na území České republiky na základě dlouhodobého víza nebo povolení k dlouhodobému pobytu."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-úplné-označení-ustanovení-včetně-označení-právního-předpisu
  a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má úplné označení ustanovení včetně označení právního předpisu"@cs;
  skos:scopeNote "Úplné označení ustanovení je řetězec, který obsahuje označení samotného předpisu dle jeho označení ve Sbírce zákonů a dále označení samotného ustanovení v rámci předpisu. Jeho vnitřní struktura není nijak předepsána."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-elektronickou-formu-úkonu a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/5/d>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má elektronickou formu úkonu"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje, zda má úkon i elektronickou formu. Odpovídá na otázku zda v případě, že žadatel disponuje nezbytnými prostředky elektronické komunikace/identifikace (např. datová schránka, zaručený elektronický podpis), může s těmito prostředky požádat o výkon úkonu, aniž by následně kvůli podání žádosti musel fyzicky navštívit poskytovatele."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:údaj-o-bonitovaných-půdně-ekologických-jednotkách-k-parcele
  a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/35/1/b>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O pozemku se dále v registru územní identifikace vedou údaje o druhu a způsobu využití pozemku, typu a způsobu jeho ochrany a technickoekonomické atributy tohoto pozemku, kterými jsou a) výměra parcely, b) údaj o bonitovaných půdně ekologických jednotkách (BPEJ) k parcele."@cs;
  skos:hiddenLabel "BPEJ"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "údaj o bonitovaných půdně ekologických jednotkách k parcele"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:oprávnění-k-přístupu-k-údaji a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/5/i>,
    <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/5/j>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Oprávnění k přístupu k údaji"@cs;
  skos:scopeNote "Oprávnění k přístupu k jednomu údaji definované v rámci oprávnění role k přístupu údajům z poskytující agendy."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:zařazení-do-kategorie a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/48/e>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Zařazení do kategorie"@cs;
  skos:scopeNote "Zařazení orgánu veřejné moci nebo soukromoprávního uživatele údajů do kategorie"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-správní-obvod-obce-s-pověřeným-obecním-úřadem a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má správní obvod obce s pověřeným obecním úřadem"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:náleží-do-jiného-územního-prvku a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/f>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:vazba-mezi-územními-prvky, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "náleží do jiného územního prvku"@cs;
  skos:scopeNote "Vazbou mezi územními prvky se rozumí vztah, vyjadřující, do kterých územních prvků daný územní prvek náleží (nadřazené územní prvky) nebo z kterých územních prvků se daný územní prvek skládá (podřazené územní prvky)."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-definiční-bod-části-obce a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/2/b>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:definition "Lokalizační údaje, kterými jsou u části obce definiční bod a u ulice definiční čára."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má definiční bod části obce"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-datum-zahájení-výkonu-působnosti-orgánu-veřejné-moci
  a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/j>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Datum, od kterého orgán veřejné moci vykonává působnost"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má datum zahájení výkonu působnosti orgánu veřejné moci"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:počet-bytů a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/34/2/a>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O stavebním objektu s číslem popisným nebo evidenčním se dále vedou technickoekonomické atributy, kterými jsou a) počet bytů u stavebního objektu s byty, b) zastavěná plocha v m2, c) obestavěný prostor v m3, d) podlahová plocha v m2, e) počet nadzemních a podzemních podlaží, f) druh svislé nosné konstrukce, g) připojení na vodovod, h) připojení na kanalizační síť, i) připojení na rozvod plynu, j) způsob vytápění a k) vybavení výtahem."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "počet bytů"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-katastrálního-území a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/33/5>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O základních územních prvcích uvedených v § 31 odst. 1 písm. a) až o) a o územně evidenční jednotce část obce se vede doplňující údaj o datu jejich vzniku."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "datum vzniku katastrálního území"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:převažující-způsob-využití-území a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/4>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O základní sídelní jednotce se vede doplňující údaj o jejím charakteru, který je dán převažujícím způsobem využití území a strukturou zástavby základní sídelní jednotky."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "převažující způsob využití území"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:název-části-obce a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/h>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "název části obce"@cs;
  skos:scopeNote "Adresou se rozumí kombinace názvu okresu, názvu obce nebo vojenského újezdu, názvu části obce nebo v případě hlavního města Prahy názvu katastrálního území a názvu městského obvodu, čísla popisného nebo evidenčního, názvu ulice a čísla orientačního a dále zvláštních údajů pro doručování prostřednictvím poštovních služeb, která jednoznačně určuje adresní místo."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:typ-stavebního-objektu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/34/1>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O stavebním objektu se dále v registru územní identifikace vedou údaje o typu stavebního objektu, způsobu jeho využití a o typu a způsobu jeho ochrany a technickoekonomický atribut měsíc a rok dokončení."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "typ stavebního objektu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:kód-územního-prvku a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/4>;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/1/a>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Identifikační údaje, kterými jsou kód a název, pokud není v odstavci 3 stanoveno jinak."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Kód územního prvku"@cs;
  skos:scopeNote "Kódem územního prvku nebo územně evidenční jednotky je číselný nebo abecedně číselný údaj, který je jim jako jedinečný přiřazen a je veden v registru územní identifikace. Kód územního prvku nebo územně evidenční jednotky, který byl přidělen, nelze užívat opakovaně, pokud jiný právní předpis nestanoví jinak."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:správní-obvod-v-hlavním-městě-praze a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/31/1/j>;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/i>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:část-zemského-povrchu-vymezená-hranicí-nebo-výčtem-jiných-územních-prvků-které-ji-dohromady-tvoří,
    <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/131/2000/pojem/správní-obvod-v-hlavním-městě-praze->,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Správním obvodem v hlavním městě Prazese rozumí území, na němž vykonává úřad městské části hlavního města Prahy určený Statutem hlavního města Prahy některou přenesenou působnost26) z rozsahu svěřeného orgánu obce s rozšířenou působností."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "správní obvod v hlavním městě Praze"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:název-městského-obvodu-nebo-městské-části a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/h>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "název městského obvodu nebo městské části"@cs;
  skos:scopeNote "Adresou se rozumí kombinace názvu okresu, názvu obce nebo vojenského újezdu, názvu části obce nebo v případě hlavního města Prahy názvu katastrálního území a názvu městského obvodu, čísla popisného nebo evidenčního, názvu ulice a čísla orientačního a dále zvláštních údajů pro doručování prostřednictvím poštovních služeb, která jednoznačně určuje adresní místo."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-číslo-domovní a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/h>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má číslo domovní"@cs;
  skos:scopeNote "Adresou se rozumí kombinace názvu okresu, názvu obce nebo vojenského újezdu, názvu části obce nebo v případě hlavního města Prahy názvu katastrálního území a názvu městského obvodu, čísla popisného nebo evidenčního, názvu ulice a čísla orientačního a dále zvláštních údajů pro doručování prostřednictvím poštovních služeb, která jednoznačně určuje adresní místo."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:kód-katastrálního-území a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/3/a>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "kód katastrálního území"@cs;
  skos:scopeNote "Identifikační údaji o územním prvku, kterým je pozemek, jsou kód a název katastrálního území, ve kterém pozemek leží, a parcelní číslo."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:způsob-ochrany-pozemku a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/35/1>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O pozemku se dále v registru územní identifikace vedou údaje o druhu a způsobu využití pozemku, typu a způsobu jeho ochrany a technickoekonomické atributy tohoto pozemku."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "způsob ochrany pozemku"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:způsob-vytápění a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/34/2/j>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O stavebním objektu s číslem popisným nebo evidenčním se dále vedou technickoekonomické atributy, kterými jsou a) počet bytů u stavebního objektu s byty, b) zastavěná plocha v m2, c) obestavěný prostor v m3, d) podlahová plocha v m2, e) počet nadzemních a podzemních podlaží, f) druh svislé nosné konstrukce, g) připojení na vodovod, h) připojení na kanalizační síť, i) připojení na rozvod plynu, j) způsob vytápění a k) vybavení výtahem."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "způsob vytápění"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:správní-obvod-obce-s-rozšířenou-působností a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/31/1/f>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:část-zemského-povrchu-vymezená-hranicí-nebo-výčtem-jiných-územních-prvků-které-ji-dohromady-tvoří,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "správní obvod obce s rozšířenou působností"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:mluvnické-charakteristiky-názvu-městského-obvodu-nebo-městské-části-ve-statutárním-městě
  a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/33/1>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "K názvu území obce, území vojenského újezdu, území městské části v hlavním městě Praze, území městského obvodu nebo městské části ve statutárních městech, katastrálního území a části obce se vedou doplňující údaje vyjadřující mluvnické charakteristiky názvu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "mluvnické charakteristiky názvu městského obvodu nebo městské části ve statutárním městě"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:mluvnické-charakteristiky-názvu-obce a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/33/1>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "K názvu území obce, území vojenského újezdu, území městské části v hlavním městě Praze, území městského obvodu nebo městské části ve statutárních městech, katastrálního území a části obce se vedou doplňující údaje vyjadřující mluvnické charakteristiky názvu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "mluvnické charakteristiky názvu obce"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-území-městské-části-v-hlavním-městě-praze a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má území městské části v hlavním městě Praze"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:území-městské-části-v-hlavním-městě-praze a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/31/1/l>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:část-zemského-povrchu-vymezená-hranicí-nebo-výčtem-jiných-územních-prvků-které-ji-dohromady-tvoří,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "území městské části v hlavním městě Praze"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:status-obce a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/33/2>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O území obce se v registru územní identifikace vede doplňující údaj o tom, zda obec je městys, město, statutární město nebo hlavní město (dále jen „status obce“)."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "status obce"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:definiční-bod-části-obce a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/5>;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/2/b>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Lokalizační údaje, kterými jsou u části obce definiční bod a u ulice definiční čára."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "definiční bod části obce"@cs;
  skos:scopeNote "Definičním bodem územního prvku nebo územně evidenční jednotky je bod umístěný uvnitř územního prvku nebo územně evidenční jednotky poblíž jejich středu."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-datum-zániku-soukromoprávního-uživatele-údajů a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/2/j>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má datum zániku soukromoprávního uživatele údajů"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, ke kterému soukromoprávní uživatel údajů zanikl nebo byl vymazán z evidence, je-li s výmazem z evidence spojen zánik soukromoprávního uživatele údajů."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:připojení-na-vodovod a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/34/2/g>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O stavebním objektu s číslem popisným nebo evidenčním se dále vedou technickoekonomické atributy, kterými jsou a) počet bytů u stavebního objektu s byty, b) zastavěná plocha v m2, c) obestavěný prostor v m3, d) podlahová plocha v m2, e) počet nadzemních a podzemních podlaží, f) druh svislé nosné konstrukce, g) připojení na vodovod, h) připojení na kanalizační síť, i) připojení na rozvod plynu, j) způsob vytápění a k) vybavení výtahem."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "připojení na vodovod"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-lokalizační-údaje-ulice a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má lokalizační údaje ulice"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:mluvnické-charakteristiky-názvu-katastrálního-území a
    skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/33/1>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "K názvu území obce, území vojenského újezdu, území městské části v hlavním městě Praze, území městského obvodu nebo městské části ve statutárních městech, katastrálního území a části obce se vedou doplňující údaje vyjadřující mluvnické charakteristiky názvu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "mluvnické charakteristiky názvu katastrálního území"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:organizační-složka-zahraniční-osoby a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/25/f>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:organizační-část-osoby, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Organizační složka zahraniční osoby"@cs;
  skos:scopeNote "Organizační složka zahraniční osoby je typ osoby, o níž se vedou v registru osob údaje."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:typ-ochrany-stavebního-objektu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/34/1>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O stavebním objektu se dále v registru územní identifikace vedou údaje o typu stavebního objektu, způsobu jeho využití a o typu a způsobu jeho ochrany a technickoekonomický atribut měsíc a rok dokončení."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "typ ochrany stavebního objektu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:číslo-evidenční a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/3/b/1>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Číslo evidenční"@cs;
  skos:scopeNote "Identifikační údaji o územním prvku, kterým je stavební objekt, jsou identifikační údaje pozemku, na kterém je stavební objekt postaven, a dále 1. údaj o jeho čísle popisném nebo evidenčním, pokud se přiděluje, a údaj o části obce, ke které stavební objekt přísluší."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-správní-obvod-obce-s-rozšířenou-působností a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má správní obvod obce s rozšířenou působností"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-název-agendy a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/5/a>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má název agendy"@cs;
  skos:scopeNote "Název agendy je referenčním údajem o agendě vedený v Registru práv a povinností"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:cizinec-s-trvalým-pobytem a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/17/b>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:subjekt-údajů-vedený-v-registru-obyvatel,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Cizinec s trvalým pobytem"@cs;
  skos:scopeNote "Subjekty údajů vedených v registru obyvatel jsou cizinci, kteří pobývají na území České republiky v rámci trvalého pobytu."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:státní-občan-české-republiky a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/17/a>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:subjekt-údajů-vedený-v-registru-obyvatel,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Státní občan České republiky"@cs;
  skos:scopeNote "Subjekty údajů vedených v registru obyvatel jsou státní občané české republiky."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-název-vojenského-újezdu a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/h>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-název-obce-nebo-vojenského-újezdu, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má název vojenského újezdu"@cs;
  skos:scopeNote "Adresou se rozumí kombinace názvu okresu, názvu obce nebo vojenského újezdu, názvu části obce nebo v případě hlavního města Prahy názvu katastrálního území a názvu městského obvodu, čísla popisného nebo evidenčního, názvu ulice a čísla orientačního a dále zvláštních údajů pro doručování prostřednictvím poštovních služeb, která jednoznačně určuje adresní místo."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:mluvnické-charakteristiky-názvu-části-obce a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/33/1>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "K názvu území obce, území vojenského újezdu, území městské části v hlavním městě Praze, území městského obvodu nebo městské části ve statutárních městech, katastrálního území a části obce se vedou doplňující údaje vyjadřující mluvnické charakteristiky názvu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "mluvnické charakteristiky názvu části obce"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-základní-sídelní-jednotky a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/33/5>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O základních územních prvcích uvedených v § 31 odst. 1 písm. a) až o) a o územně evidenční jednotce část obce se vede doplňující údaj o datu jejich vzniku."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "datum vzniku základní sídelní jednotky"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-jméno-a-příjmení-osoby-stojící-v-čele-orgánu-veřejné-moci
  a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/i>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má jméno a příjmení osoby stojící v čele orgánu veřejné moci"@cs;
  skos:scopeNote "Plné jméno osoby stojicí v čele orgánu veřejné moci převzaté z registru obyvatel."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:název-ulice-nebo-jiného-veřejného-prostranství a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/29/1/h>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:hiddenLabel "název ulice"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "název ulice nebo jiného veřejného prostranství"@cs;
  skos:scopeNote "Adresou se rozumí kombinace názvu okresu, názvu obce nebo vojenského újezdu, názvu části obce nebo v případě hlavního města Prahy názvu katastrálního území a názvu městského obvodu, čísla popisného nebo evidenčního, názvu ulice a čísla orientačního a dále zvláštních údajů pro doručování prostřednictvím poštovních služeb, která jednoznačně určuje adresní místo."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:číslo-popisné a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/32/3/b/1>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Číslo popisné"@cs;
  skos:scopeNote "Identifikační údaji o územním prvku, kterým je stavební objekt, jsou identifikační údaje pozemku, na kterém je stavební objekt postaven, a dále 1. údaj o jeho čísle popisném nebo evidenčním, pokud se přiděluje, a údaj o části obce, ke které stavební objekt přísluší."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:druh-pozemku a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/35/1>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O pozemku se dále v registru územní identifikace vedou údaje o druhu a způsobu využití pozemku, typu a způsobu jeho ochrany a technickoekonomické atributy tohoto pozemku."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "druh pozemku"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-regionu-soudržnosti a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/33/5>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O základních územních prvcích uvedených v § 31 odst. 1 písm. a) až o) a o územně evidenční jednotce část obce se vede doplňující údaj o datu jejich vzniku."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "datum vzniku regionu soudržnosti"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-městské-části-v-hlavním-městě-praze a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/33/5>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O základních územních prvcích uvedených v § 31 odst. 1 písm. a) až o) a o územně evidenční jednotce část obce se vede doplňující údaj o datu jejich vzniku."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "datum vzniku městské části v hlavním městě Praze"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:mluvnické-charakteristiky-názvu-vojenského-újezdu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/33/1>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "K názvu území obce, území vojenského újezdu, území městské části v hlavním městě Praze, území městského obvodu nebo městské části ve statutárních městech, katastrálního území a části obce se vedou doplňující údaje vyjadřující mluvnické charakteristiky názvu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "mluvnické charakteristiky názvu vojenského újezdu"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-příjmení-osoby-stojící-v-čele-orgánu-veřejné-moci
  a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/i>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Má příjmení osoby stojící v čele orgánu veřejné moci"@cs;
  skos:scopeNote "Příjmení osoby stojící v čele orgánu veřejné moci vedené v registru obyvatel"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:cizinec-pod-ochranou a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/17/d>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:subjekt-údajů-vedený-v-registru-obyvatel,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Cizinec pod ochranou"@cs;
  skos:scopeNote "Subjekty údajů vedených v registru obyvatel jsou cizinci, kterým byla na území České republiky udělena mezinárodní ochrana formou azylu nebo doplňkové ochrany."@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:mluvnické-charakteristiky-názvu-městské-části-v-hlavním-městě-praze
  a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/33/1>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "K názvu území obce, území vojenského újezdu, území městské části v hlavním městě Praze, území městského obvodu nebo městské části ve statutárních městech, katastrálního území a části obce se vedou doplňující údaje vyjadřující mluvnické charakteristiky názvu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "mluvnické charakteristiky názvu městské části v hlavním městě Praze"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-zániku-právnické-osoby a skos:Concept;
  skos:altLabel "datum zániku"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "datum zániku právnické osoby"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-vyššího-územního-samosprávného-celku a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/33/5>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O základních územních prvcích uvedených v § 31 odst. 1 písm. a) až o) a o územně evidenční jednotce část obce se vede doplňující údaj o datu jejich vzniku."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "datum vzniku vyššího územního samosprávného celku"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-obce-s-rozšířenou-působností a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/33/5>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O základních územních prvcích uvedených v § 31 odst. 1 písm. a) až o) a o územně evidenční jednotce část obce se vede doplňující údaj o datu jejich vzniku."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "datum vzniku obce s rozšířenou působností"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-správního-obvodu-v-hlavním-městě-praze a
    skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/33/5>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "O základních územních prvcích uvedených v § 31 odst. 1 písm. a) až o) a o územně evidenční jednotce část obce se vede doplňující údaj o datu jejich vzniku."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "datum vzniku správního obvodu v hlavním městě Praze"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2020-06-29", "2020-12-16";
  dcterms:creator "Michal Med";
  dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0>;
  dcterms:title "Slovník zákona č. 111/2009 Sb., o základních registrech - glosář"@cs,
    "Vocabulary of the Act No. 111/2009 Col., about basic registers - glossary"@en;
  bibo:status "Specification"@en, "Specifikace"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "l-sgov-sbírka-111-2009-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/";
  owl:imports <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/128/2000/glosář>, <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/131/2000/glosář>,
    <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/222/1999/glosář>, <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/248/2000/glosář>,
    <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/256/2013/glosář>, <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/314/2002/glosář>,
    <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/347/1997/glosář>, <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/36/1960/glosář>,
    <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/89/1995/glosář>;
  owl:versionIRI <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/glosář/verze/1.0.0>;
  skos:hasTopConcept l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:adresa, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:adresní-komponent,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:agenda, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:agendový-identifikátor-fyzické-osoby,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:agendový-informační-systém, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:charakter-základní-sídelní-jednotky,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datová-schránka, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-katastrálního-území,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-kraje, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-městské-části-v-hlavním-městě-praze,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-městského-obvodu-a-městské-části, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-obce,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-obce-s-pověřeným-obecním-úřadem, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-obce-s-rozšířenou-působností,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-okresu, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-právnické-osoby,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-regionu-soudržnosti, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-správního-obvodu-v-hlavním-městě-praze,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-státu, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-vojenského-újezdu,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-vyššího-územního-samosprávného-celku, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-základní-sídelní-jednotky,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-územně-evidenční-jednotky, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-vzniku-území-městského-obvodu-v-hlavním-městě-praze,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:datum-zániku-právnické-osoby, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:definiční-bod-části-obce,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:definiční-čára-ulice, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:doplňující-údaje-o-znaku-a-vlajce,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:druh-pozemku, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:druh-svislé-nosní-konstrukce,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:elektronická-forma-úkonu, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:fyzická-osoba,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:fyzická-osoba-se-svěřenou-působností-v-oblasti-veřejné-správy,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:identifikační-údaje, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:identifikační-číslo-osoby,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:informační-systém-sdílené-služby, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:informační-systém-veřejné-správy-jako-součást-referenčního-rozhraní,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:informační-systém-základních-registrů, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-oprávněn-k-využívání-údajů-ná-základě-ustanovení,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-oprávněním-pro-roli, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-poskytován,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-součástí-právního-předpisu, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-součástí-referenčního-rozhraní,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-spravováno-prostřednictvím-služby-referenčního-rozhraní,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-veden-nebo-vytvářen-v-rámci-agendy, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-vnitřní-organizační-jednotkou,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-vykonáván-v-agendě, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-vykonávána-agendovým-informačním-systémem,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-vykonávána-na-základě-ustanovení, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-vykonávána-v-agendě,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-vymezena-hranicí-územního-prvku, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-vymezena-ustanovením,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-zajišťováno-prostřednictvím-služby-referenčního-rozhraní,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:katastrální-území, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:kategorie,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:kategorie-orgánů-veřejné-moci, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:kód-katastrálního-území,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:kód-územního-prvku, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:kód-územně-evidenční-jednotky,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:lokalizační-údaje, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:mluvnické-charakteristiky-názvu-katastrálního-území,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:mluvnické-charakteristiky-názvu-městské-části-v-hlavním-městě-praze,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:mluvnické-charakteristiky-názvu-městského-obvodu-nebo-městské-části-ve-statutárním-městě,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:mluvnické-charakteristiky-názvu-obce, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:mluvnické-charakteristiky-názvu-vojenského-újezdu,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:mluvnické-charakteristiky-názvu-části-obce, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-adresní-místo,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-adresu, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-adresu-místa-pobytu,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-adresu-místa-pobytu-orgánu-veřejné-moci, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-adresu-místa-podnikání-soukromoprávního-uživatele-údajů,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-adresu-pracoviště, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-adresu-sídla-orgánu-veřejné-moci,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-adresu-sídla-osoby, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-adresu-sídla-osoby-neevidovanou-v-rúian,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-adresu-sídla-soukromoprávního-uživatele-údajů, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-datovou-schránku-osoby,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-datum-narození, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-datum-vzniku-soukromoprávního-uživatele-údajů,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-datum-zahájení-výkonu-působnosti-orgánu-veřejné-moci,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-datum-zániku-soukromoprávního-uživatele-údajů, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-definiční-bod-územního-prvku,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-definiční-bod-části-obce, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-definiční-čáru-ulice,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-doplňující-údaje-o-znaku-a-vlajce, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-elektronickou-formu-úkonu,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-hranici-územního-prvku, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-identifikační-údaje-pozemku,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-identifikační-údaje-pozemku-příslušícímu-stavebnímu-objektu,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-identifikační-údaje-stavebního-objektu, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-identifikační-údaje-územního-prvku,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-identifikační-údaje-územně-evidenční-jednotky, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-identifikátor-datové-schránky,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-identifikátor-kategorie, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-identifikátor-orgánu-veřejné-moci,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-identifikátor-soukromoprávního-uživatele-údajů, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-identifikátor-úkonu,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-jméno-a-příjmení-osoby-stojící-v-čele-orgánu-veřejné-moci,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-jméno-osoby-stojící-v-čele-orgánu-veřejné-moci, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-kód-a-název-katastrálního-území,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-kód-adresního-místa, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-kód-agendy,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-lokalizační-údaje-ulice, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-lokalizační-údaje-územního-prvku,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-lokalizační-údaje-územně-evidenční-jednotky, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-lokalizační-údaje-části-obce,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-místo-narození, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-nadřazenou-kategorii-orgánů-veřejné-moci,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-název-agendy, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-název-katastrálního-území,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-název-kategorie, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-název-městského-obvodu-v-hlavním-městě-praze,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-název-obce-nebo-vojenského-újezdu, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-název-okresu,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-název-právního-předpisu, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-název-ulice,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-název-části-obce, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-podřazenou-kategorii-orgánů-veřejné-moci,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-poskytovatele, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-pozastavené-působení-soukromoprávního-uživatele-údajů-do,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-pozastavené-působení-soukromoprávního-uživatele-údajů-od,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-pozastavený-výkon-působnosti-orgánu-veřejné-moci-do,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-pozastavený-výkon-působnosti-orgánu-veřejné-moci-od,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-pracoviště-vykonávající-úkon, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-právní-formu-osoby,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-přerušené-působení-soukromoprávního-uživatele-údajů-do,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-přerušené-působení-soukromoprávního-uživatele-údajů-od,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-přerušený-výkon-působnosti-orgánu-veřejné-moci-do,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-přerušený-výkon-působnosti-orgánu-veřejné-moci-od,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-příjmení-osoby-stojící-v-čele-orgánu-veřejné-moci,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-rok-právního-předpisu, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-souhrn-oprávnění-definovaných-rolí,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-správní-obvod-obce-s-pověřeným-obecním-úřadem, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-správní-obvod-obce-s-rozšířenou-působností,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-technickoekonomické-atributy-pozemku, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-technickoekonomické-atributy-stavebního-objektu,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-typ-datové-schránky, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-vazbu-na-adresní-komponent,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-zvláštní-údaje-pro-doručování, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-úplné-označení-ustanovení-včetně-označení-právního-předpisu,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-území-kraje, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-území-městské-části-v-hlavním-městě-praze,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-území-městského-obvodu-a-městské-části-územně-členěného-ststutárního-města,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-území-městského-obvodu-v-hlavním-městě-praze, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-území-okresu,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-území-regionu-soudržnosti, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-území-vojenského-újezdu,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-území-vyššího-územního-samosprávního-celku, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-území-základní-sídelní-jednotky,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-část-obce-ke-které-stavební-objekt-přísluší, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-číslo-domovní,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-číslo-právního-předpisu, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:měsíc-dokončení-stavebního-objektu,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:název-etapy-životního-cyklu-isvs, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:název-katastrálního-území,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:název-městského-obvodu-nebo-městské-části, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:název-městského-obvodu-v-hlavním-městě-praze,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:název-obce, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:název-okresu,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:název-osoby, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:název-ulice-nebo-jiného-veřejného-prostranství,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:název-vojenského-újezdu, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:název-územního-prvku,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:název-územně-evidenční-jednotky, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:název-části-obce,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:obchodní-firma, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:obestavěný-prostor,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:ohlašuje-agendu, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:ohlašuje-kategorii,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:oprávnění-k-přístupu-k-údaji, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:oprávnění-k-přístupu-k-údajům,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:orgán-veřejné-moci, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:orgán-veřejné-moci-nebo-soukromoprávní-uživatel-údajů-nebo-jejich-kategorie,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:osoba, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:označení, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:parcelní-číslo,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:podlahová-plocha, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:podnikající-fyzická-osoba-jako-soukromoprávní-uživatel-údajů,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:popis-vlajky, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:popis-znaku,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:poskytování-úkonu, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:pozemek-v-podobě-parcely,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:počet-bytů, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:počet-nadzemních-a-podzemních-podlaží,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:pracoviště, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:prvek-obsažený-v-rúian,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:právnická-osoba, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:právnická-osoba-jako-soukromoprávní-uživatel-údajů,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:právnická-osoba-se-svěřenou-působností-v-oblasti-veřejné-správy,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:právní-forma, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:právní-předpis,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:převažující-způsob-využití-území, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:připojení-na-kanalizační-síť,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:připojení-na-rozvod-plynu, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:připojení-na-vodovod,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:registrace-pro-výkon-agendy, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:rok-dokončení-stavebního-objektu,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:role, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:služba-veřejné-správy,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:správa-oprávnění-přístupu-k-údajům, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:správní-obvod-v-hlavním-městě-praze,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:status-obce, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:stojí-v-čele-orgánu-veřejné-moci,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:struktura-zástavby-základní-sídelní-jednotky, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:státní-orgán,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:technickoekonomické-atributy, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:typ-datové-schránky,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:typ-ochrany-pozemku, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:typ-ochrany-stavebního-objektu,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:typ-stavebního-objektu, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:ulice-nebo-jiné-veřejné-prostranství,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:ustanovení-právního-předpisu, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:vazba-mezi-územními-prvky,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:vazba-územně-evidenčních-jednotek-na-územní-prvky, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:vede-údaje-o-objektu-nebo-subjektu-údajů,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:vybavení-výtahem, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:vykonává-agendu,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:vykonává-působnost-na-základě-ustanovení, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:vykonává-činnost,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:vyobrazení-vlajky, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:vyobrazení-znaku,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:výměra-parcely, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:zastavěná-plocha,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:zařazení-do-kategorie, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:zařazení-do-kategorie-orgánů-veřejné-moci,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:zpřístupňuje-údaj, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:zpřístupňuje-údaje-na-základě-ustanovení,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:způsob-ochrany-pozemku, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:způsob-ochrany-stavebního-objektu,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:způsob-vytápění, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:způsob-využití-pozemku,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:způsob-využití-stavebního-objektu, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:základní-registr,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:údaj, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:údaj-o-bonitovaných-půdně-ekologických-jednotkách-k-parcele,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:úkon, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:územní-prvek, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:územní-samosprávný-celek,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:území-obce, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:území-vojenského-újezdu,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:činnost, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:část-obce, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:číslo-evidenční,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:číslo-orientační, l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:číslo-popisné,
    l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:číslo-popisné-nebo-evidenční .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:informační-systém-sdílené-služby a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Informační systém sdílené služby"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:informační-systém-základních-registrů a skos:Concept;
  skos:definition "Informačním systémem základních registrů se rozumí informační systém veřejné správy, který je součástí referenčního, sdíleného a bezpečného rozhraní informačních systémů veřejné správy (dále jen „referenční rozhraní“) a jehož prostřednictvím je zajišťováno sdílení dat údajů mezi jednotlivými základními registry navzájem, základními registry a agendovými informačními systémy, a agendovými informačními systémy základními registry a soukromoprávními systémy pro využívání údajů, agendovými informačními systémy jejichž prostřednictvím se zapisují údaje do základních registrů, a jinými agendovými informačními systémy a mezi agendovými informačními systémy, jejichž prostřednictvím se zapisují údaje do základních registrů, a soukromoprávními systémy pro využívání údajů, správa oprávnění přístupu k datům údajům a další činnosti podle tohoto zákona"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Informační systém základních registrů"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:agendový-informační-systém a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/2/f>;
  dcterms:title "AIS"@cs;
  skos:altLabel "AIS"@cs;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/365/2000/pojem/informační-systém-veřejné-správy>;
  skos:definition "Agendovým informačním systémem se rozumí informační systém veřejné správy, který slouží k výkonu agendy, využívání elektronických formulářů nebo elektronické identifikaci."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Agendový informační systém"@cs;
  skos:scopeNote "Jedná se o informační systémy jednotlivých orgánů veřejné moci, které jsou prostřednictvím rozhraní napojeny na základní registry. V případě, kdy agendový systém pracuje s referenčními údaji, požádá si o tyto údaje ze základních registrů, úředník není tedy nucen vyžadovat tyto údaje od žadatele." .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:správa-oprávnění-přístupu-k-údajům a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Správa oprávnění přístupu k údajům"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:informační-systém-veřejné-správy-jako-součást-referenčního-rozhraní
  a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Informační systém veřejné správy jako součást referenčního rozhraní"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:základní-registr a skos:Concept;
  skos:definition "Základními registry jsou  a) základní registr obyvatel (dále jen „registr obyvatel“),  b) základní registr právnických osob, podnikajících fyzických osob a orgánů veřejné moci (dále jen „registr osob“),  c) základní registr územní identifikace, adres a nemovitostí (dále jen „registr územní identifikace“),  d) základní registr agend, orgánů veřejné moci, soukromoprávních uživatelů údajů a některých práv a povinností (dále jen „registr práv a povinností“)."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Základní registr"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-spravováno-prostřednictvím-služby-referenčního-rozhraní
  a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "je spravováno prostřednictvím služby referenčního rozhraní"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-součástí-referenčního-rozhraní a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "je součástí referenčního rozhraní"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:je-zajišťováno-prostřednictvím-služby-referenčního-rozhraní
  a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "je zajišťováno prostřednictvím služby referenčního rozhraní"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:název-etapy-životního-cyklu-isvs a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "název etapy životního cyklu ISVS"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:územní-samosprávný-celek a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Územní samosprávný celek"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:fyzická-osoba-se-svěřenou-působností-v-oblasti-veřejné-správy
  a skos:Concept;
  dcterms:title "Fyzická osoba jako OVM"@cs;
  skos:altLabel "Fyzická osoba jako OVM"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Fyzická osoba se svěřenou působností v oblasti veřejné správy"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:státní-orgán a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Státní orgán"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:podnikající-fyzická-osoba-jako-soukromoprávní-uživatel-údajů
  a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Podnikající fyzická osoba jako soukromoprávní uživatel údajů"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:právnická-osoba-jako-soukromoprávní-uživatel-údajů a
    skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Právnická osoba jako soukromoprávní uživatel údajů"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:právnická-osoba-se-svěřenou-působností-v-oblasti-veřejné-správy
  a skos:Concept;
  dcterms:title "Právnická osoba jako OVM"@cs;
  skos:altLabel "Právnická osoba jako OVM"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Právnická osoba se svěřenou působností v oblasti veřejné správy"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:zařazení-do-kategorie-orgánů-veřejné-moci a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "Zařazení do kategorie orgánů veřejné moci"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-nadřazenou-kategorii-orgánů-veřejné-moci a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má nadřazenou kategorii orgánů veřejné moci"@cs .

l-sgov-sbírka-111-2009-pojem:má-podřazenou-kategorii-orgánů-veřejné-moci a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-111-2009:glosář;
  skos:prefLabel "má podřazenou kategorii orgánů veřejné moci"@cs .
