@prefix : <https://slovník.gov.cz/základní/glosář#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix z-sgov: <https://slovník.gov.cz/základní/> .
@prefix z-sgov-pojem: <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/> .

z-sgov:glosář a owl:Ontology ;
	owl:versionIRI <https://slovník.gov.cz/základní/glosář/verze/1.0.1> ;
	<http://purl.org/dc/terms/created> "2020-05-21" ;
	<http://purl.org/dc/terms/description> "Základní slovník popisuje základní vztahy."@cs ;
	<http://purl.org/dc/terms/rights> <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0> ;
	<http://purl.org/dc/terms/title> "Basic Vocabulary (Z-SGoV) - glossary"@en , "Základní slovník (Z-SGoV) - glosář"@cs ;
	<http://purl.org/ontology/bibo/status> "Specification"@en , "Specifikace"@cs ;
	<http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix> "z-sgov-pojem" ;
	<http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri> "https://slovník.gov.cz/základní/pojem/" .
# 
# 
# #################################################################
# #
# #    Annotation properties
# #
# #################################################################
# 
# 
# http://purl.org/dc/terms/created

<http://purl.org/dc/terms/created> a owl:AnnotationProperty .
# 
# http://purl.org/dc/terms/description

<http://purl.org/dc/terms/description> a owl:AnnotationProperty .
# 
# http://purl.org/dc/terms/rights

<http://purl.org/dc/terms/rights> a owl:AnnotationProperty .
# 
# http://purl.org/dc/terms/title

<http://purl.org/dc/terms/title> a owl:AnnotationProperty .
# 
# http://purl.org/ontology/bibo/status

<http://purl.org/ontology/bibo/status> a owl:AnnotationProperty .
# 
# http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix

<http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix> a owl:AnnotationProperty .
# 
# http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri

<http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri> a owl:AnnotationProperty .
# 
# http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader

skos:broader a owl:AnnotationProperty .
# 
# http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broaderprefLabel

skos:broaderprefLabel a owl:AnnotationProperty .
# 
# http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition

skos:definition a owl:AnnotationProperty .
# 
# http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme

skos:inScheme a owl:AnnotationProperty .
# 
# http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel

skos:prefLabel a owl:AnnotationProperty ;
	rdfs:subPropertyOf rdfs:label .
# 
# 
# 
# #################################################################
# #
# #    Classes
# #
# #################################################################
# 
# 
# http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/glosář

<http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/glosář> a owl:Class .
# 
# http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept

skos:Concept a owl:Class .
# 
# http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme

skos:ConceptScheme a owl:Class .
# 
# 
# 
# #################################################################
# #
# #    Individuals
# #
# #################################################################
# 
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/glosář

z-sgov:glosář a owl:NamedIndividual , <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/glosář> , skos:ConceptScheme .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/agent

z-sgov-pojem:agent a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:objekt ;
	skos:definition "Agent (Analogicky s UFO Agent) představuje v čase proměnný prvek, který je proaktivní a může vykonávat akce."@cs , "Agent (in analogy to UFO Agent)  represents an object, which is proactive and thus can perform actions."@en ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Agent"@cs , "Agent"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/akce

z-sgov-pojem:akce a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:událost ;
	skos:definition "Action (in analogy to UFO Action) represents an event performed by an agent."@en , "Akce (v UFO Action) představuje událost vykonanou agentem."@cs ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Action"@en , "Akce"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/charakterizuje

z-sgov-pojem:charakterizuje a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:definition "Tato vazba propojuje metatyp M s typem T za této podmínky: I je instancí M právě tehdy když T je vlastní podtřídou I"@cs , "This link connects a metatype M with type T given this condition: I is an instance of M iff I is a proper subclass of T"@en ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "characterizes"@en , "charakterizuje"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh

z-sgov-pojem:druh a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:sortál ;
	skos:definition "Druh je rigidní typ objektu, který poskytuje princip identity."@cs , "Kind is a rigid sortal supplying principle of identity ."@en ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Druh"@cs , "Kind"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/fáze

z-sgov-pojem:fáze a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:sortál ;
	skos:definition "Fáze je anti-rigidní typ pro jediný princip identity, závislý na vlastnoti."@cs , "Phase is an anti-rigid sortal - an individual has this type whenever an intrinsic trope inheres in it."@en ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Fáze"@cs , "Phase"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/je-ve-vztahu

z-sgov-pojem:je-ve-vztahu a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:definition "Typ vazby, která propojuje proměnný prvek a vztah, jímž je proměnný prvek vztažen. Např. 'František Novák' 'je ve vztahu' 'Manželství Františka Nováka'"@cs , "Type of link, which connects an endurant and a relation which mediates the endurant."@en ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "is mediated by"@en , "je ve vztahu"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/je-vlastností

z-sgov-pojem:je-vlastností a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:definition "Typ vazby, která spojuje vlastnost s proměnným prvkem, jehož je vlastností."@cs , "Type of link, which connects an intrinsic trope with an endurant, it inheres in."@en ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "inheres in"@en , "je vlastností"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/je-vykonána

z-sgov-pojem:je-vykonána a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:definition "Propojuje akci a agenta, který jí vykonává"@cs , "Type of link which connects an action and the agent who performs the action."@en ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "is performed by"@en , "je vykonána"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/kategorie

z-sgov-pojem:kategorie a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:nesortál ;
	skos:definition "Category is a rigid mixin"@en , "Kategorie je rigidní mixin"@cs ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Category"@en , "Kategorie"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/mixin

z-sgov-pojem:mixin a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:nesortál ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Mixin"@cs , "Mixin"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/mixin-fází

z-sgov-pojem:mixin-fází a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:nesortál ;
	skos:definition "Mixin fází je anti-rigidní nesortál."@cs , "Phase mixin is an anti-rigid non-sortal."@en ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Mixin fází"@cs , "Phase mixin"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/mixin-rolí

z-sgov-pojem:mixin-rolí a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:nesortál ;
	skos:definition "Mixin rolí je anti-rigidní mixin"@cs , "Role mixin is an anti-rigid mixin"@en ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Mixin rolí"@cs , "Role Mixin"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/množství

z-sgov-pojem:množství a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:pasivní-objekt ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Quantity"@en, "Množství"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/má-hodnotu-vlastnosti

z-sgov-pojem:má-hodnotu-vlastnosti a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "has aspect value"@en , "má hodnotu vlastnosti"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/má-prostorové-určení

z-sgov-pojem:má-konec a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vztahu, z-sgov-pojem:vztah;
  skos:inScheme z-sgov:glosář;
  skos:prefLabel "has end"@en, "má konec"@cs .

z-sgov-pojem:má-prostorové-určení a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:definition "Typ vazby, která propojuje událost/okamžitý stav s prostorovým určením, kterého se týkají."@cs , "Type of link which connects an event/snapshot with its spatial extension."@en ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "has spatial span"@en , "má prostorové určení"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/má-vlastnost

z-sgov-pojem:má-vlastnost a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:definition "Type of link which connects an endurant with its intrinsic trope, e.g. 'Franta' 'has intrinsic trope' 'age of Franta'"@cs ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "has intrinsic trope"@en , "má vlastnost"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/má-vztažený-prvek

z-sgov-pojem:má-vztažený-prvek a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:definition "Typ vazby, která propojuje vztah a prvky, které tento vztah určují"@cs , "Type of link which connects a relation and endurants mediated by the relation."@en ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "mediates"@en , "má vztažený prvek"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/má-vztažený-prvek-1

z-sgov-pojem:má-vztažený-prvek-1 a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:definition "Typ vazby, která propojuje vztah a doménu tohoto vztahu."@cs ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "mediates 1"@en, "má vztažený prvek 1"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/má-vztažený-prvek-2

z-sgov-pojem:má-vztažený-prvek-2 a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:definition "Typ vazby, která propojuje vztah a obor hodnot tohoto vztahu."@cs ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "mediates 2"@en, "má vztažený prvek 2"@cs .
# 

z-sgov-pojem:má-začátek a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vztahu, z-sgov-pojem:vztah;
  skos:inScheme z-sgov:glosář;
  skos:prefLabel "has start"@en, "má začátek"@cs .

# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/má-účastníka

z-sgov-pojem:má-účastníka a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:definition "Tato vazba spojuje událost a proměnný prvek, který se jí účastní. Např. Fotbalista se účastní fotbalového zápasu."@cs , "This link connects an event and an endurant which participates in the event. For example, a soccer player participates in a football match."@en ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "has participant"@en , "má účastníka"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/má-časové-určení

z-sgov-pojem:má-časové-určení a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:definition "Typ vazby, která propojuje neměnný prvek s jeho časovým určením."@cs , "Type of link connecting a perdurant with its temporal specification."@en ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "has temporal span"@en , "má časové určení"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/neměnný-prvek

z-sgov-pojem:neměnný-prvek a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:prvek ;
	skos:definition "Neměnný prvek (analogicky s UFO Perdurant) je prvek, který nemění v čase svoje vlastnosti."@cs , "Perdurant (in analogy with UFO Perdurant) is an entity, which does not change in time."@en ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Neměnný prvek"@cs , "Perdurant"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/nesortál

z-sgov-pojem:nesortál a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:typ-proměnného-prvku ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Nesortál"@cs , "Non-sortal"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt

z-sgov-pojem:objekt a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:proměnný-prvek ;
	skos:definition "Object (in analogy to UFO Object) we understand an endurant, existence of which is not directly dependent on the existence of other endurants."@en , "Objektem (analogicky s UFO Object) rozumíme proměnný prvek, jehož existence není přímo závislá na existenci jiných entit. Objekt může existovat i jako součást jiného objektu, ale může být vyjmut a existovat i nadále."@cs ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Object"@en , "Objekt"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/pasivní-objekt

z-sgov-pojem:pasivní-objekt a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:objekt ;
	skos:definition "Pasivním objektem je objekt, který není agentem"@cs , "Passive object is an object that is not agent."@en ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Pasivní objekt"@cs , "Passive object"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh

z-sgov-pojem:poddruh a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:sortál ;
	skos:definition "Poddruh je rigidní typ, který princip identity přejímá od druhu, od kterého specializuje."@cs , "Subkind is a rigid sortal which takes the principle of identity from the kind it specializes from."@en ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Poddruh"@cs , "Subkind"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/proměnný-prvek

z-sgov-pojem:proměnný-prvek a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:prvek ;
	skos:definition "Endurant (in analogy with UFO Endurant) is an entity, which can be created/destroyed, and can change its tropesin time."@en , "Proměnným prvkem (analogicky s UFO Endurant) je prvek, který vzniká a zaniká a může měnit své vlastnosti v čase."@cs ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Endurant"@en , "Proměnný prvek"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/prostorový-objekt

z-sgov-pojem:prostorový-objekt a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:pasivní-objekt ;
	skos:definition "Prostorový objekt označuje objekt, který vymezuje prostorovou oblast, a to buď absolutně (GPS, adresa), nebo relativně vzhledem k jinému prvku (prostorové ohraničení proměnného prvku)"@cs , "Spatial object is an object demarking a spatial area, either absolutely (GPS, address), or relatively to other endurant (spatial boundary of the endurant)"@en ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Prostorový objekt"@cs , "Spatial object"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/prvek

z-sgov-pojem:prvek a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:definition "Entity (in analogy with UFO Entity) is any identifiable concept that we use for the  description of the world."@en , "Prvkem (analogicky s UFO Entity) je míněn jakýkoliv identifikovatelný koncept, který používáme pro popis světa."@cs ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Entity"@en , "Prvek"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role

z-sgov-pojem:role a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:sortál ;
	skos:definition "Role is an anti-rigid sortal - an individual has this type whenever it is mediated by some particular relator."@en , "Role je anti-rigidní typ pro jediný princip identity, závislý na vztahu."@cs ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Role"@cs , "Role"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/sortál

z-sgov-pojem:sortál a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:typ-proměnného-prvku ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Sortal"@en , "Sortál"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ

z-sgov-pojem:typ a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:pasivní-objekt ;
	skos:definition "Typ (analogicky s UFO Powertype) představuje v čase proměnnou entitu (význam typu se může v čase vyvíjet, například novelizacemi právního předpisu), která je použita pro klasifikaci jiného prvku a definuje tím jejich vlastnosti a možné vztahy s jinými prvky. Různé typy mohou být použity pro klasifikaci různých typů prvků - typy událostí, typy objektů, metatypy (typy jiných typů), atp."@cs , "Type (in analogy to UFO Powertype) represents an endurant (meaning of a type might change in time, e.g. novel versions of laws), which is used to categorize another entity. Different types  can be distinguished - event types, object types, types of other types, etc."@en ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Typ"@cs , "Type"@en .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-kvalitativní-vlastnosti

z-sgov-pojem:typ-kvalitativní-vlastnosti a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:typ-vlastnosti ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Quality type"@en , "Typ kvalitativní vlastnosti"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-množství

z-sgov-pojem:typ-množství a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:sortál ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Quantity type"@en, "Typ Množství"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-modální-vlastnosti

z-sgov-pojem:typ-modální-vlastnosti a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:typ-vlastnosti ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Modal property type"@en, "Typ modální vlastnosti"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-módu

z-sgov-pojem:typ-módu a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:typ-vlastnosti ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Mode type"@en , "Typ módu"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu

z-sgov-pojem:typ-objektu a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:typ-proměnného-prvku ;
	skos:definition "Typ objektu (typ[objekt]) popisuje kategorii která může být objektu přiřazena.  Příklady instancí: konkrétní typ letadla (Airbus 380), objekt/subjekt RPP (např. malé plavidlo),"@cs ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Object type"@en , "Typ objektu"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-proměnného-prvku

z-sgov-pojem:typ-proměnného-prvku a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:typ ;
	skos:definition "Endurant type denotes a type, instances of which categorize endurants."@en , "Typ proměnného prvku označuje typ jehož instance kategorizují proměnné prvky."@cs ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Endurant type"@en , "Typ proměnného prvku"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-události

z-sgov-pojem:typ-události a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:typ ;
	skos:definition "Typ, do nějž lze Událost klasifikovat. Příkladem je typ události Narození."@cs ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Event type"@en , "Typ události"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti

z-sgov-pojem:typ-vlastnosti a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:typ-proměnného-prvku ;
	skos:definition "Typ vlastnosti popisuje kategorie proměnných prvků, které jsou závislé na existenci jiného proměnného prvku. Příklady instancí: konkrétní typ letadla (Airbus 380), objekt/subjekt RPP (např. malé plavidlo),"@cs ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Intrinsic Trope Type"@en , "Typ vlastnosti"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu

z-sgov-pojem:typ-vztahu a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:typ-proměnného-prvku ;
	skos:definition "Instance typu vztahu jsou vztahy mezi objekty, tedy např. Manželství Martina Nováka a Martiny Novákové je  vztah mezi objekty Martin Novák a Martina Nováková"@cs ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Relator"@en , "Typ vztahu"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/událost

z-sgov-pojem:událost a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:neměnný-prvek ;
	skos:definition "Event (in analogy to UFO Event) represents a perdurant, which occured and which changes some of the endurants (whenever an event changes a trope, it changes also endurants these trope inhere in)"@en , "Událost (v UFO Event) představuje v čase neměnnou entitu, která nastala a která mění některý z objektů (v případech, kdy událost mění jiný proměnný prvek - vlastnost, nebo vztah - mění tím i jeden nebo více objektů, neboť tyto proměnné prvky jsou na objektech závislé a jejich okamžité stavy určují okamžitý stav daného objektu)"@cs ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Event"@en , "Událost"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost

z-sgov-pojem:vlastnost a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:proměnný-prvek ;
	skos:definition "An intrinsic trope (in analogy to UFO Intrinsic Trope) we understand an endurant, existence of which directly depends on the existence of another endurant."@en , "Oproti objektu vlastností (analogicky s UFO Intrinsic Trope) rozumíme proměnný prvek, jehož existence je přímo závislá na existenci jednoho jiného proměnného prvku."@cs ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Intrinsic Trope"@en , "Vlastnost"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vznik-proměnného-prvku

z-sgov-pojem:vznik-proměnného-prvku a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:událost ;
	skos:definition "Endurant creation denotes an event, which creates an endurant, e.g. Human birth."@en , "Vznik proměnného prvku označuje událost, která vytváří proměnný prvek."@cs ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Endurant creation"@en , "Vznik proměnného prvku"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah

z-sgov-pojem:vztah a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:proměnný-prvek ;
	skos:definition "A relator (in analogy with UFO relation) is any endurant, existence of which is directly dependent on the existence of two or more other endurants."@en , "Oproti objektu vztahem (analogicky s UFO Relation) rozumíme proměnný prvek, jehož existence je přímo závislá na existenci dvou a více jiných proměnných prvcích."@cs ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Relation"@en , "Vztah"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/změna-proměnného-prvku

z-sgov-pojem:změna-proměnného-prvku a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:událost ;
	skos:definition "Endurant change denotes an event that changes tropes (intrinsic and/or relators) of an endurant, e.g. human marriage"@en , "Změna proměnného prvku označuje událost, která mění vlastnosti a vztahy proměnného prvku."@cs ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Endurant change"@en , "Změna proměnného prvku"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/zánik-proměnného-prvku

z-sgov-pojem:zánik-proměnného-prvku a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:událost ;
	skos:definition "Endurant destruction denotes an event that destroys an endurant, e.g. human death."@en , "Zánik proměnného prvku označuje událost, která ruší proměnný prvek."@cs ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Endurant destruction"@en , "Zánik proměnného prvku"@cs .
# 
# https://slovník.gov.cz/základní/pojem/časový-prvek

z-sgov-pojem:časový-prvek a owl:NamedIndividual , skos:Concept ;
	skos:broader z-sgov-pojem:prvek ;
	skos:definition "Temporal entity denotes the time specification of a perdurant (current year/day, time interval), or relatively to another entity (existence of an endurant, event duration, etc.)"@en , "Časový prvek je prvek, který vymezuje časové období - a to buď přímou hodnotou (aktuální rok/den, časový interval), nebo relativně vzhledem k jinému prvku (doba existence daného proměnného prvku, trvání události)"@cs ;
	skos:inScheme z-sgov:glosář ;
	skos:prefLabel "Time entity"@en, "Časový prvek"@cs .

z-sgov-pojem:časový-interval a owl:NamedIndividual , skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:časový-prvek;
  skos:scopeNote "Pro reprezentaci časových intervalů je potřeba buď uvést jejich začátek a konec, a nebo pouze jeden údaj, pokud ten druhý není znám, ale je známo, že se jedná o interval. Časový interval začíná a končí časovým okamžikem."@cs ;
  skos:inScheme z-sgov:glosář;
  skos:prefLabel "Time interval"@en, "Časový interval"@cs .

z-sgov-pojem:časový-okamžik a owl:NamedIndividual , skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:časový-prvek;
  skos:scopeNote "Pro reprezentaci časových okamžiků lze použít datum, čas a nebo kombinací data a času. Pokud je jasné, který datový typ je v daném místě vhodný, použije se konkrétní datový typ, tedy datum, čas či datum a čas. Často ale při tvorbě OFN není předem známo, jaká úroveň detailu bude pro určení okamžiku k dispozici. Aby se zabránilo různým reprezentacím této situace v různých OFN, je specifikována třída Časový okamžik."@cs ;
  skos:inScheme z-sgov:glosář;
  skos:prefLabel "Time instant"@en, "Časový okamžik"@cs.

z-sgov-pojem:datum a owl:NamedIndividual , skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:vlastnost;
  skos:definition "Pozice časového okamžiku, vyjádřená pomocí xsd:date"@cs ;
  skos:inScheme z-sgov:glosář;
  skos:prefLabel "date"@en, "datum"@cs.

z-sgov-pojem:datum-a-čas a owl:NamedIndividual , skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:vlastnost;
  skos:definition "Pozice časového okamžiku, vyjádřená pomocí xsd:dateTime"@cs ;
  skos:inScheme z-sgov:glosář;
  skos:prefLabel "date and time"@en, "datum a čas"@cs.

# Generated by the OWL API (version 4.5.12.2019-05-06T20:49:08Z) https://github.com/owlcs/owlapi
