@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix bibo: <http://purl.org/ontology/bibo/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix g-sgov-eu-directive-2007-46-ec: <https://slovník.gov.cz/generický/eu-directive-2007-46-ec/> .
@prefix g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem: <https://slovník.gov.cz/generický/eu-directive-2007-46-ec/pojem/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

g-sgov-eu-directive-2007-46-ec:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2021-08-12T09:55:12.541Z"^^xsd:dateTime;
  dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0>;
  dcterms:title "DIRECTIVE 2007/46/EC OF THE EUROPEAN PARLIAMENT AND OF THE COUNCIL establishing a framework for the approval of motor vehicles and their trailers, and of systems, components and separate technical units intended for such vehicles - glosář"@cs;
  bibo:status "Specifikace"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/generický/eu-directive-2007-46-ec/pojem/";
  owl:versionIRI "https://slovník.gov.cz/generický/eu-directive-2007-46-ec/glosář/verze/1.0.0";
  skos:hasTopConcept g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:dokončené-vozidlo, g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:elektromotor,
    g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:je-poháněno, g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:je-zodpovědný-za-typ-vozidla,
    g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:maximální-hodinový-výkon, g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:maximální-čistý-výkon,
    g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:motor, g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:motorové-vozidlo,
    g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:má-typ-vozidla, g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:neúplné-vozidlo,
    g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:přípojné-vozidlo, g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:spalovací-motor,
    g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:typ-vozidla, g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:vozidlo,
    g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:výrobce, g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:zdvihový-objem,
    g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:základní-vozidlo, g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:úplné-vozidlo .

g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:vozidlo a skos:Concept;
  skos:definition "Vozidla, jež jsou zkonstruována a vyrobena na jednom nebo více stupních k použití na silnici."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-eu-directive-2007-46-ec:glosář;
  skos:prefLabel "Vehicle"@en, "Vozidlo"@cs .

g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:motorové-vozidlo a skos:Concept;
  skos:definition "Motorem poháněné vozidlo, jež se pohybuje vlastními prostředky, má alespoň čtyři kola, je úplné, dokončené nebo neúplné a má nejvyšší konstrukční rychlost vyšší než 25 km/h."@cs,
    "Power-driven vehicle which is moved by its own means, having at least four wheels, being complete, completed or incomplete, with a maximum design speed exceeding 25 km/h."@en;
  skos:inScheme g-sgov-eu-directive-2007-46-ec:glosář;
  skos:prefLabel "Motor vehicle"@en, "Motorové vozidlo"@cs .

g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:přípojné-vozidlo a skos:Concept;
  skos:definition "Vozidlo bez vlastního pohonu na kolech, které je konstruováno a vyrobeno tak, aby bylo taženo motorovým vozidlem."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-eu-directive-2007-46-ec:glosář;
  skos:prefLabel "Přípojné vozidlo"@cs, "Trailer"@en .

g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:základní-vozidlo a skos:Concept;
  skos:definition "Vehicle which is used at the initial stage of a multi-stage type-approval process."@en,
    "Vozidlo, jež se využívá v počáteční fázi vícestupňového schválení typu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-eu-directive-2007-46-ec:glosář;
  skos:prefLabel "Base vehicle"@en, "Základní vozidlo"@cs .

g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:neúplné-vozidlo a skos:Concept;
  skos:definition "Vehicle which must undergo at least one further stage of completion in order to meet the relevant technical requirements of this Directive."@en,
    "Vozidlo, jež vyžaduje ještě alespoň jeden stupeň dokončení k tomu, aby splnilo příslušné technické požadavky této směrnice."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-eu-directive-2007-46-ec:glosář;
  skos:prefLabel "Incomplete vehicle"@en, "Neúplné vozidlo"@cs .

g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:dokončené-vozidlo a skos:Concept;
  skos:definition "Vehicle resulting from the process of multi-stage type-approval, which meets the relevant technical requirements of this Directive."@en,
    "Vozidlo, jež prošlo postupem vícestupňového schválení typu a jež splňuje příslušné technické požadavky této směrnice."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-eu-directive-2007-46-ec:glosář;
  skos:prefLabel "Completed vehicle"@en, "Dokončené vozidlo"@cs .

g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:úplné-vozidlo a skos:Concept;
  skos:definition "Vehicle which need not be completed in order to meet the relevant technical requirements of this Directive."@en,
    "Vozidlo, jež nemusí být pro splnění příslušných technických požadavků této směrnice dokončeno."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-eu-directive-2007-46-ec:glosář;
  skos:prefLabel "Complete vehicle"@en, "Úplné vozidlo"@cs .

g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:typ-vozidla a skos:Concept;
  skos:definition "Vehicles of a particular category which do not differ in at least the essential respects specified in Section B of Annex II. A type of vehicle may contain variants and versions as defined in Section B of Annex II."@en,
    "Vozidla určité kategorie, jež se neodlišují alespoň v základních hlediscích uvedených v části B přílohy II. Typ vozidla může zahrnovat varianty a verze vymezené v části B přílohy II."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-eu-directive-2007-46-ec:glosář;
  skos:prefLabel "Typ vozidla"@cs, "Type of vehicle"@en .

g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:má-typ-vozidla a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-eu-directive-2007-46-ec:glosář;
  skos:prefLabel "has type of vehicle"@en, "má typ vozidla"@cs .

g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:výrobce a skos:Concept;
  skos:definition "Osoba nebo subjekt, který je schvalovacímu orgánu odpovědný za všechna hlediska schvalování typu nebo postupu schválení a za zajištění shodnosti výroby. Osoba nebo subjekt přitom nemusí být nutně přímo zapojeny do všech stupňů výroby vozidla, systému, konstrukční části nebo samostatného technického celku, které jsou předmětem postupu schvalování typu."@cs,
    "The person or body who is responsible to the approval authority for all aspects of the type-approval or authorisation process and for ensuring conformity of production. It is not essential that the person or body be directly involved in all stages of the construction of the vehicle, system, component or separate technical unit which is the subject of the approval process."@en;
  skos:inScheme g-sgov-eu-directive-2007-46-ec:glosář;
  skos:prefLabel "Manufacturer"@en, "Výrobce"@cs .

g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:je-zodpovědný-za-typ-vozidla a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-eu-directive-2007-46-ec:glosář;
  skos:prefLabel "is responsible for type of vehicle"@en, "je zodpovědný za typ vozidla"@cs .

g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:motor a skos:Concept;
  skos:altLabel "Hnací jednotka"@cs, "Pohon"@cs, "Power plant"@en, "Propulsion"@en;
  skos:inScheme g-sgov-eu-directive-2007-46-ec:glosář;
  skos:prefLabel "Engine"@en, "Motor"@cs .

g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:je-poháněno a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-eu-directive-2007-46-ec:glosář;
  skos:prefLabel "is powered by"@en, "je poháněno"@cs .

g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:spalovací-motor a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-eu-directive-2007-46-ec:glosář;
  skos:prefLabel "Internal combustion engine"@en, "Spalovací motor"@cs .

g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:elektromotor a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-eu-directive-2007-46-ec:glosář;
  skos:prefLabel "Electric motor"@en, "Elektromotor"@cs .

g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:maximální-čistý-výkon a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-eu-directive-2007-46-ec:glosář;
  skos:prefLabel "maximum net power"@en, "maximální čistý výkon"@cs .

g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:maximální-hodinový-výkon a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-eu-directive-2007-46-ec:glosář;
  skos:prefLabel "maximum hourly output"@en, "maximální hodinový výkon"@cs .

g-sgov-eu-directive-2007-46-ec-pojem:zdvihový-objem a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-eu-directive-2007-46-ec:glosář;
  skos:prefLabel "engine capacity"@en, "zdvihový objem"@cs .
