@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix bibo: <http://purl.org/ontology/bibo/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix l-sgov-sbírka-183-2006: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/183/2006/> .
@prefix l-sgov-sbírka-183-2006-pojem: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/183/2006/pojem/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:pořizovatel a skos:Concept;
  skos:definition "Příslušný obecní úřad, krajský úřad, Ministerstvo pro místní rozvoj (dále jen \"ministerstvo\") nebo Ministerstvo obrany, který pořizuje územně plánovací podklady, územně plánovací dokumentaci, vymezení zastavěného území nebo politiku územního rozvoje."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-183-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Pořizovatel"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-183-2006:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2021-03-25T14:46:10.435Z"^^xsd:dateTime;
  dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0>;
  dcterms:title "Slovník zákona č. 183/2006 Sb., o územním plánování a stavebním řádu (stavební zákon) - glosář"@cs;
  bibo:status "Specifikace"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "l-sgov-sbírka-183-2006-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/183/2006/pojem/";
  owl:versionIRI "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/183/2006/glosář/verze/1.0.0";
  skos:hasTopConcept l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:nezastavitelný-pozemek, l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:nezastavěné-území,
    l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:plocha, l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:pořizovatel, l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:stavba,
    l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:stavební-pozemek, l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:veřejně-prospěšná-stavba,
    l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:veřejně-prospěšné-opatření, l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:zastavěné-území,
    l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:změna-v-území, l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:územně-plánovací-dokumentace .

l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:zastavitelná-plocha a skos:Concept;
  dcterms:source <https://www.zakonyprolidi.cz/cs/2006-183#p2-1-j>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:plocha;
  skos:definition "plocha vymezená k zastavění v územním plánu, zásadách územního rozvoje nebo územním rozvojovém plánu"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-183-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Zastavitelná plocha"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:plocha a skos:Concept;
  dcterms:source <https://www.zakonyprolidi.cz/cs/2006-183#p2-1-g>;
  skos:definition "část území tvořená jedním či více pozemky nebo jejich částí, která je vymezena v politice územního rozvoje, územním rozvojovém plánu, zásadách územního rozvoje nebo územním plánu, popřípadě v územně plánovacích podkladech s ohledem na stávající nebo požadovaný způsob jejího využití a její význam"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-183-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Plocha"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:koridor a skos:Concept;
  dcterms:source <https://www.zakonyprolidi.cz/cs/2006-183#p2-1-i>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:plocha;
  skos:definition "plocha vymezená pro umístění vedení dopravní a technické infrastruktury nebo opatření nestavební povahy"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-183-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Koridor"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:změna-v-území a skos:Concept;
  dcterms:source <https://www.zakonyprolidi.cz/cs/2006-183#p2-1-a>;
  skos:definition "Změna jeho využití nebo prostorového uspořádání, včetně umisťování staveb a jejich změn."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-183-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Změna v území"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:zastavěné-území a skos:Concept;
  dcterms:source <https://www.zakonyprolidi.cz/cs/2006-183#p2-1-d>;
  skos:definition "území vymezené územním plánem nebo postupem podle tohoto zákona; nemá-li obec takto vymezené zastavěné území, je zastavěným územím zastavěná část obce vymezená k 1. září 1966 a vyznačená v mapách evidence nemovitostí (dále jen \"intravilán\")"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-183-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Zastavěné území"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:stavba a skos:Concept;
  dcterms:source <https://www.zakonyprolidi.cz/cs/2006-183#p2-3>;
  skos:definition "Stavbou se rozumí veškerá stavební díla, která vznikají stavební nebo montážní technologií, bez zřetele na jejich stavebně technické provedení, použité stavební výrobky, materiály a konstrukce, na účel využití a dobu trvání. Dočasná stavba je stavba, u které stavební úřad předem omezí dobu jejího trvání. Za stavbu se považuje také výrobek plnící funkci stavby. Stavba, která slouží reklamním účelům, je stavba pro reklamu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-183-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Stavba"@cs;
  skos:scopeNote "Pokud se v tomto zákoně používá pojmu stavba, rozumí se tím podle okolností i její část nebo změna dokončené stavby." .

l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:nezastavěné-území a skos:Concept;
  dcterms:source <https://www.zakonyprolidi.cz/cs/2006-183#p2-1-f>;
  skos:definition "pozemky nezahrnuté do zastavěného území nebo do zastavitelné plochy"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-183-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Nezastavěné území"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:nezastavitelný-pozemek a skos:Concept;
  dcterms:source <https://www.zakonyprolidi.cz/cs/2006-183#p2-1-e>;
  skos:definition """pozemek, jenž nelze zastavět na území obce, která nemá vydaný územní plán, a to
1. pozemek veřejné zeleně a parku sloužící obecnému užívání;
2. v intravilánu lesní pozemek nebo soubor sousedících lesních pozemků o výměře větší než 0,5 ha"""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-183-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Nezastavitelný pozemek"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:územně-plánovací-dokumentace a skos:Concept;
  dcterms:source <https://www.zakonyprolidi.cz/cs/2006-183#p2-1-p>;
  skos:definition """1. územní rozvojový plán;
2. zásady územního rozvoje;
3. územní plán;
4. regulační plán"""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-183-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Územně plánovací dokumentace"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:veřejně-prospěšné-opatření a skos:Concept;
  dcterms:source <https://www.zakonyprolidi.cz/cs/2006-183#p2-1-o>;
  skos:definition "opatření nestavební povahy sloužící ke snižování ohrožení území a k rozvoji anebo k ochraně přírodního, kulturního a archeologického dědictví, vymezené ve vydané územně plánovací dokumentaci"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-183-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Veřejně prospěšné opatření"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:veřejně-prospěšná-stavba a skos:Concept;
  dcterms:source <https://www.zakonyprolidi.cz/cs/2006-183#p2-1-n>;
  skos:definition "stavba pro veřejnou infrastrukturu určená k rozvoji nebo ochraně území obce, kraje nebo státu, vymezená ve vydané územně plánovací dokumentaci"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-183-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Veřejně prospěšná stavba"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:stavební-pozemek a skos:Concept;
  dcterms:source <https://www.zakonyprolidi.cz/cs/2006-183#p2-1-b>;
  skos:definition "pozemek, jeho část nebo soubor pozemků, vymezený a určený k umístění stavby územním rozhodnutím, společným povolením, kterým se stavba umisťuje a povoluje (dále jen „společné povolení“), anebo regulačním plánem"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-183-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Stavební pozemek"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:zastavěný-stavební-pozemek a skos:Concept;
  dcterms:source <https://www.zakonyprolidi.cz/cs/2006-183#p2-1-c>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:stavební-pozemek;
  skos:definition "pozemek evidovaný v katastru nemovitostí jako stavební parcela a další pozemkové parcely zpravidla pod společným oplocením, tvořící souvislý celek s obytnými a hospodářskými budovami"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-183-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Zastavěný stavební pozemek"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:plocha-nadmístního-významu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://www.zakonyprolidi.cz/cs/2006-183#p2-1-h>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:plocha;
  skos:definition "plocha, která svým významem, rozsahem nebo využitím ovlivní území více obcí; v případě hlavního města Prahy se za plochu nadmístního významu považuje plocha celoměstského významu"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-183-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Plocha nadmístního významu"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:plocha-změny-v-krajině a skos:Concept;
  dcterms:source <https://www.zakonyprolidi.cz/cs/2006-183#p2-1-k>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:plocha;
  skos:definition "plocha vymezená v územním plánu, u které se předpokládá změna ze stávajícího využití nezastavěného území na jiné využití nezastavěného území"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-183-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Plocha změny v krajině"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:plocha-republikového-významu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://www.zakonyprolidi.cz/cs/2006-183#p2-1-h>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:plocha;
  skos:definition "plocha, která svým významem, rozsahem nebo využitím ovlivní území více krajů"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-183-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Plocha republikového významu"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:plocha-přestavby a skos:Concept;
  dcterms:source <https://www.zakonyprolidi.cz/cs/2006-183#p2-1-l>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-183-2006-pojem:plocha;
  skos:definition "plocha vymezená v územním plánu ke změně stávající zástavby, k obnově nebo opětovnému využití znehodnoceného území"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-183-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Plocha přestavby"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

<http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/zdroj/zakonyprolidi_cs_2006_183_v20210101.html>
  dcterms:description ""@cs;
  dcterms:title "zakonyprolidi_cs_2006_183_v20210101.html"@cs .

<http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/zdroj/zakonyprolidi_cs_2006_183_v20210101.html/soubor/zakonyprolidi_cs_2006_183_v20210101.html>
  dcterms:title "zakonyprolidi_cs_2006_183_v20210101.html"@cs .
