@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix g-sgov-zásady-pro-tvorbu-digitálně-přívětivé-legislativy: <https://slovník.gov.cz/generický/zásady-pro-tvorbu-digitálně-přívětivé-legislativy/> .
@prefix g-sgov-zásady-pro-tvorbu-digitálně-přívětivé-legislativy-pojem: <https://slovník.gov.cz/generický/zásady-pro-tvorbu-digitálně-přívětivé-legislativy/pojem/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

g-sgov-zásady-pro-tvorbu-digitálně-přívětivé-legislativy:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář,
    skos:ConceptScheme;
  dcterms:title "Zásady pro tvorbu digitálně přívětivé legislativy"@cs;
  skos:hasTopConcept g-sgov-zásady-pro-tvorbu-digitálně-přívětivé-legislativy-pojem:digitálně-přívětivá-legislativa,
    g-sgov-zásady-pro-tvorbu-digitálně-přívětivé-legislativy-pojem:interoperabilita, g-sgov-zásady-pro-tvorbu-digitálně-přívětivé-legislativy-pojem:zásada-pouze-jednou,
    g-sgov-zásady-pro-tvorbu-digitálně-přívětivé-legislativy-pojem:zásada-standardně-digitalizované .

g-sgov-zásady-pro-tvorbu-digitálně-přívětivé-legislativy-pojem:digitálně-přívětivá-legislativa
  a skos:Concept;
  skos:definition "Digitálně správná legislativa. Jedná se o přípravu a tvorbu takových právních předpisů, které by na jedné straně maximálně podporovaly moderní fungování agend a činností v době jedenadvacátého století a na druhé straně by pro elektronizaci a modernizaci stanovovaly správné předpoklady."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zásady-pro-tvorbu-digitálně-přívětivé-legislativy:glosář;
  skos:prefLabel "Digitálně přívětivá legislativa"@cs .

g-sgov-zásady-pro-tvorbu-digitálně-přívětivé-legislativy-pojem:interoperabilita a
    skos:Concept;
  skos:definition "Schopnost vzájemné spolupráce mezi různými organizacemi a systémy. Interoperabilita zahrnuje sdílení informací a znalostí mezi organizacemi na základě výměny údajů mezi jejich systémy."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zásady-pro-tvorbu-digitálně-přívětivé-legislativy:glosář;
  skos:prefLabel "Interoperabilita"@cs;
  skos:scopeNote "Systémy mohou používat odlišné HW a SW platformy, různé datové struktury, komunikují přes definované rozhraní. Intereoperabilitou se rozumí schopnost těchto různých systémů vzájemně spolupracovat, poskytovat si služby a dosáhnout vzájemné spolupráce."@cs .

g-sgov-zásady-pro-tvorbu-digitálně-přívětivé-legislativy-pojem:zásada-pouze-jednou
  a skos:Concept;
  skos:definition "Sdílení údajů veřejnou správou, jež má zamezit případům, kdy klienti a další subjekty museli veřejným orgánům předkládat tytéž informace opakovaně. Veřejná správa by neměla požadovat po subjektu údajů opakované poskytování již jednou poskytnutých údajů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zásady-pro-tvorbu-digitálně-přívětivé-legislativy:glosář;
  skos:prefLabel "Once only princip"@en, "Zásada \"pouze jednou\""@cs .

g-sgov-zásady-pro-tvorbu-digitálně-přívětivé-legislativy-pojem:zásada-standardně-digitalizované
  a skos:Concept;
  skos:definition "Orgány veřejné správy mají poskytovat služby primárně digitálně a samoobslužně (v různých formách, jako digitální dokumenty i strojově čitelné údaje); zároveň musí udržovat otevřené i další kanály pro ty, kteří nemohou buď z vlastního rozhodnutí, nebo z technických důvodů využívat digitální služby. Kromě toho veřejné služby mají být poskytovány i asistovaně prostřednictvím jednotného kontaktního místa a prostřednictvím různých obslužných kanálů. Subjekt práva musí však mít právo zvolit si pro komunikaci s veřejnou správou i tradiční obslužné přepážky jednotlivých orgánů veřejné správy (opt – out princip). Jinými slovy platí, že a) k původním tradičním listinným službám musí existovat také digitální samoobslužné služby a současně b) nové a zásadně měněné služby mají být navrženy nejprve jako digitální, a teprve druhotně má být od digitální podoby odvozena podoba listinná, respektive asistovaná, která však nesmí chybět jako rovnocenná varianta při zavedení služby."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zásady-pro-tvorbu-digitálně-přívětivé-legislativy:glosář;
  skos:prefLabel "Digital by default princip"@en, "Zásada standardně digitalizované"@cs .
