@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix l-sgov-sbírka-360-2023: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/360/2023/> .
@prefix l-sgov-sbírka-360-2023-pojem: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/360/2023/pojem/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

l-sgov-sbírka-360-2023:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2025-01-28T10:46:16.414Z"^^xsd:dateTime;
  dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0>;
  dcterms:title "Slovník vyhlášky 360/2023 Sb., o dlouhodobém řízení informačních systémů veřejné správy - glosář"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "l-sgov-sbírka-360-2023-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/360/2023/pojem/";
  owl:versionIRI "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/360/2023/glosář/verze/1.0.0";
  skos:hasTopConcept l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:datové-rozhraní, l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:je-sdílen-jako,
    l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:je-sdílen-způsobem, l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:je-získán-způsobem,
    l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:komponováno-do-isvs, l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:má-typ-obsahu-sdíleného-rozhraním,
    l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:má-typ-obsahu-sdílených-údajů, l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:má-způsob-sdílení-rozhraním,
    l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:má-způsob-sdílení-údajů, l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:má-způsob-získání-dat-sdílených-rozhraním,
    l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:má-způsob-získání-sdílených-údajů, l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:odpovídající-pojem,
    l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:sdílení-údaje, l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:typ-obsahu-údaje,
    l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:zprostředkovává-sdílení, l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:způsob-sdílení-údaje,
    l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:způsob-získání-údaje .

l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:způsob-sdílení-údaje a skos:Concept;
  dcterms:source "https://www.e-sbirka.cz/eli/cz/sb/2023/360/2024-07-01/dokument/norma/cast_2/hlava_6/par_23/odst_2";
  skos:definition "Orgán veřejné správy strukturuje data vedená v informačním systému podle způsobu jejich sdílení na údaje:  a) veřejně přístupné: údaje publikované veřejně ve formě otevřených dat či jakkoliv jinak b) poskytované na žádost: údaje poskytované na žádost subjektu práva nebo na základě zákona o svobodném přístupu k informacím c) zpřístupňované pro výkon agendy: údaje sdílené jiným agendám, které mají oprávněný zájem je využívat pro výkon své působnosti d) nesdílené: údaje, které nejsou sdílené žádným z předchozích způsobů"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-360-2023:glosář;
  skos:prefLabel "Způsob sdílení údaje"@cs .

l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:typ-obsahu-údaje a skos:Concept;
  dcterms:source "https://www.e-sbirka.cz/eli/cz/sb/2023/360/2024-07-01/dokument/norma/cast_2/hlava_6/par_23/odst_3";
  skos:definition "Orgán veřejné správy strukturuje data vedená v informačním systému podle jejich obsahu na údaje:  a) identifikační: údaje, které, které samostatně nebo ve skupině identifikují konkrétní subjekt práva  b) evidenční: údaje, které neidentifikují konkrétní subjekt práva, ale váží se k subjektu nebo objektu práva v rámci agendy a evidence, která se v ní vede  c) statistické: údaje, které seskupují a formou anonymizace či pseudonymizace zamezují vazbě konkrétní subjekt práva"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-360-2023:glosář;
  skos:prefLabel "Typ obsahu údaje"@cs .

l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:datové-rozhraní a skos:Concept;
  dcterms:source "https://www.e-sbirka.cz/eli/cz/sb/2023/360/2024-07-01/dokument/norma/cast_2/hlava_7/par_24/odst_1";
  skos:definition "Údaje vedené v informačním systému jsou zpřístupněny v otevřeném a strojově čitelném formátu, a to ve formě datových souborů nebo prostřednictvím programovacího aplikačního rozhraní."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-360-2023:glosář;
  skos:prefLabel "Datové rozhraní"@cs .

l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:komponováno-do-isvs a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-360-2023:glosář;
  skos:prefLabel "komponováno do ISVS"@cs .

l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:zprostředkovává-sdílení a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-360-2023:glosář;
  skos:prefLabel "zprostředkovává sdílení"@cs .

l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:odpovídající-pojem a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-360-2023:glosář;
  skos:prefLabel "odpovídající pojem"@cs .

l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:je-sdílen-způsobem a skos:Concept;
  dcterms:source "https://www.e-sbirka.cz/eli/cz/sb/2023/360/2024-07-01/dokument/norma/cast_2/hlava_6/par_23/odst_2";
  skos:definition "Orgán veřejné správy strukturuje data vedená v informačním systému podle způsobu jejich sdílení na údaje:  a) veřejně přístupné: údaje publikované veřejně ve formě otevřených dat či jakkoliv jinak b) poskytované na žádost: údaje poskytované na žádost subjektu práva nebo na základě zákona o svobodném přístupu k informacím c) zpřístupňované pro výkon agendy: údaje sdílené jiným agendám, které mají oprávněný zájem je využívat pro výkon své působnosti d) nesdílené: údaje, které nejsou sdílené žádným z předchozích způsobů"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-360-2023:glosář;
  skos:prefLabel "je sdílen způsobem"@cs .

l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:je-sdílen-jako a skos:Concept;
  skos:definition "Orgán veřejné správy strukturuje data vedená v informačním systému podle jejich obsahu na údaje:  a) identifikační: údaje, které, které samostatně nebo ve skupině identifikují konkrétní subjekt práva  b) evidenční: údaje, které neidentifikují konkrétní subjekt práva, ale váží se k subjektu nebo objektu práva v rámci agendy a evidence, která se v ní vede  c) statistické: údaje, které seskupují a formou anonymizace či pseudonymizace zamezují vazbě konkrétní subjekt práva"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-360-2023:glosář;
  skos:prefLabel "je sdílen jako"@cs .

l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:je-získán-způsobem a skos:Concept;
  dcterms:source "https://www.e-sbirka.cz/eli/cz/sb/2023/360/2024-07-01/dokument/norma/cast_2/hlava_6/par_23/odst_1";
  skos:definition "Orgán veřejné správy strukturuje data vedená v informačním systému na údaje následujících kategorií: a) základních registrů: údaje čerpané pro výkon agendy ze základních registrů b) jiných agend: údaje získávané pro výkon agendy od jiných úřadů c) vlastní: údaje vznikající při výkonu agendy, které mají evidenční charakter, tedy vztahují se k objektu nebo subjektu práva za účelem výkonu veřejné správy d) provozní: údaje vznikající při výkonu agendy, které nemají evidenční charakter a nevznikají za účelem výkonu veřejné správy"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-360-2023:glosář;
  skos:prefLabel "je získán způsobem"@cs .

l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:má-typ-obsahu-sdíleného-rozhraním a skos:Concept;
  dcterms:source "https://www.e-sbirka.cz/eli/cz/sb/2023/360/2024-07-01/dokument/norma/cast_2/hlava_6/par_23/odst_3";
  skos:definition "Orgán veřejné správy strukturuje data vedená v informačním systému podle jejich obsahu na údaje:  a) identifikační: údaje, které, které samostatně nebo ve skupině identifikují konkrétní subjekt práva  b) evidenční: údaje, které neidentifikují konkrétní subjekt práva, ale váží se k subjektu nebo objektu práva v rámci agendy a evidence, která se v ní vede  c) statistické: údaje, které seskupují a formou anonymizace či pseudonymizace zamezují vazbě konkrétní subjekt práva"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-360-2023:glosář;
  skos:prefLabel "má typ obsahu sdíleného rozhraním"@cs .

l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:má-způsob-sdílení-rozhraním a skos:Concept;
  dcterms:source "https://www.e-sbirka.cz/eli/cz/sb/2023/360/2024-07-01/dokument/norma/cast_2/hlava_6/par_23/odst_2";
  skos:definition "Orgán veřejné správy strukturuje data vedená v informačním systému podle způsobu jejich sdílení na údaje:  a) veřejně přístupné: údaje publikované veřejně ve formě otevřených dat či jakkoliv jinak b) poskytované na žádost: údaje poskytované na žádost subjektu práva nebo na základě zákona o svobodném přístupu k informacím c) zpřístupňované pro výkon agendy: údaje sdílené jiným agendám, které mají oprávněný zájem je využívat pro výkon své působnosti d) nesdílené: údaje, které nejsou sdílené žádným z předchozích způsobů"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-360-2023:glosář;
  skos:prefLabel "má způsob sdílení rozhraním"@cs .

l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:má-způsob-získání-dat-sdílených-rozhraním a skos:Concept;
  dcterms:source "https://www.e-sbirka.cz/eli/cz/sb/2023/360/2024-07-01/dokument/norma/cast_2/hlava_6/par_23/odst_1";
  skos:definition "Orgán veřejné správy strukturuje data vedená v informačním systému na údaje následujících kategorií: a) základních registrů: údaje čerpané pro výkon agendy ze základních registrů b) jiných agend: údaje získávané pro výkon agendy od jiných úřadů c) vlastní: údaje vznikající při výkonu agendy, které mají evidenční charakter, tedy vztahují se k objektu nebo subjektu práva za účelem výkonu veřejné správy d) provozní: údaje vznikající při výkonu agendy, které nemají evidenční charakter a nevznikají za účelem výkonu veřejné správy"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-360-2023:glosář;
  skos:prefLabel "má způsob získání dat sdílených rozhraním"@cs .

l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:má-způsob-sdílení-údajů a skos:Concept;
  dcterms:source "https://www.e-sbirka.cz/eli/cz/sb/2023/360/2024-07-01/dokument/norma/cast_2/hlava_6/par_23/odst_2";
  skos:definition "Orgán veřejné správy strukturuje data vedená v informačním systému podle způsobu jejich sdílení na údaje:  a) veřejně přístupné: údaje publikované veřejně ve formě otevřených dat či jakkoliv jinak b) poskytované na žádost: údaje poskytované na žádost subjektu práva nebo na základě zákona o svobodném přístupu k informacím c) zpřístupňované pro výkon agendy: údaje sdílené jiným agendám, které mají oprávněný zájem je využívat pro výkon své působnosti d) nesdílené: údaje, které nejsou sdílené žádným z předchozích způsobů"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-360-2023:glosář;
  skos:prefLabel "má způsob sdílení údajů"@cs .

l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:má-typ-obsahu-sdílených-údajů a skos:Concept;
  dcterms:source "https://www.e-sbirka.cz/eli/cz/sb/2023/360/2024-07-01/dokument/norma/cast_2/hlava_6/par_23/odst_3";
  skos:definition "Orgán veřejné správy strukturuje data vedená v informačním systému podle jejich obsahu na údaje:  a) identifikační: údaje, které, které samostatně nebo ve skupině identifikují konkrétní subjekt práva  b) evidenční: údaje, které neidentifikují konkrétní subjekt práva, ale váží se k subjektu nebo objektu práva v rámci agendy a evidence, která se v ní vede  c) statistické: údaje, které seskupují a formou anonymizace či pseudonymizace zamezují vazbě konkrétní subjekt práva"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-360-2023:glosář;
  skos:prefLabel "má typ obsahu sdílených údajů"@cs .

l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:má-způsob-získání-sdílených-údajů a skos:Concept;
  dcterms:source "https://www.e-sbirka.cz/eli/cz/sb/2023/360/2024-07-01/dokument/norma/cast_2/hlava_6/par_23/odst_1";
  skos:definition "Orgán veřejné správy strukturuje data vedená v informačním systému na údaje následujících kategorií: a) základních registrů: údaje čerpané pro výkon agendy ze základních registrů b) jiných agend: údaje získávané pro výkon agendy od jiných úřadů c) vlastní: údaje vznikající při výkonu agendy, které mají evidenční charakter, tedy vztahují se k objektu nebo subjektu práva za účelem výkonu veřejné správy d) provozní: údaje vznikající při výkonu agendy, které nemají evidenční charakter a nevznikají za účelem výkonu veřejné správy"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-360-2023:glosář;
  skos:prefLabel "má způsob získání sdílených údajů"@cs .

l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:způsob-získání-údaje a skos:Concept;
  dcterms:source "https://www.e-sbirka.cz/eli/cz/sb/2023/360/2024-07-01/dokument/norma/cast_2/hlava_6/par_23/odst_1";
  skos:definition "Orgán veřejné správy strukturuje data vedená v informačním systému na údaje následujících kategorií: a) základních registrů: údaje čerpané pro výkon agendy ze základních registrů b) jiných agend: údaje získávané pro výkon agendy od jiných úřadů c) vlastní: údaje vznikající při výkonu agendy, které mají evidenční charakter, tedy vztahují se k objektu nebo subjektu práva za účelem výkonu veřejné správy d) provozní: údaje vznikající při výkonu agendy, které nemají evidenční charakter a nevznikají za účelem výkonu veřejné správy"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-360-2023:glosář;
  skos:prefLabel "Způsob získání údaje"@cs .

l-sgov-sbírka-360-2023-pojem:sdílení-údaje a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-360-2023:glosář;
  skos:prefLabel "Sdílení údaje"@cs .
