
<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology>,
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme>, <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/glosář>;
  <http://purl.org/dc/terms/title> "Slovník agendy A998 Agenda o podmínkách provozu vozidel na pozemních komunikacích dle evidence v RPP - glosář"@cs;
  <http://purl.org/ontology/bibo/status> "Specifikace"@cs, "Specification"@en;
  <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix> "a-sgov-rpp-A998-pojem";
  <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri> "https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/";
  <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionIRI> "https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář/verze/1.0.0";
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hasTopConcept> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1>,
    <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-2>, <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-23>,
    <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-24>, <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-21>,
    <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-22>, <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-27>,
    <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-28>, <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-25>,
    <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-26>, <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-31>,
    <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-32>, <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-29>,
    <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-30>, <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-6>,
    <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-7>, <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-4>,
    <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-5>, <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-11>,
    <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-12>, <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-1>,
    <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-10>, <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-8>,
    <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-15>, <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-9>,
    <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-16>, <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-13>,
    <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-14>, <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-19>,
    <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-20>, <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-17>,
    <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-18>, <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-2-5>,
    <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-2-6>, <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-2-3>,
    <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-2-4>, <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-2-1>,
    <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-2-2> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/objekt-subjekt/998-1>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Silniční vozidlo"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Údaje o silničním vozidle"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-2> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/objekt-subjekt/998-2>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Registr silničních vozidel"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Údaje v registru silničních vozidel"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-23> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-23>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Údaj o celkových rozměrech silničního vozidla"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Údaj o celkových rozměrech silničního vozidla"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-24> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-24>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Největší přípustná, povolená a provozní hmotnost vozidla a největší přípustná a povolená hmotnost na nápravu"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Největší technicky přípustná hmotnost, největší povolená hmotnost a provozní hmotnost silničního motorového vozidla a největší technicky přípustná hmotnost na nápravu a největší povolená hmotnost na nápravu"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-21> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-21>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Typ, výkon a zdvihový objem motoru a palivo"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Údaje o typu, výkonu a zdvihovém objemu motoru a palivu"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-22> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-22>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Typ, výrobní číslo a barva karoserie, počet míst k sezení a stání, popřípadě lůžek, rozměry ložné plochy, objem skříně nebo cisterny"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Údaje o typu, výrobním čísle a barvě karoserie, počtu míst k sezení a stání, popřípadě lůžek, rozměrech ložné plochy, objemu skříně nebo cisterny"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-27> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-27>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Údaje o technických prohlídkách a technické způsobilosti silničního vozidla"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Údaje o technických prohlídkách a technické způsobilosti silničního vozidla"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-28> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-28>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Údaje o schválení technické způsobilosti silničního vozidla"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Údaje o schválení technické způsobilosti silničního vozidla"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-25> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-25>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Druh spojovacího zařízení"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Druh spojovacího zařízení, největší technicky přípustná hmotnost naloženého přípojného vozidla, největší povolená hmotnost přípojného vozidla, největší technicky přípustná hmotnost naložené jízdní soupravy a největší povolená hmotnost soupravy"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-26> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-26>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Stupeň plnění emisní úrovně"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Stupeň plnění emisní úrovně"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-31> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-31>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Údaje o silničním vozidle, kterému byla přidělena zvláštní registrační značka"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Údaje o silničním vozidle, kterému byla přidělena zvláštní registrační značka"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-32> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-32>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Datum přidělení a odnětí zvláštní registrační značky"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Datum přidělení a odnětí zvláštní registrační značky"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-29> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-29>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Údaje o povolení přestavby silničního vozidla a hromadné přestavby typu silničního vozidla"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Údaje o povolení přestavby silničního vozidla a hromadné přestavby typu silničního vozidla"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-30> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-30>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Údaje o osobě, které byla přidělena zvláštní registrační značka"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Údaje o vlastníkovi a provozovateli, kterému byla přidělena zvláštní registrační značka"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-6> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-6>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Číslo osvědčení o registraci silničního vozidla"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Údaje o čísle osvědčení o registraci silničního vozidla"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-7> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-7>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Datum první registrace silničního vozidla"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Údaje o datu první registrace silničního vozidla"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-4> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-4>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Registrační značka"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Údaje o registrační značce a datum přidělení registrační značky"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-5> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-5>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Technický průkaz"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Číslo technického průkazu silničního vozidla, datum a místo jeho vydání"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-11> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-11>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Údaje o vyvezení silničního vozidla do jiného státu"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Údaje o vyvezení silničního vozidla do jiného státu"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-12> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-12>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Údaje o provedení záznamu v registru"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Údaj o tom, zda záznam v registru byl proveden na základě žádosti podané v zastoupení na základě plné moci"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-1> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-1>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Údaje o vlastníkovi a provozovateli, není-li totožný s vlastníkem"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Jméno, popřípadě jména a příjmení, adresa místa trvalého pobytu a rodné číslo, popř. datum narození. Obchodní firma nebo název, adresa sídla nebo umístění odštěpného závodu,..."@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-10> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-10>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Vyřazení silničního vozidla z provozu a zániku silničního vozidla"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Údaje o vyřazení silničního vozidla z provozu a zániku silničního vozidla"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-8> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-8>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Stát poslední registrace silničního vozidla"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Stát poslední registrace, číslo technického průkazu silničního vozidla vydaného ve státě poslední registrace a registrační značka silničního vozidla, není-li státem poslední registrace Česká republika"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-15> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-15>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Datum převodu vozidla z registru silničních vozidel do registru historických a sportovních vozidel"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Datum převodu silničního vozidla z registru silničních vozidel do registru historických a sportovních vozidel."@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-9> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-9>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Odnětí osvědčení o registraci vozidla a technického průkazu vozidla"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Údaje o odnětí osvědčení o registraci silničního vozidla a technického průkazu silničního vozidla vydaného jiným členským státem"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-16> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-16>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Účel užívání vozidla"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Údaj popisující účel, pro který je silniční vozidlo určeno"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-13> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-13>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Údaje o pojištění odpovědnosti"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Údaje o pojištění odpovědnosti za škodu způsobenou provozem vozidla (dále jen „pojištění odpovědnosti z provozu vozidla“) sdělené Českou kanceláří pojistitelů"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-14> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-14>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Údaj o tom, že vozidlo je historicky původní"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Údaj o tom, že silniční vozidlo je historicky původní"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-19> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-19>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Identifikační číslo vozidla"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Identifikační číslo silničního vozidla (VIN), není-li, pak výrobní číslo podvozku silničního vozidla"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-20> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-20>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Údaje o výrobci silničního vozidla, podvozku, motoru a karoserie silničního vozidla"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Údaje o výrobci silničního vozidla, podvozku, motoru a karoserie silničního vozidla"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-17> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-17>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Druh a kategorie silničního vozidla"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Údaj popisující druh a kategorii silničního vozidla"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-1-18> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-1-18>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Značka, název a typ vozidla"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Údaj popisující značku silničního vozidla, obchodní název stanovený výrobcem a typ vozidla"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-2-5> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-2-5>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Evidence vyrobených formulářů osvědčení o registraci silničního vozidla a technického průkazu silničního vozidla opatřených identifikačními znaky a vyrobených a nevydaných tabulek registrační značky vozidla"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Evidence vyrobených formulářů osvědčení o registraci silničního vozidla a technického průkazu silničního vozidla opatřených identifikačními znaky a vyrobených a nevydaných tabulek registrační značky vozidla"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-2-6> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-2-6>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Evidence technických údajů schválených typů silničních vozidel"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Evidence technických údajů schválených typů silničních vozidel"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-2-3> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-2-3>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Evidence ztracených, odcizených, poškozených a zničených osvědčení o registraci silničního vozidla, technických průkazů silničního vozidla a tabulek s přidělenou státní poznávací značkou (dále jen „registrační značka“)"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Evidence ztracených, odcizených, poškozených a zničených osvědčení o registraci silničního vozidla, technických průkazů silničního vozidla a tabulek s přidělenou státní poznávací značkou (dále jen „registrační značka“)"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-2-4> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-2-4>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Evidence přidělených zvláštních registračních značek a ztracených, odcizených, poškozených a zničených tabulek s přidělenou zvláštní registrační značkou"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Evidence přidělených zvláštních registračních značek a ztracených, odcizených, poškozených a zničených tabulek s přidělenou zvláštní registrační značkou"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-2-1> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-2-1>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Evidence silničních vozidel, vlastníků a provozovatelů těchto vozidel"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Evidence silničních vozidel, vlastníků a provozovatelů těchto vozidel"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .

<https://slovník.gov.cz/rpp/A998/pojem/998-2-2> a <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#exactMatch> <https://rpp-opendata.egon.gov.cz/odrpp/zdroj/údaj/998-2-2>;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Evidence silničních vozidel členů diplomatické mise"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Evidence silničních vozidel členů diplomatické mise"@cs;
  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme> <https://slovník.gov.cz/rpp/A998/glosář> .
