@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix l-sgov-sbírka-133-1985: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/133/1985/> .
@prefix l-sgov-sbírka-133-1985-pojem: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/133/1985/pojem/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

l-sgov-sbírka-133-1985:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2022-02-18T13:32:41.200Z"^^xsd:dateTime;
  dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0>;
  dcterms:title "Zákon č. 133/1985 Sb. Zákon České národní rady o požární ochraně - glosář"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "l-sgov-sbírka-133-1985-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/133/1985/pojem/";
  owl:versionIRI "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/133/1985/glosář/verze/1.0.0";
  skos:hasTopConcept l-sgov-sbírka-133-1985-pojem:posouzení-požárního-nebezpečí, l-sgov-sbírka-133-1985-pojem:činnosti-bez-zvýšeného-požárního-nebezpečí,
    l-sgov-sbírka-133-1985-pojem:činnosti-s-vysokým-požárním-nebezpečím, l-sgov-sbírka-133-1985-pojem:činnosti-se-zvýšeným-požárním-nebezpečím .

l-sgov-sbírka-133-1985-pojem:činnosti-se-zvýšeným-požárním-nebezpečím a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 4 odst. 2";
  skos:definition """Za provozované činnosti se zvýšeným požárním nebezpečím se považují činnosti
a) při nichž se vyskytují v jednom prostoru nebo požárním úseku1a) látky a směsi klasifikované podle zvláštního právního předpisu upravujícího oblast chemických látek1b) jako oxidující, extrémně hořlavé, vysoce hořlavé a hořlavé, nebo látky a směsi, které splňují kritéria tříd a kategorií nebezpečnosti 2.3; 2.6 a 2.7; 2.8 typy A až F; 2.9 až 2.14 a 2.15 typy A až F stanovených v přímo použitelném předpisu Evropské unie13), pokud celkové množství těchto látek a směsí přesahuje 1000 kg v pevném stavu nebo 250 litrů v kapalném stavu,
b) při nichž se vyskytují hořlavé nebo hoření podporující plyny v zásobnících, případně v nádobách (sudech, lahvích nebo kartuších), se součtem vnitřních objemů těchto nádob převyšujícím 100 litrů umístěných v jednom prostoru nebo požárním úseku, a v případě nádob na zkapalněné uhlovodíkové plyny, s celkovým množstvím možných náplní převyšujícím 60 kg umístěných v jednom prostoru nebo požárním úseku,
c) u kterých se při výrobě nebo manipulaci vyskytuje hořlavý prach nebo páry hořlavých kapalin v ovzduší nebo v zařízení v takové míře, že nelze vyloučit vznik výbušné koncentrace nebo se hořlavý prach usazuje v souvislé vrstvě nejméně 1 mm,
d) ve výrobních provozech, ve kterých se na pracovištích s nejméně třemi zaměstnanci vyskytuje nahodilé požární zatížení 15 kg/m2 a vyšší,
e) v prostorách, ve kterých se vyskytuje nahodilé požární zatížení 120 kg/m2 a vyšší,
f) při nichž se používá otevřený oheň nebo jiné zdroje zapálení v bezprostřední přítomnosti hořlavých látek v pevném, kapalném nebo plynném stavu, kromě lokálních spotřebičů a zdrojů tepla určených k vytápění, vaření a ohřevu vody,
g) v budovách1c) o sedmi a více nadzemních podlažích nebo o výšce větší než 22,5 m, kromě bytových domů,1d)
h) ve stavbách pro shromažďování většího počtu osob,1e) ve stavbách pro obchod,1f) ve stavbách ubytovacích zařízení1g) a ve stavbách, které jsou na základě kolaudačního rozhodnutí určeny pro osoby se sníženou schopností pohybu a orientace,1h)
i) v podzemních prostorách určených pro poskytování služeb nebo obchod s nahodilým požárním zatížením 15 kg/m2 a vyšším, ve kterých se může současně vyskytovat sedm a více osob,
j) u kterých nejsou běžné podmínky pro zásah."""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-133-1985:glosář;
  skos:prefLabel "činnosti se zvýšeným požárním nebezpečím"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-133-1985-pojem:činnosti-s-vysokým-požárním-nebezpečím a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 4 odst. 3";
  skos:definition """Za provozované činnosti s vysokým požárním nebezpečím se považují činnosti
a) při nichž se vyskytují látky a směsi klasifikované podle zvláštního právního předpisu upravujícího oblast chemických látek1b) jako oxidující, extrémně hořlavé, vysoce hořlavé a hořlavé, nebo látky a směsi, které splňují kritéria tříd a kategorií nebezpečnosti 2.3; 2.6 a 2.7; 2.8 typy A až F; 2.9 až 2.14 a 2.15 typy A až F stanovených v přímo použitelném předpisu Evropské unie13), pokud celkové množství těchto látek a směsí přesahuje 5000 tun,
b) při nichž se vyrábějí nebo plní do zásobníků, cisteren nebo nádob hořlavé kapaliny nebo hořlavé plyny anebo hoření podporující plyny s roční produkcí 5 000 tun a vyšší,
c) v provozech, ve kterých se přečerpáváním a zvyšováním tlaku v potrubí o vnitřním průměru 0,8 m a větším zabezpečuje přeprava kapalných nebo plynných látek a směsí klasifikovaných podle zvláštního právního předpisu upravujícího oblast chemických látek1b) jako extrémně hořlavé, vysoce hořlavé a hořlavé, anebo kapalných nebo plynných látek a směsí, které splňují kritéria tříd a kategorií nebezpečnosti 2.2 až 2.4; 2.6; 2.8 typu A až F; 2.9; 2.11 až 2.13 a 2.15 typu A až F stanovených v přímo použitelném předpisu Evropské unie13),
d) v budovách o 15 a více nadzemních podlažích nebo o výšce větší než 45 m,
e) v podzemních prostorách s nahodilým požárním zatížením 15 kg/m2 a vyšším, ve kterých se může současně vyskytovat více než 200 osob."""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-133-1985:glosář;
  skos:prefLabel "činnosti s vysokým požárním nebezpečím"@cs;
  skos:related l-sgov-sbírka-133-1985-pojem:činnosti-bez-zvýšeného-požárního-nebezpečí,
    l-sgov-sbírka-133-1985-pojem:činnosti-se-zvýšeným-požárním-nebezpečím;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-133-1985-pojem:činnosti-bez-zvýšeného-požárního-nebezpečí a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 4 odst. 4";
  skos:definition "Za provozované činnosti bez zvýšeného požárního nebezpečí se považují činnosti, které nejsou uvedené v odstavcích 2 a 3"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-133-1985:glosář;
  skos:prefLabel "činnosti bez zvýšeného požárního nebezpečí"@cs;
  skos:related l-sgov-sbírka-133-1985-pojem:činnosti-se-zvýšeným-požárním-nebezpečím;
  skos:scopeNote "Za provozované činnosti bez zvýšeného požárního nebezpečí se považují činnosti, které nespadají do kategorie činností s vysokým požárním nebezpečím ani do kategorie činnosti se zvýšeným požárním nebezpečím."@cs .

l-sgov-sbírka-133-1985-pojem:posouzení-požárního-nebezpečí a skos:Concept;
  dcterms:source "§6a odst. 2";
  skos:definition """Posouzení požárního nebezpečí obsahuje
a) popis a posouzení rizik z hlediska možnosti vzniku a šíření požáru a ohrožení osob, zvířat a majetku,
b) zhodnocení možnosti provedení záchranných prací a účinné likvidace požáru, včetně popisu jeho možných následků,
c) systém řízení požární ochrany a
d) návrhy na opatření ke snížení rizika možnosti vzniku a šíření požáru a ohrožení osob, zvířat a majetku, návrhy na provedení záchranných prací a návrhy opatření k účinné likvidaci požáru, včetně stanovení lhůt k jejich plnění."""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-133-1985:glosář;
  skos:prefLabel "posouzení požárního nebezpečí"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .
