@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p: <https://slovník.gov.cz/generický/zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p/> .
@prefix g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem: <https://slovník.gov.cz/generický/zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p/pojem/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář
  a a-popis-dat-pojem:glosář, skos:ConceptScheme;
  dcterms:title "Zpracování pravidel pro federaci portálů veřejné správy a definování cílového stavu, NAKIT, s. p. "@cs;
  skos:hasTopConcept g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:agenda,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:ais,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:centrální-sdílená-komponenta,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:centrálně-dostupný-sdílený-kód,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:centrálně-garantované-komponenty-řešení,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:deeplink,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:digitální-služba2,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:digitální-úkon2,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:federace,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:federace-portálů,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:federovaný-a-federující-portál,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:informační-systém-veřejné-správy-isvs,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:katalog-služeb,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:metadata,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:nařízení-eu-č-2016-679,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:nařízení-eu-č-910-2014,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:operátor-federace,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:ovm,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:portál,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:přístup-se-zaručenou-identitou,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:role,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:služba-veřejné-správy2,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:správní-řád,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:uživatel-portálu,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:uživatel-služby-vs,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:webová-aplikace-poskytující-služby,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:webová-stránka-úřadu,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:zákon-č-261-2021-sb,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:životní-situace2,
    g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:životní-událost2 .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:agenda
  a skos:Concept;
  skos:definition "Agendou se rozumí ucelená oblast působení orgánu veřejné moci nebo ucelená oblast působení soukromoprávního uživatele údajů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "Agenda"@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:ais
  a skos:Concept;
  skos:definition "Agendovým informačním systémem se dle § 2 písm. f) zákona č. 111/2009 Sb., o základních registrech, ve znění pozdějších předpisů, rozumí ISVS, který slouží k výkonu agendy, využívání elektronických formulářů nebo elektronické identifikaci."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "AIS"@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:centrální-sdílená-komponenta
  a skos:Concept;
  skos:definition "Centrálně vybudované řešení, jehož funkce jsou dostupné pro lokální portály jako sdílená služba, typicky integrovatelné API. "@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "Centrální sdílená komponenta"@cs;
  skos:scopeNote "Například Katalog služeb veřejné správy nebo funkce datových schránek. Lze chápat jako podmnožinu Centrálně garantované komponenty řešení."@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:centrálně-dostupný-sdílený-kód
  a skos:Concept;
  skos:definition "Centrálně připravené fragmenty řešení, určené k usnadnění výstavby lokálních federovaných portálových řešení. Lze chápat jako podmnožinu Centrálně garantované komponenty řešení."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "Centrálně dostupný sdílený kód"@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:centrálně-garantované-komponenty-řešení
  a skos:Concept;
  skos:definition "Pojem v dokumentu představuje konkrétní softwarové a/nebo technologické řešení z oblasti IT, které je umístitelné a provozuschopné na federovaném (podřízeném) portále, ať již přímo (využitím výpočetního výkonu federovaného portálu např. soubor zdrojových kódů) nebo přes síťové propojení (využitím výpočetního výkonu vzdáleného /centrálního/ portálu, např. volání API)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "Centrálně garantované komponenty řešení"@cs;
  skos:scopeNote " V obou možných případech je řešení odborně, provozně a bezpečnostně garantované z jednoho centrálního místa, což ale nevylučuje odborné, provozní a bezpečnostní požadavky kladené na federovaný (podřízený) portál."@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:deeplink
  a skos:Concept;
  skos:definition "Pojem deeplink představuje v kontextu webového světa odkaz (tj. cestu k datům, kterou lze potvrdit, resp. na ni lze tzv. kliknout), který směřuje na konkrétní, specifický, dohledatelný nebo indexovaný obsah na konkrétní stránce nebo její části, nikoliv odkaz, který směřuje na hlavní webovou stránku."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "Deeplink"@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:digitální-služba2
  a skos:Concept;
  skos:definition "Rozumíme v souladu s § 2 odst. 1 ZPDS úkon vykonávaný orgánem veřejné moci vůči uživateli služby v rámci agendy a vedený v katalogu služeb jako úkon v elektronické podobě; za digitální službu se považuje i úkon vykonávaný vůči uživateli služby kontaktním místem veřejné správy v rámci agendy."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "Digitální služba"@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:digitální-úkon2
  a skos:Concept;
  skos:definition "Rozumíme v souladu s § 2 odst. 3 ZPDS úkon vykonávaný uživatelem služby vůči orgánu veřejné moci v rámci agendy a vedený v katalogu služeb jako úkon v elektronické podobě."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "Digitální úkon"@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:federace
  a skos:Concept;
  skos:definition "Termínem federace je definováno sjednocení jinak samostatných dílčích celků do jednoho prostoru, přičemž dílčí celky zprostředkovávají informace nadřazenému celku. "@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "Federace"@cs;
  skos:scopeNote "To znamená, že nadřazený celek nemusí disponovat žádnými vlastními informacemi, ale disponuje pouze těmi „sdílenými“ z dílčích celků."@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:federace-portálů
  a skos:Concept;
  skos:definition "Propojení obsahu a funkcionalit dílčích portálů do jednoho prostoru, včetně chování a interakce v nich samotných, a to oběma směry. Typickým znakem federace portálů je decentralizace obsahu a jeho řízení, díky čemuž jsou informace na federujícím portálu vždy aktuální. To znamená, že federující portál není z pohledu agendového obsahu persistentní, ale pouze zobrazuje informace z federovaných portálů, nicméně udržuje si údaje o personalizaci. "@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "Federace portálů"@cs;
  skos:scopeNote """V zásadě to znamená, že klient využije jedno univerzální vstupní místo, které mu umožní využívat služby veřejné správy formou úkonů v tomto digitálním samoobslužném kanálu, tedy formou tzv. digitálních služeb a digitálních úkonů; respektive je odtud k digitálním službám a k digitálním úkonům navigován do agendových portálů, portálů územní samosprávy či soukromoprávních portálů. Tyto služby mohou být poskytovány celkem třemi způsoby[1]:
1/ Proklikem na řešení poskytovatele služby s využitím Single Sign-On;
2/ Poskytováním údajů do vlastního (osobního) prostoru FO – subjektu práva současně uživatele portálu. Kromě možnosti prokliku na vlastní řešení zapojeného do národního identitního prostoru obsahuje i vždy aktuální údaje o klientovi poskytované skrze propojený datový fond;
3/ Kompletním vyřešením služby veřejné správy na portálu pomocí formulářového řešení se všemi integracemi v obou předchozích bodech.
Pokud bude mít federující portál svoje data, pak se chová tato část jako sdílená centrální komponenta, která by měla být naopak dostupná ve federovaných portálech."""@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:federovaný-a-federující-portál
  a skos:Concept;
  skos:definition "Federující portál sdružuje informace z dílčích portálů, zprostředkovává interakci s portály nižší úrovně – federovanými portály. Federace portálů je často spojena s federací identit a SSO[2], která umožňuje plynulý přechod mezi jednotlivými portály. Často se také mezi federovanými a federujícím portálem přenáší transakční kontextové informace o aktivitě klienta."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "Federovaný a federující portál"@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:informační-systém-veřejné-správy-isvs
  a skos:Concept;
  skos:definition "Informačním systémem veřejné správy (dále jen ISVS) se dle § 2 písm. b) zákona č. 365/2000 Sb. o informačních systémech veřejné správy, rozumí funkční celek nebo jeho část zabezpečující cílevědomou a systematickou informační činnost pro účely výkonu veřejné správy. Každý informační systém veřejné správy zahrnuje data, která jsou uspořádána tak, aby bylo možné jejich zpracování a zpřístupnění, provozní údaje a dále nástroje umožňující výkon informačních činností."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "Informační systém veřejné správy (ISVS)"@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:katalog-služeb
  a skos:Concept;
  skos:definition "Rozumíme v souladu s § 2 odst. 4 ZPDS část údajů vedenou v základním registru agend, orgánů veřejné moci, soukromoprávních uživatelů údajů a některých práv a povinností (RPP), které se týkají úkonů orgánů veřejné moci vykonávaných v rámci agendy vůči subjektům, které přitom nemají postavení orgánů veřejné moci, a úkonů subjektů, které při jejich vykonávání nemají postavení orgánů veřejné moci, vůči orgánům veřejné moci."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "Katalog služeb"@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:metadata
  a skos:Concept;
  skos:definition "Data, která popisují struktury a obsahy (sady dat), služby a jiné složky IS; umožňují a usnadňují jejich vyhledávání, třídění a používání."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "Metadata"@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:nařízení-eu-č-2016-679
  a skos:Concept;
  skos:definition "Nařízení EU o ochraně fyzických osob v souvislosti se zpracováním osobních údajů a o volném pohybu těchto údajů a o zrušení směrnice 95/46/ES (pro oblast ochrany osobních údajů)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "Nařízení EU č. 2016/679"@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:nařízení-eu-č-910-2014
  a skos:Concept;
  skos:definition "Nařízení EU, které definuje standardy a postupy pro identifikaci a autentizaci v rámci digitálních služeb."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "Nařízení EU č. 910/2014"@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:operátor-federace
  a skos:Concept;
  skos:definition "Centrální instituce, patrně součást MV nebo jemu podřízená, která odpovídá za výstavbu a provoz centrálních prvků federované struktury a řídí její chod včetně komunikace s federovanými portály, lze se na něj jako “vlastníka” obracet s podněty nebo s incidenty."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "Operátor federace"@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:ovm
  a skos:Concept;
  skos:definition "Orgán veřejné moci ve smyslu čl. 87 odst. 1 písm. d) ústavní zákon č. 1/1993, Ústava České republiky („Ústava“), jímž se rozumí orgán reprezentující veřejnou moc a na základě zákona oprávněný ve vrchnostenské pozici rozhodovat o právech a povinnostech fyzických či právnických osob."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "OVM"@cs;
  skos:scopeNote "V užším slova smyslu se jedná orgán, územní samosprávný celek, fyzickou nebo právnickou osobu, byla-li jí svěřena působnost v oblasti veřejné správy, notáře, soudní exekutora a archiv ve smyslu § 2 písm. c) zákona č. 111/2009 Sb. o základních registrech."@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:portál
  a skos:Concept;
  skos:definition "Termínem portál je označena internetová stránka (aplikace), která klientům veřejné správy poskytuje jednotným způsobem a na jednom místě informace a aplikace z různých zdrojů. Portál je rozcestníkem a doslova branou k různorodým službám, mezi nimiž jsou obsaženy i služby transakční, viz níže. Tímto termínem lze také označit jednotný bod interakce s různorodými informacemi, byznys procesy a lidmi, přizpůsobený individuálním potřebám konkrétních uživatelů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "Portál"@cs;
  skos:scopeNote " Klientem a tzv. uživatelem služeb veřejné správy v portálu, a tedy i uživatelem portálu, může být jak občan, zástupce právnické osoby (organizace), tak i zaměstnanec jiného nebo dokonce téhož orgánu veřejné správy."@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:přístup-se-zaručenou-identitou
  a skos:Concept;
  skos:definition "Přístup do informačního systému veřejné správy nebo elektronické aplikace s využitím prostředku pro elektronickou identifikaci, při jehož vydání nebo v souvislosti s ním anebo v souvislosti s umožněním jeho využití byla totožnost osoby ověřena státním orgánem, orgánem územního samosprávného celku nebo orgánem veřejné moci, který není státním orgánem ani orgánem územního samosprávného celku, nebo který byl vydán v rámci kvalifikovaného systému elektronické identifikace."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "Přístup se zaručenou identitou"@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:role
  a skos:Concept;
  skos:definition "Role představuje množinu předpokladů, oprávnění a dovedností, kterými je subjekt práva disponován pro výkon interakcí ve vztahu k veřejné správě. Subjekt práva/uživatel služby veřejné správy na sebe bere alespoň jednu takovou roli pro každou jednotlivou interakci (subjekt jedná v roli). Pro subjekt práva – fyzickou osobu je role „občan“ vůči státu rolí implicitní, dokud si nezvolí roli jinou."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "Role"@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:služba-veřejné-správy2
  a skos:Concept;
  skos:definition "Funkce úřadu, poskytnutá konkrétním poskytovatelem konkrétnímu příjemci služby (klientu) podle předem dané formální dohody (zákon, vyhláška, dohoda o úrovni služby – SLA) tak, že přináší příjemci vnímanou hodnotu, za kterou by byl ochoten zaplatit přiměřenou cenu (nebo platit daně)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "Služba veřejné správy"@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:správní-řád
  a skos:Concept;
  skos:definition "Zákon č. 500/2004 Sb., správní řád, ve znění pozdějších předpisů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "Správní řád"@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:uživatel-portálu
  a skos:Concept;
  skos:definition "Ten, kdo konzumuje digitální obsah či služby, které jsou poskytovány prostřednictvím portálu. Uživatelem portálu nebo webové aplikace je vždy fyzická osoba, která může jednat sama za sebe (vlastním jménem a na vlastní účet) nebo zastupuje jinou fyzickou osobu, právnickou osobu nebo jinou organizaci (jedná cizím jménem a na cizí účet)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "Uživatel portálu"@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:uživatel-služby-vs
  a skos:Concept;
  skos:definition "Fyzická, právnická osoba, či jiná organizace, které je poskytována digitální služba nebo která činí digitální úkon, a která při poskytování digitální služby nebo při činění digitálního úkonu nemá postavení orgánu veřejné moci."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "Uživatel služby VS"@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:webová-aplikace-poskytující-služby
  a skos:Concept;
  skos:definition "Termín webová aplikace (poskytující služby) popisuje internetovou stránku/webové místo, které obsahuje stránky s částečně nebo úplně neurčeným obsahem. Konečný obsah stránky se určí až tehdy, když návštěvník požádá o stránku z webového serveru. Webová aplikace je souhrnné označení pro způsob realizace interaktivní a transakční služby informačního systému, dostupné prostřednictvím internetového prohlížeče."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "Webová aplikace (poskytující služby)"@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:webová-stránka-úřadu
  a skos:Concept;
  skos:definition "Termínem webová stránka úřadu je označena internetová stránka, která klientům úřadu poskytuje různorodé informace vztahující se k činnostem úřadu. Webová stránka úřadu poskytuje pouze tzv. informační služby dle informační koncepce ČR, viz níže."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "Webová stránka úřadu"@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:zákon-č-261-2021-sb
  a skos:Concept;
  skos:definition "Zákon, kterým se mění některé zákony v souvislosti s další elektronizací postupů orgánů veřejné moci."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "Zákon č. 261/2021 Sb."@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:životní-situace2
  a skos:Concept;
  skos:definition "Kombinace atributů určujících aktuální stav klienta vzhledem k veřejné správě, vyvolaný (poslední) životní událostí."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "Životní situace"@cs .

g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p-pojem:životní-událost2
  a skos:Concept;
  skos:definition "Pro veřejnou správu se životní událostí rozumí změna relevantních atributů určujících aktuální stav klienta, ze kterého pro něj na základě platných právních předpisů vyplývají určitá práva a povinnosti."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-zpracování-pravidel-pro-federaci-portálů-veřejné-správy-a-definování-cílového-stavu-nakit-s-p:glosář;
  skos:prefLabel "Životní událost"@cs .
