@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix g-sgov-výklad-oeg: <https://slovník.gov.cz/generický/výklad-oeg/> .
@prefix g-sgov-výklad-oeg-pojem: <https://slovník.gov.cz/generický/výklad-oeg/pojem/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

g-sgov-výklad-oeg:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, skos:ConceptScheme;
  dcterms:title "Výklad OeG"@cs;
  skos:hasTopConcept g-sgov-výklad-oeg-pojem:agenda-veřejné-správy, g-sgov-výklad-oeg-pojem:agendový-identifikátor-fyzické-osoby,
    g-sgov-výklad-oeg-pojem:bezvýznamový-identifikátor, g-sgov-výklad-oeg-pojem:big-data-velká-data,
    g-sgov-výklad-oeg-pojem:czech-point, g-sgov-výklad-oeg-pojem:datová-schránka, g-sgov-výklad-oeg-pojem:digitalizace,
    g-sgov-výklad-oeg-pojem:digitální-agenda-pro-evropu, g-sgov-výklad-oeg-pojem:digitální-ekonomika,
    g-sgov-výklad-oeg-pojem:digitální-government, g-sgov-výklad-oeg-pojem:digitální-technologie,
    g-sgov-výklad-oeg-pojem:digitální-transformace-veřejné-správy, g-sgov-výklad-oeg-pojem:digitální-zmocněnec-ústředního-orgánu-veřejné-správy,
    g-sgov-výklad-oeg-pojem:e-procurement---elektronické-zadávání-veřejných-zakázek, g-sgov-výklad-oeg-pojem:egovernment,
    g-sgov-výklad-oeg-pojem:elektronická-identita, g-sgov-výklad-oeg-pojem:elektronické-podání,
    g-sgov-výklad-oeg-pojem:elektronický-občanský-průkaz-e-občanka, g-sgov-výklad-oeg-pojem:funkce,
    g-sgov-výklad-oeg-pojem:gestor-agendy, g-sgov-výklad-oeg-pojem:gestor-služby, g-sgov-výklad-oeg-pojem:government,
    g-sgov-výklad-oeg-pojem:katalog-služeb, g-sgov-výklad-oeg-pojem:katalog-životních-událostí,
    <https://slovník.gov.cz/generický/výklad-oeg/pojem/mobilní-aplikace-mv-co-dělat-když-…>,
    g-sgov-výklad-oeg-pojem:ohlašovatel-agendy, g-sgov-výklad-oeg-pojem:platforma, g-sgov-výklad-oeg-pojem:portál-občana,
    g-sgov-výklad-oeg-pojem:prezentace-služby-veřejné-správy-na-pvs-po, g-sgov-výklad-oeg-pojem:služba,
    g-sgov-výklad-oeg-pojem:veřejná-služba, g-sgov-výklad-oeg-pojem:úkon-na-žádost, g-sgov-výklad-oeg-pojem:číselník-životních-událostí .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:agenda-veřejné-správy a skos:Concept;
  skos:definition "Agenda je souhrn činností spočívajících ve výkonu vymezeného okruhu vzájemně souvisejících činností v rámci působnosti orgánu veřejné moci. "@cs,
    "Zákonem vymezený okruh vzájemně souvisejících činností v rámci působnosti orgánu veřejné moci."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Agenda"@en, "Agenda veřejné správy"@cs;
  skos:scopeNote "Agenda je vymezena platným zákonem nebo zákony, které upravují způsob výkonu konkrétního úseku veřejné správy.Každá Agenda VS musí být uvedena v RPP."@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:agendový-identifikátor-fyzické-osoby a skos:Concept;
  skos:definition "A meaninglessness figure for identifying citizens in the agendas of public administrations. This is a unique number that the information system of base registry allocates to the natural person for each public administration agenda.  "@en,
    "Bezvýznamový číselný údaj pro identifikaci občanů v rámci agend veřejné správy. Je to  jedinečné číslo, které informační systém základních registrů přidělí fyzické osobě pro každou agendu veřejné správy.  "@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Agendový identifikátor fyzické osoby"@cs, "Natural Person's Agenda Identifier"@en;
  skos:scopeNote """Z AIFO není možné odvodit žádný jiný identifikační údaj (jako je např. věk či pohlaví daného člověka), čímž je naplněn požadavek bezpečnosti a ochrany osobních údajů. Jediným místem, které uchovává a zpracovává seznam identifikátorů AIFO je převodník údajů v rámci základních registrů. Přitom se neví nic o osobě, která se pod AIFO skrývá. AIFO se odvozuje z tzv. zdrojového identifikátoru fyzické osoby, který v systému základních registrů nahrazuje rodná čísla.  

"""@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:bezvýznamový-identifikátor a skos:Concept;
  skos:definition "Identifikátor, ze kterého nelze odvodit identitu subjektu údajů ani jiné jeho zvláštní kategorie osobních údajů (věk, pohlaví, atp.)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Bezvýznamový identifikátor"@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:big-data-velká-data a skos:Concept;
  skos:definition "Pojem pro soubory dat, jejichž rozsah je natolik veliký, že je obtížné je zpracovávat v rozumném čase tradičními databázovými nástroji nebo aplikacemi."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Big Data (velká data)"@cs;
  skos:scopeNote "Ve většině podnikových scénářů je objem dat příliš velký nebo se pohybuje příliš rychle nebo překračuje aktuální kapacitu zpracování. Tato velká data mají potenciál pomáhat společnostem zlepšovat operace a činit rychlejší a inteligentnější rozhodnutí. Tato data, když jsou zachycena, formátována, manipulována, uložena a analyzována, mohou společnosti pomoci získat užitečný přehled o zvýšení příjmů, získání nebo udržení zákazníků a zlepšení operací."@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:czech-point a skos:Concept;
  skos:definition "Český Podací Ověřovací Informační Národní Terminál (Czech POINT) je univerzální kontaktní místo veřejné správy poskytující občanům zejména ověřené výpisy z informačních systémů veřejné správy, např. Výpis z Rejstříku trestů, Výpis z Katastru nemovitostí, Výpis z bodového hodnocení řidiče, Výpis z Veřejných rejstříků atd. a řadu dalších služeb, např. podání Žádosti o zřízení datové schránky nebo autorizovanou konverzi dokumentů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Czech POINT"@cs;
  skos:scopeNote "Czech Point spojuje univerzální podatelnu, ověřovací místo a informační centrum, kde je možné na jednom místě získat veškeré údaje, opisy a výpisy, které jsou vedeny v centrálních veřejných evidencích a registrech, jakož i v centrálních neveřejných evidencích a registrech ke své osobě, věcem a právům. Místo, kde je dále možné ověřit dokumenty, listiny, podpisy a také elektronickou podobu dokumentů, učinit podání ke kterémukoli úřadu veřejné správy, a konečně získat informace o průběhu řízení ve všech věcech, které stát k jeho osobě vede."@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:datová-schránka a skos:Concept;
  skos:definition "Státem garantovaný komunikační nástroj, který nahrazuje klasické doporučené dopisy a slouží hlavně ke komunikaci s orgány veřejné moci. Jeho prostřednictvím může držitel datové schránky, tj. povinně každý subjekt, kterému je datová schránka zřízena ze zákona a dobrovolně kterýkoliv občan, činit podání kterémukoliv úřadu. Úřady prostřednictvím Datové schránky doručují své písemnosti příslušným adresátům (fyzickým nebo právnickým osobám), stejně jako komunikují s jinými orgány veřejné moci. Veškeré úkony, které jsou prostřednictvím elektronické Datové schránky, resp. přepážky činěny, jsou zcela rovnocenné - ekvivalentní úkonům činěným písemně."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Datová schránka"@cs;
  skos:scopeNote "Místo chození na poštu pro obálky s pruhem je možné si zdarma zřídit datovou schránku a komunikovat (nejen) s úřady online odkudkoliv. Díky datovým schránkám, které nahrazují doporučené dopisy, máme vždy jistotu, že se naše podání dostalo na správný úřad. Odeslanou zprávu je možné si uložit a prokázat obsah zprávy (z podacího lístku k doporučené zásilce nevyčteme, co bylo obsahem dopisu). Navíc elektronický dokument má stejnou právní platnost jako klasický papírový s kulatým razítkem a odeslání datové zprávy je na rozdíl od doporučeného dopisu zdarma."@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:digitalizace a skos:Concept;
  skos:definition "Proces, který umožňuje využití všech možností digitálních technologií pro zefektivnění a zrychlení nejrůznějších procesů a funkcí. Podpora digitálního rozvoje ze strany státu, možnosti komunikovat se státní správou a využívat služeb na internetu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Digitalizace"@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:digitální-agenda-pro-evropu a skos:Concept;
  skos:definition "Evropská strategie pro období od roku 2016 do roku 2020 zaměřená na odstranění fragmentace jednotného trhu elektronických komunikací, na podporu interoperability, boj s počítačovou kriminalitou a zvyšování důvěryhodnosti při používání počítačových sítí včetně internetu, podporu počítačové gramotnosti, podporu investic do sítí a jejich rozvoj jakož i podporu inovací a investic do vědy a výzkumu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Digitální agenda pro Evropu"@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:digitální-ekonomika a skos:Concept;
  skos:definition "Ekonomika založená na informačních technologiích, jež i pro alokaci zdrojů hojně využívá informačních a komunikačních technologií. Díky nim se mění struktura řízení podniků a vznikají i nová odvětví. Jedná se o proces, který prostupuje celou společností a je provázán s koncepcí informační společnosti. Pro rozvoj digitální ekonomiky je klíčový kvalitní přístup k internetu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Digitální ekonomika"@cs;
  skos:scopeNote "Jedná se o postupnou celospolečenskou změnu, která je v principu spojena s využitím digitalizace a internetu, s rozvojem robotizace a umělé inteligence. Jde také o obrovské množství generovaných a zpracovávaných dat, která vznikají díky internetu věcí, služeb a lidí."@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:digitální-government a skos:Concept;
  skos:definition "It is a digital form of public administartion where public administration institutions use modern information technologies to ensure communication with a citizen, an enterpreneur, a business or an official himself in order to provide fast, accessible and quality public services."@en,
    "Jedná se o digitální formu výkonu veřejné správy, kdy instituce veřejné správy využívají moderní informační technologie pro zajištění komunikace s občanem, podnikatelem, firmou nebo samotným úředníkem za účelem poskytování rychlých, dostupných a kvalitních veřejných služeb."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Digitální Government"@cs;
  skos:scopeNote "Jedná se o totéž jako eGovernment (synonymum)"@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:digitální-technologie a skos:Concept;
  skos:definition "Zastřešující pojem pro počítačové produkty a řešení. Digitální technologie umožňují komprimovat obrovské množství informací na malých úložných zařízeních, která lze snadno uchovávat a přepravovat. Digitalizace také urychluje rychlost přenosu dat. Digitální technologie změnila způsob, jakým lidé komunikují, učí se a pracují."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Digitální technologie"@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:digitální-transformace-veřejné-správy a skos:Concept;
  skos:definition "Proces, jehož výsledkem je veřejná správa plně využívající digitálních technologií. Modernizace veřejné správy s možností centrálního přístupu k elektronickým službám státu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Digitální transformace veřejné správy"@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:digitální-zmocněnec-ústředního-orgánu-veřejné-správy a skos:Concept;
  skos:definition "Osoba v ústředním správním úřadu, zejména na ministerstvu, která koordinuje digitalizační iniciativy, vede přehled o agendách a činnostech v gesci úřadu a postupu jejich digitalizace, zejména se zaměřením na digitalizaci služeb pro klienty veřejné správy, zodpovídá za naplňování cílů Digitálního Česka, schvaluje, koordinuje a zodpovídá za realizaci záměrů Digitálního Česka za daný úřad, zajišťuje rozpočtové a lidské zdroje pro plnění úkolů digitální transformace úřadu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Digitální zmocněnec ústředního orgánu veřejné správy"@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:e-procurement---elektronické-zadávání-veřejných-zakázek a
    skos:Concept;
  skos:definition "Elektronické zadávání veřejných zakázek. Písemná komunikace mezi zadavatelem a dodavatelem v zadávacím řízení musí probíhat povinně elektronicky"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "e-Procurement / elektronické zadávání veřejných zakázek"@cs;
  skos:scopeNote "Elektronizace veřejných zakázek"@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:elektronická-identita a skos:Concept;
  skos:definition "Dříve byl známý spíše pojem digitální identita, která je obdobou fyzické identity, nezbytné ve světě informačních systémů a internetu. Je to sada vlastností, které jednoznačně určují konkrétní osobu. Je potřeba k prokázání totožnosti el. způsobem a předpokládá používání osobních identifikačních údajů v elektronické podobě, které jednoznačně identifikují určitou fyzickou či právnickou osobu nebo fyzickou osobu zastupující právnickou osobu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Elektronická identita"@cs;
  skos:scopeNote "Při prokazování totožnosti například občanským průkazem, se předkládá určitý soubor informací o osobě, který je na tomto průkazu uveden. Stejně tak tomu je ve světě IT, opět se předkládá souhrn informací o osobě, tentokrát v digitální podobě."@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:elektronické-podání a skos:Concept;
  skos:definition "Učinění iniciačního úkonu vůči veřejné správě (podání) prostředky umožňujícími dálkový přístup (elektronicky)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Elektronické podání"@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:elektronický-občanský-průkaz-e-občanka a skos:Concept;
  skos:definition "Průkaz totožnosti se strojově čitelnými údaji a kontaktním elektronickým čipem, který umožňuje občanům bezpečně se identifikovat a komunikovat s úřady online."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Elektronický občanský průkaz (e-Občanka)"@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:funkce a skos:Concept;
  skos:definition "Funkce je to, co umíme vykonávat (uvnitř útvaru, úřadu) a to, co z našeho výkonu nabízíme ven (externím a interním klientům), je služba."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Funkce"@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:gestor-agendy a skos:Concept;
  skos:definition "Konkrétní osoba, která je v rámci orgánu veřejné moci ohlašovatelem agendy, je zodpovědná za agendu a její výkon na všech úrovních státní správy."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Gestor agendy"@cs;
  skos:scopeNote "Gestor agendy je odpovědný za správu dané agendy, je věcným garantem agendy."@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:gestor-služby a skos:Concept;
  skos:definition "Konkrétní osoba, která je v rámci orgánu veřejné moci ohlašovatelem agendy, do které daná služba spadá."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Gestor služby"@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:government a skos:Concept;
  skos:definition "Vláda nebo systém, který má spravovat daný stát. Ve smyslu správy státu se obecně jedná o veřejnou správu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Government"@cs;
  skos:scopeNote "Veřejná správa v užším slova smyslu se překládá jako Public Administration."@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:číselník-životních-událostí a skos:Concept;
  skos:definition "Vnitřní pracovní materiál projektu PMA 3, kterému nyní říkáme jen seznam životních událostí. Slouží ke snazší organizaci práce a lepší orientaci ve vlastních výstupech projektu PMA 3."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Číselník životních událostí"@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:egovernment a skos:Concept;
  skos:definition "An electronic form of public administration where public administration institutions use modern information technologiesto ensure communiccation with a citizen, an enterpreneur or a company in order to provide fast, accessible and quality public services"@en,
    "Elektronická forma výkonu veřejné správy, kdy instituce veřejné správy využívají moderní informační technologie pro zajištění komunikace s občanem, podnikatelem nebo firmou za účelem poskytování rychlých, dostupných a kvalitních veřejných služeb. "@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "eGovernment"@en, "eGovernment "@cs;
  skos:scopeNote """Veřejná správa poskytující služby s využitím možností informačních a komunikačních technologií.
eGovernment je pojem používaný pro digitální služby státní a veřejné správy určené občanům, podnikatelům, firmám a samotným úředníkům. Veřejná správa poskytujícíc služby s využitím možností informačních a komunikačních technologií.
Totéž jako \"Digitální Government\" a \"Digitální veřejná správa\"."""@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:katalog-služeb a skos:Concept;
  skos:definition """Katalog služeb je suma údajů o službách.
Katalog služeb slouží jako:
• nástroj poznání výkonu veřejné správy,
• databázový zdroj pro Portál veřejné správy/ Portál občana."""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Katalog služeb"@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:katalog-životních-událostí a skos:Concept;
  skos:definition "Katalog životních událostí je databázový zdroj základních informací o životních událostech, který eviduje vazby životních událostí na jednotlivé služby. "@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Katalog životních událostí"@cs .

<https://slovník.gov.cz/generický/výklad-oeg/pojem/mobilní-aplikace-mv-co-dělat-když-…>
  a skos:Concept;
  skos:definition "Aplikace pro přehledný návod řešení životních situací"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Mobilní aplikace MV \"Co dělat, když …\""@cs;
  skos:scopeNote "Aplikace poskytuje přehledný návod pro řešení vybraných životních situací ve vztahu k úřadům veřejné správy České republiky. Aplikace zobrazuje postup vyřízení, navrhuje, co je třeba doložit pro dané řešení, a vypočítává oficiální lhůty pro podání žádostí nebo podání informace ve vztahu občan - stát. Dále zobrazuje na mapě polohu nejbližších úřadů, Czech POINTů a policejních stanic."@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:ohlašovatel-agendy a skos:Concept;
  skos:definition "Ohlašovatelem je OVM, který je gestorem dané právní úpravy a má tedy povinnost agendu a údaje o ní zapsat do Registru práv a povinností"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Ohlašovatel agendy"@cs;
  skos:scopeNote "OVM, který je zodpovědný za legislativní rámec agendy, a tedy určuje i základní parametry jejího výkonu. Je gestorem právních předpisů; koordinuje výkon agendy; metodicky řídí výkon agendy; ohlašuje agendu v RPP a její podrobnosti; stanovuje působnost OVM; poskytuje buď centralizovaný AIS, nebo podmínky a standardy pro decentralizované řešení; ohlašuje a spravuje údaje v RPP, včetně údajů v rejstřících OVM a SPUU; v případě centralizovaného AIS poskytuje údaje přes referenční rozhraní ISVS"@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:platforma a skos:Concept;
  skos:definition "Místo, které umožňuje propojení různých hráčů a přináší uživatelům výhody, které plynou ze zapojení všech ostatních stran do práce platformy. Digitální platformy tvoří základ pro mnohostranné trhy, kdy mezi zainteresované stany patří výrobci, spotřebitelé, majitelé a poskytovatelé."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Platforma"@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:portál-občana a skos:Concept;
  skos:definition "Součást Portálu veřejné správy, která zprostředkovává přístup k elektronickým službám státu. Jde o osobní prostor ve vztahu ke službám orgánů veřejné moci, nabídne občanovi zejména realizaci úplného elektronického podání, zajištění výstupů z informačních systémů veřejné správy, informace o stavu jednotlivých úkonů, které občan učinil vůči konkrétním orgánům veřejné moci, a dále například osobní archiv dokumentů. Občané mohou vstupovat do Portálu občana prostřednictvím přístupu se zaručenou elektronickou identitou např. e-občankou, datovou schránkou nebo jednorázovým heslem, a to buď samoobslužně (pomocí počítače, tabletu a mobilu) nebo zprostředkovaně z kontaktních míst veřejné správy."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Portál občana"@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:prezentace-služby-veřejné-správy-na-pvs-po a skos:Concept;
  skos:definition """doporučená struktura prezentace služby veřejné správy na PVS/PO
*struktura přílohy č. 2 k vyhlášce č. 442/2006 Sb."""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Prezentace služby veřejné správy na PVS/PO"@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:služba a skos:Concept;
  skos:definition """Služby obecně jsou:
• nehmotné,
• nelze je skladovat, vyrábějí se a spotřebovávají současně,
• nelze úplně oddělit (časově, prostorově) poskytovatele a klienta, 
• klient se podílí na výrobě,
• variabilní, protože poptávka je variabilní,
• vyžádané."""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "služba"@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:veřejná-služba a skos:Concept;
  skos:definition """Veřejná služba (z anglického public service) je produkt přinášející benefit. Veřejná služba:
• má vztah k veřejnému zájmu,
• měla by být všeobecně dostupná, 
• je složité až nemožné ji zajišťovat pouze tržními mechanismy, 
• je financována z veřejných rozpočtů,
• je organizována veřejnými institucemi,
• je často spojena s absencí konkurence."""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "veřejná služba"@cs .

g-sgov-výklad-oeg-pojem:úkon-na-žádost a skos:Concept;
  skos:definition "Úkon na žádost dle nového znění zákona č. 111/2009 Sb. je typ služby veřejné správy, tedy služba veřejné správy iniciovaná klientem, který není OVM."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výklad-oeg:glosář;
  skos:prefLabel "Úkon na žádost"@cs .
