@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix bibo: <http://purl.org/ontology/bibo/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix g-sgov-veřejná-místa: <https://slovník.gov.cz/generický/veřejná-místa/> .
@prefix g-sgov-veřejná-místa-pojem: <https://slovník.gov.cz/generický/veřejná-místa/pojem/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix z-sgov-pojem: <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/> .

g-sgov-veřejná-místa:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2020-10-28";
  dcterms:title "Generický slovník veřejných míst - glosář"@cs;
  bibo:status "Specification"@en, "Specifikace"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "g-sgov-veřejná-místa-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/generický/veřejná-místa/pojem/";
  owl:imports <https://slovník.gov.cz/generický/bezbariérové-přístupy/glosář>, <https://slovník.gov.cz/generický/kontakty/glosář>,
    <https://slovník.gov.cz/generický/lidé/glosář>, <https://slovník.gov.cz/generický/osoby/glosář>,
    <https://slovník.gov.cz/generický/umístění/glosář>, <https://slovník.gov.cz/generický/vstupné/glosář>,
    <https://slovník.gov.cz/generický/čas/glosář>, <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/glosář>;
  owl:versionIRI <https://slovník.gov.cz/generický/veřejná-místa/glosář/verze/0.0.1>;
  skos:hasTopConcept g-sgov-veřejná-místa-pojem:má-bezbariérový-přístup, g-sgov-veřejná-místa-pojem:má-kontakt,
    g-sgov-veřejná-místa-pojem:má-otevírací-dobu, g-sgov-veřejná-místa-pojem:má-provozovatele,
    g-sgov-veřejná-místa-pojem:má-vlastníka, g-sgov-veřejná-místa-pojem:má-vstupné, g-sgov-veřejná-místa-pojem:provozovatel,
    g-sgov-veřejná-místa-pojem:provozovatel-jako-osoba, g-sgov-veřejná-místa-pojem:provozovatel-jako-člověk,
    g-sgov-veřejná-místa-pojem:veřejné-místo, g-sgov-veřejná-místa-pojem:vlastník, g-sgov-veřejná-místa-pojem:vlastník-jako-osoba,
    g-sgov-veřejná-místa-pojem:vlastník-jako-člověk .

g-sgov-veřejná-místa-pojem:provozovatel a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:mixin-rolí, z-sgov-pojem:objekt, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Provozovatel veřejného místa."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-veřejná-místa:glosář;
  skos:prefLabel "Provozovatel"@cs .

g-sgov-veřejná-místa-pojem:má-bezbariérový-přístup a skos:Concept;
  skos:altLabel "bezbariérovost"@cs;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vztahu, z-sgov-pojem:vztah;
  skos:definition "Popis typu bezbariérového přístupu a formy přístupnosti veřejného místa."@cs;
  skos:hiddenLabel "dostupnost pro hendikepované"@cs, "dostupnost pro osoby s omezením"@cs,
    "dostupnost pro postižené"@cs, "přístupnost pro hendikepované"@cs, "přístupnost pro osoby s omezením"@cs,
    "přístupnost pro postižené"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-veřejná-místa:glosář;
  skos:prefLabel "má bezbariérový přístup"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

g-sgov-veřejná-místa-pojem:veřejné-místo a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/generický/umístění/pojem/místo>, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Tato třída reprezentuje veřejně dostupné místo, které je bodem zájmu návštěvníků."@cs;
  skos:hiddenLabel "bod zájmu"@cs, "lákadlo"@cs, "místo zajímavé pro návštěvníky"@cs,
    "místo zájmu"@cs, "návštěvnicky zajímavé místo"@cs, "veřejná lokalita"@cs, "veřejně dostupná lokalita"@cs,
    "veřejně dostupné místo"@cs, "zajímavost"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-veřejná-místa:glosář;
  skos:prefLabel "Veřejné místo"@cs;
  skos:scopeNote "Třída popisuje, jakým způsobem mají být reprezentovány údaje o veřejném místě, o kterém chce nějaký subjekt, např. obec, zveřejňovat údaje ve strukturované podobě."@cs .

g-sgov-veřejná-místa-pojem:má-provozovatele a skos:Concept;
  skos:altLabel "provozovatel"@cs;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vztahu, z-sgov-pojem:vztah;
  skos:definition "Provozovatel veřejného místa."@cs;
  skos:hiddenLabel "správce"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-veřejná-místa:glosář;
  skos:prefLabel "má provozovatele"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

g-sgov-veřejná-místa-pojem:má-vstupné a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vztahu, z-sgov-pojem:vztah;
  skos:definition "Specifikace vstupného na veřejné místo."@cs;
  skos:hiddenLabel "poplatek"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-veřejná-místa:glosář;
  skos:prefLabel "má vstupné"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

g-sgov-veřejná-místa-pojem:má-otevírací-dobu a skos:Concept;
  skos:altLabel "otevírací doba"@cs;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vztahu, z-sgov-pojem:vztah;
  skos:definition "Strukturovaná specifikace otevírací doby veřejného místa."@cs;
  skos:hiddenLabel "čas veřejné přístupnosti"@cs, "časová dostupnost"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-veřejná-místa:glosář;
  skos:prefLabel "má otevírací dobu"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

g-sgov-veřejná-místa-pojem:vlastník a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:mixin-rolí, z-sgov-pojem:objekt, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Vlastník veřejného místa."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-veřejná-místa:glosář;
  skos:prefLabel "Vlastník"@cs .

g-sgov-veřejná-místa-pojem:má-kontakt a skos:Concept;
  skos:altLabel "kontakt"@cs;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vztahu, z-sgov-pojem:vztah;
  skos:definition "Údaje pro kontaktování zástupce veřejného místa, např. provozovatele."@cs;
  skos:hiddenLabel "kontaktní údaje"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-veřejná-místa:glosář;
  skos:prefLabel "má kontakt"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

g-sgov-veřejná-místa-pojem:má-vlastníka a skos:Concept;
  skos:altLabel "vlastník"@cs;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vztahu, z-sgov-pojem:vztah;
  skos:definition "Vlastník veřejného místa."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-veřejná-místa:glosář;
  skos:prefLabel "má vlastníka"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

g-sgov-veřejná-místa-pojem:provozovatel-jako-osoba a skos:Concept;
  skos:definition "Provozovatel veřejného místa, který je právnickou osobou nebo podnikající fyzickou osobou."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-veřejná-místa:glosář;
  skos:prefLabel "Provozovatel jako osoba"@cs .

g-sgov-veřejná-místa-pojem:provozovatel-jako-člověk a skos:Concept;
  skos:definition "Provozovatel veřejného místa, který je nepodnikající fyzickou osobou."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-veřejná-místa:glosář;
  skos:prefLabel "Provozovatel jako člověk"@cs .

g-sgov-veřejná-místa-pojem:vlastník-jako-osoba a skos:Concept;
  skos:definition "Vlastník veřejného místa, který je právnickou osobou nebo podnikající fyzickou osobou."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-veřejná-místa:glosář;
  skos:prefLabel "Vlastník jako osoba"@cs .

g-sgov-veřejná-místa-pojem:vlastník-jako-člověk a skos:Concept;
  skos:definition "Vlastník veřejného místa, který je nepodnikající fyzickou osobou."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-veřejná-místa:glosář;
  skos:prefLabel "Vlastník jako člověk"@cs .
