@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix g-sgov-čsn-iso-iec-20000-2---informační-technologie---management-služeb: <https://slovník.gov.cz/generický/čsn-iso-iec-20000-2---informační-technologie---management-služeb/> .
@prefix g-sgov-čsn-iso-iec-20000-2---informační-technologie---management-služeb-pojem: <https://slovník.gov.cz/generický/čsn-iso-iec-20000-2---informační-technologie---management-služeb/pojem/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

g-sgov-čsn-iso-iec-20000-2---informační-technologie---management-služeb:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář,
    skos:ConceptScheme;
  dcterms:title "ČSN ISO/IEC 20000-2 - Informační technologie - Management služeb"@cs;
  skos:hasTopConcept g-sgov-čsn-iso-iec-20000-2---informační-technologie---management-služeb-pojem:dohoda-ujednání-o-úrovni-služeb,
    g-sgov-čsn-iso-iec-20000-2---informační-technologie---management-služeb-pojem:poskytovatel-služeb,
    g-sgov-čsn-iso-iec-20000-2---informační-technologie---management-služeb-pojem:požadavek-na-službu,
    g-sgov-čsn-iso-iec-20000-2---informační-technologie---management-služeb-pojem:služba,
    g-sgov-čsn-iso-iec-20000-2---informační-technologie---management-služeb-pojem:zákazník .

g-sgov-čsn-iso-iec-20000-2---informační-technologie---management-služeb-pojem:dohoda-ujednání-o-úrovni-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "pojem č. 3.29";
  skos:definition "dokumentovaná dohoda mezi poskytovatelem služeb a zákazníkem, která určuje služby a cíle služeb"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-čsn-iso-iec-20000-2---informační-technologie---management-služeb:glosář;
  skos:prefLabel "Dohoda (ujednání) o úrovni služeb"@cs .

g-sgov-čsn-iso-iec-20000-2---informační-technologie---management-služeb-pojem:poskytovatel-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "pojem č. 3.32";
  skos:definition "organizace nebo část organizace, která řídí a dodává službu  nebo služby zákazníkovi"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-čsn-iso-iec-20000-2---informační-technologie---management-služeb:glosář;
  skos:prefLabel "Poskytovatel služeb"@cs, "Service Provideer"@en .

g-sgov-čsn-iso-iec-20000-2---informační-technologie---management-služeb-pojem:požadavek-na-službu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "pojem č. 3.34";
  skos:definition "potřeby zákazníka a uživatelů služby, včetně požadavků na úroveň, a nároky na poskytovatele služby"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-čsn-iso-iec-20000-2---informační-technologie---management-služeb:glosář;
  skos:prefLabel "Požadavek na službu"@cs, "Service Requirement"@en .

g-sgov-čsn-iso-iec-20000-2---informační-technologie---management-služeb-pojem:služba
  a skos:Concept;
  dcterms:source "pojem č. 3.26";
  skos:definition "prostředky, jimiž je zákazníkovi dodávána hodnota v podobě usnadnění výsledků, kterých chce zákazník dosáhnout"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-čsn-iso-iec-20000-2---informační-technologie---management-služeb:glosář;
  skos:prefLabel "Služba"@cs .

g-sgov-čsn-iso-iec-20000-2---informační-technologie---management-služeb-pojem:zákazník
  a skos:Concept;
  dcterms:source "pojem č. 3.7";
  skos:definition "organizace nebo část organizace, která přijímá službu nebo služby"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-čsn-iso-iec-20000-2---informační-technologie---management-služeb:glosář;
  skos:prefLabel "Zákazník"@cs .
