@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix bibo: <http://purl.org/ontology/bibo/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix l-sgov-sbírka-89-1995: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/89/1995/> .
@prefix l-sgov-sbírka-89-1995-pojem: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/89/1995/pojem/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

l-sgov-sbírka-89-1995:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2020-06-29";
  dcterms:creator "Michal Med";
  dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0>;
  dcterms:title "Slovník zákona č. 89/1995 Sb., o státní statistické službě. - glosář"@cs;
  bibo:status "Specification"@en, "Specifikace"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "l-sgov-sbírka-89-1995-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/89/1995/pojem/";
  owl:versionIRI <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/89/1995/glosář/verze/1.0.0>;
  skos:hasTopConcept l-sgov-sbírka-89-1995-pojem:základní-sídelní-jednotka, l-sgov-sbírka-89-1995-pojem:základní-územní-jednotka .

l-sgov-sbírka-89-1995-pojem:základní-sídelní-jednotka a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/89/1995/sekce/2/t>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Základní sídelní jednotkou se rozumí jednotka představující části území obce s jednoznačnými územně technickými a urbanistickými podmínkami nebo spádová území seskupení objektů obytného nebo rekreačního charakteru."@cs;
  skos:hiddenLabel "ZSJ"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-89-1995:glosář;
  skos:prefLabel "Základní sídelní jednotka"@cs .

l-sgov-sbírka-89-1995-pojem:základní-územní-jednotka a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/89/1995/sekce/2/v/>;
  skos:altLabel "ZUJ"@cs;
  skos:definition "Pro účely tohoto zákona se rozumí základní územní jednotkou území obce nebo vojenského újezdu a v případě, že je obec členěna, území městského obvodu nebo městské části,"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-89-1995:glosář;
  skos:prefLabel "Základní územní jednotka"@cs;
  skos:scopeNote "Základní územní jednotkou se rozumí území obce nebo vojenského újezdu a v případě, že je obec členěna, území městského obvodu nebo městské části (viz zákon č. 89/1995 Sb., o státní statistické službě, § 2, písm. v). Základní územní jednotkou se rozumí taková jednotka, která se pro výkon veřejné správy již dále nečlení. Základní registr veřejné správy RÚIAN územní prvek Základní územní jednotka neobsahuje. Správcem číselníku Základní územní jednotka 0051 je ČSÚ."@cs .
