@prefix l-sgov-sbírka-185-2001-pojem: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/185/2001/pojem/> .
@prefix rdf:   <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix owl:   <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xsd:   <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix l-sgov-sbírka-185-2001: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/185/2001/> .

l-sgov-sbírka-185-2001-pojem:zpracovatel-autovraku
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/185/2001/sekce/36/e> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-185-2001-pojem:provozovatel-zařízení , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/mixin-rolí> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Právnická nebo fyzická osoba oprávněná k podnikání, která provádí jednu či více operací podle písmena e) na základě souhlasu podle § 14 odst. 1, konkrétně se tím rozumí operace prováděné po převzetí autovraku za účelem odstranění nebezpečných složek autovraku, demontáž, rozřezání, drcení (šrédrování), příprava na odstranění nebo využití odpadu z drcení a provádění všech dalších operací potřebných pro využití nebo odstranění autovraku a jeho část."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-185-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Zpracovatel autovraku"@cs .

l-sgov-sbírka-185-2001-pojem:právnická-osoba-jako-oprávněná-osoba
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/185/2001/sekce/4/1/y> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/právnická-osoba> , l-sgov-sbírka-185-2001-pojem:oprávněná-osoba , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-185-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Právnická osoba jako oprávněná osoba"@cs .

<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
        rdfs:subPropertyOf  rdfs:label .

l-sgov-sbírka-185-2001-pojem:zpracoval-autovrak
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/185/2001/sekce/36> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-185-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "zpracoval autovrak"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Operace proveden8 po převzetí autovraku za účelem odstranění nebezpečných složek autovraku, demontáž, rozřezání, drcení (šrédrování), příprava na odstranění nebo využití odpadu z drcení a provádění všech dalších operací potřebných pro využití nebo odstranění autovraku a jeho částí."@cs .

l-sgov-sbírka-185-2001-pojem:provozovatel-zařízení
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/185/2001/sekce/4/1/y> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-185-2001-pojem:oprávněná-osoba , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/mixin-rolí> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Každá osoba, která je oprávněna k nakládání s odpady podle tohoto zákona nebo podle zvláštních právních předpisů"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-185-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Provozovatel zařízení"@cs .

l-sgov-sbírka-185-2001-pojem:oprávněná-osoba
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/185/2001/sekce/4/1/y> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-185-2001-pojem:odpad , <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/56/2001/pojem/silniční-motorové-vozidlo> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/mixin-rolí> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "každá osoba, která je oprávněna k nakládání s odpady podle tohoto zákona nebo podle zvláštních právních předpisů"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-185-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Oprávněná osoba"@cs .

l-sgov-sbírka-185-2001:glosář
        a               owl:Ontology , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> , <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/glosář> ;
        <http://purl.org/dc/terms/created>
                "2020-06-03" ;
        <http://purl.org/dc/terms/title>
                "Slovník zákona č. 185/2001 Sb. o odpadech a o změně některých dalších zákonů - glosář"@cs ;
        <http://purl.org/ontology/bibo/status>
                "Specifikace"@cs , "Specification"@en ;
        <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix>
                "l-sgov-sbírka-185-2001-pojem" ;
        <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri>
                "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/185/2001/pojem/" ;
        owl:versionIRI  <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/185/2001/glosář/verze/0.0.1> .

l-sgov-sbírka-185-2001-pojem:nákladá-s-odpadem
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/185/2001/sekce/4/1/e> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Obchodování s odpady, shromažďování, sběr, výkup, přeprava, doprava, skladování, úprava, využití a odstranění odpadů"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-185-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "nákladá s odpadem"@cs .

l-sgov-sbírka-185-2001-pojem:provozuje
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/185/2001/sekce/12/3> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-185-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "provozuje"@cs .

l-sgov-sbírka-185-2001-pojem:odpad
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/185/2001/sekce/3/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/56/2001/pojem/silniční-motorové-vozidlo> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Odpad je každá movitá věc, které se osoba zbavuje nebo má úmysl nebo povinnost se jí zbavit."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-185-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Odpad"@cs .

l-sgov-sbírka-185-2001-pojem:zařízení-ke-sběru-autovraků
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/185/2001/sekce/4/1/f> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-185-2001-pojem:zařízení , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Technické zařízení, místo, stavba nebo část stavby"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-185-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Zařízení ke sběru autovraků"@cs .

l-sgov-sbírka-185-2001-pojem:podnikající-fyzická-osoba-jako-oprávněná-osoba
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/185/2001/sekce/4/1/y> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/podnikající-fyzická-osoba> , l-sgov-sbírka-185-2001-pojem:oprávněná-osoba , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-185-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Podnikající fyzická osoba jako oprávněná osoba"@cs .

l-sgov-sbírka-185-2001-pojem:zařízení
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/185/2001/sekce/37/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-185-2001-pojem:odpad , <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/56/2001/pojem/silniční-motorové-vozidlo> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-185-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Zařízení"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Každý, kdo se zbavuje autovraku, je povinen autovrak předat pouze osobám, které jsou provozovateli zařízení ke sběru, výkupu, zpracování, využívání nebo odstraňování autovraků."@cs .

l-sgov-sbírka-185-2001-pojem:autovrak
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/185/2001/sekce/36/a> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-185-2001-pojem:odpad , <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/56/2001/pojem/silniční-motorové-vozidlo> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/role> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Každé úplné nebo neúplné motorové vozidlo, které bylo určeno k provozu na pozemních komunikacích pro přepravu osob, zvířat nebo věcí (dále jen \"vozidlo\") a stalo se odpadem podle § 3"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-185-2001:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Autovrak"@cs .
