@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix g-sgov-togaf-cs: <https://slovník.gov.cz/generický/togaf-cs/> .
@prefix g-sgov-togaf-cs-pojem: <https://slovník.gov.cz/generický/togaf-cs/pojem/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

g-sgov-togaf-cs:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, skos:ConceptScheme;
  dcterms:title "TOGAF - český překlad výkladového slovníku"@cs;
  skos:hasTopConcept g-sgov-togaf-cs-pojem:ada, g-sgov-togaf-cs-pojem:adresářová-služba,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:aktér, g-sgov-togaf-cs-pojem:aplikace, g-sgov-togaf-cs-pojem:aplikační-architektura,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:aplikační-komponenta, g-sgov-togaf-cs-pojem:aplikační-platforma,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:aplikační-programové-vybavení, g-sgov-togaf-cs-pojem:architektonická-vize-vize-architektury,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:architektura-aplikační, g-sgov-togaf-cs-pojem:architektura-databáze,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:architektura-orientovaná-na-služby, g-sgov-togaf-cs-pojem:architektura-schopnosti,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:architektura-segmentu, g-sgov-togaf-cs-pojem:architektura-řešení,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:artefakt, g-sgov-togaf-cs-pojem:balíček-pracovních-činností,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:balíčková-služba, g-sgov-togaf-cs-pojem:bezpečnost, g-sgov-togaf-cs-pojem:bezpečnostní-služba,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:boundaryless-information-flow™, g-sgov-togaf-cs-pojem:budoucí-cílová-architektura,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:byznys-architektura, g-sgov-togaf-cs-pojem:byznys-cíl, g-sgov-togaf-cs-pojem:byznys-cíl-konkrétní,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:byznys-funkce, g-sgov-togaf-cs-pojem:byznys-governance, g-sgov-togaf-cs-pojem:byznys-požadavek,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:byznys-scénář, g-sgov-togaf-cs-pojem:byznys-služba, g-sgov-togaf-cs-pojem:byznys-systém,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:cobit, g-sgov-togaf-cs-pojem:cxo, g-sgov-togaf-cs-pojem:cíl,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:cílová-architektura, g-sgov-togaf-cs-pojem:databáze, g-sgov-togaf-cs-pojem:datová-architektura,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:datový-prvek, g-sgov-togaf-cs-pojem:datový-slovník, g-sgov-togaf-cs-pojem:distribuovaná-databáze,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:dodatelný-výstup, g-sgov-togaf-cs-pojem:dohoda, g-sgov-togaf-cs-pojem:doména,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:doména-architektury, g-sgov-togaf-cs-pojem:dostupnost, g-sgov-togaf-cs-pojem:dávkové-zpracování,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:eskalace, g-sgov-togaf-cs-pojem:fortran, g-sgov-togaf-cs-pojem:funkční-rozpad,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:fyzická-aplikační-komponenta, g-sgov-togaf-cs-pojem:fyzická-data,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:fyzická-datová-komponenta, g-sgov-togaf-cs-pojem:fyzická-technologická-komponenta,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:fyzická-úroveň, g-sgov-togaf-cs-pojem:governance, g-sgov-togaf-cs-pojem:governance-architektury,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:governance-operativy, g-sgov-togaf-cs-pojem:hardware-technické-vybavení,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:hledisko, g-sgov-togaf-cs-pojem:hodnocení, g-sgov-togaf-cs-pojem:informace,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:informační-báze-standardů, g-sgov-togaf-cs-pojem:informační-doména-viz-datová-doména,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:informační-systém, g-sgov-togaf-cs-pojem:informační-technologie,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:interakce, g-sgov-togaf-cs-pojem:interoperabilita, g-sgov-togaf-cs-pojem:itil,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:katalog, g-sgov-togaf-cs-pojem:katalogy, g-sgov-togaf-cs-pojem:klient,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:klíčový-ukazatel-výkonu, g-sgov-togaf-cs-pojem:kompozitní-aplikace,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:komunikační-systém, g-sgov-togaf-cs-pojem:komunikační-síť, g-sgov-togaf-cs-pojem:komunikační-uzel,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:koncový-uživatel, g-sgov-togaf-cs-pojem:kontinuum-architektury,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:kontinuum-podniku, g-sgov-togaf-cs-pojem:kontinuum-rešení, g-sgov-togaf-cs-pojem:kontrola,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:kvalita-služby, g-sgov-togaf-cs-pojem:logická-aplikační-komponenta,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:logická-data, g-sgov-togaf-cs-pojem:logická-datová-komponenta,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:logická-technologická-komponenta, g-sgov-togaf-cs-pojem:logická-úroveň,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:lokalita, g-sgov-togaf-cs-pojem:management-požadavků, g-sgov-togaf-cs-pojem:matice,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:metadata, g-sgov-togaf-cs-pojem:metoda-rozvoje-architektury,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:metrika, g-sgov-togaf-cs-pojem:model, g-sgov-togaf-cs-pojem:model-interakcí,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:motivátor, g-sgov-togaf-cs-pojem:multimediální-služba, g-sgov-togaf-cs-pojem:měřitelný-cíl,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:nástroj-řízení-úložiště-repository, g-sgov-togaf-cs-pojem:návod,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:obecné-systémové-architektury, g-sgov-togaf-cs-pojem:obsahový-rámec,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:orientace-na-služby, g-sgov-togaf-cs-pojem:otevřené-specifikace,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:otevřený-systém, g-sgov-togaf-cs-pojem:ověření-souladu, g-sgov-togaf-cs-pojem:platforma,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:plán-realizace, g-sgov-togaf-cs-pojem:plán-transformace, g-sgov-togaf-cs-pojem:plánování-migrace,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:podnik, g-sgov-togaf-cs-pojem:podnik---úřad, g-sgov-togaf-cs-pojem:podniková-architektura,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:podniková-služba, g-sgov-togaf-cs-pojem:podnikové-plánování-zdrojů,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:pohled, g-sgov-togaf-cs-pojem:portfolio, g-sgov-togaf-cs-pojem:požadavek,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:požadavek-na-architektonickou-práci, g-sgov-togaf-cs-pojem:prince2,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:princip, g-sgov-togaf-cs-pojem:princip-architektury, g-sgov-togaf-cs-pojem:proces,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:produkt, g-sgov-togaf-cs-pojem:profil, g-sgov-togaf-cs-pojem:program,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:projekt, g-sgov-togaf-cs-pojem:prostředí-architektury, g-sgov-togaf-cs-pojem:přechodná-architektura,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:přenositelnost, g-sgov-togaf-cs-pojem:připravenost-k-byznys-transformaci,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:příležitosti-a-řešení, g-sgov-togaf-cs-pojem:případ-užití, g-sgov-togaf-cs-pojem:příprava-přípravná-fáze,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:přírůstek-schopnosti, g-sgov-togaf-cs-pojem:realizace-architektury,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:referenční-model, g-sgov-togaf-cs-pojem:referenční-model-integrované-informační-infrastruktury,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:repozitář, g-sgov-togaf-cs-pojem:role, g-sgov-togaf-cs-pojem:rozdíl,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:rozhraní, g-sgov-togaf-cs-pojem:rozhraní-aplikační-platformy,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:rozhraní-externího-prostředí, g-sgov-togaf-cs-pojem:rozhraní-člověk---počítač,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:rámec, g-sgov-togaf-cs-pojem:rámec-architektury, g-sgov-togaf-cs-pojem:schopnost,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:segmentace-dělení-do-částí, g-sgov-togaf-cs-pojem:server, g-sgov-togaf-cs-pojem:seznam-dovedností,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:služba, g-sgov-togaf-cs-pojem:služba-informačního-systému, g-sgov-togaf-cs-pojem:služba-konektivity,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:služba-operačního-systému, g-sgov-togaf-cs-pojem:služba-platformy,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:služba-správy-dat, g-sgov-togaf-cs-pojem:služba-uživatelského-rozhraní,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:služba-výměny-dat, g-sgov-togaf-cs-pojem:služba-řízení-systému-a-sítě,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:smart, g-sgov-togaf-cs-pojem:současná-architektura, g-sgov-togaf-cs-pojem:stavební-blok-architektury,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:stavební-blok-řešení, g-sgov-togaf-cs-pojem:styl-architektury,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:systém, g-sgov-togaf-cs-pojem:systém-řízení-báze-dat, g-sgov-togaf-cs-pojem:taxonomie-pohledů-na-architekturu,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:technologická-architektura, g-sgov-togaf-cs-pojem:technologická-komponenta,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:transakce, g-sgov-togaf-cs-pojem:transakční-sekvence, g-sgov-togaf-cs-pojem:událost,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:uživatel, g-sgov-togaf-cs-pojem:vysokoúrovňový-popis-architektury,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:vzor, g-sgov-togaf-cs-pojem:výbor-pro-architekturu, g-sgov-togaf-cs-pojem:výchozí-stav,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:zadání-pro-architektonickou-práci, g-sgov-togaf-cs-pojem:zainteresovaný-subjekt,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:zainteresovaný-subjekt-systému, g-sgov-togaf-cs-pojem:zájmy,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:základní-architektura, g-sgov-togaf-cs-pojem:časové-období,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:řízení-dodavatelů, g-sgov-togaf-cs-pojem:řízení-konfigurace,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:řízení-přístupu, g-sgov-togaf-cs-pojem:řízení-rizik, g-sgov-togaf-cs-pojem:řízení-výkonu,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:řízení-úspěšných-programů, g-sgov-togaf-cs-pojem:škálovatelnost,
    g-sgov-togaf-cs-pojem:životní-cyklus, g-sgov-togaf-cs-pojem:žurnál-governance-aktivit-governance-log .

g-sgov-togaf-cs-pojem:ada a skos:Concept;
  skos:definition "A high-level computer programming language developed by the US Department of Defense (DoD) and widely used within the DoD and NATO countries. It is used for real-time processing, is modular in nature, and includes object-oriented features."@en,
    "Vysokoúrovňový programovací jazyk vyvinutý Ministerstvem obrany Spojených státu amerických a široce používaný v zemích NATO. Používá se pro úlohy v reálném čase. Je modulární a má objektově orientované rysy."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Ada"@cs, "Ada"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:adresářová-služba a skos:Concept;
  skos:definition "A technology component that provides locator services that find the location of a service, or the location of data, or translation of a common name into a network-specific address. It is analogous to a telephone book and may be implemented in centralized or distributed schemes."@en,
    "Technologická komponenta poskytující služby pro lokalizaci služeb, dat nebo pro překlad běžných jmen na síťové adresy. Služba je analogická k telefonickému seznamu a může být implementována jako centralizovaná nebo distrubuovaná."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Adresářová služba"@cs, "Directory Service"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:aktér a skos:Concept;
  skos:definition "Osoba, organizace nebo systém, který vystupuje v jedné nebo více rolích jako účastník aktivit (byznys funkcí, procesů nebo služeb)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Aktér"@cs;
  skos:scopeNote "Ve veřejné správě převážně subjekt práva na jedné straně nebo orgán veřejné moci a jeho organizace a zaměstnanci na druhé straně."@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:aplikace a skos:Concept;
  skos:definition "Aplikace je nainstalovaný a zprovozněný IT systém, který podporuje business funkce a služby. Aplikace používají data a jsou tvořeny technolgickými komponentami."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Aplikace"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:aplikační-architektura a skos:Concept;
  skos:definition "Popis struktury a interakcí aplikací jako skupiny schopností, které poskytují klíčové business funkce a data."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Aplikační architektura"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:aplikační-komponenta a skos:Concept;
  skos:definition "An encapsulation of application functionality aligned to implementation structure. For example, a purchase request processing application."@en,
    "Aplikační komponenta poskytuje část funkčnosti aplikace s ohledem na implementaci."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Aplikační komponenta"@cs, "Application Component"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:aplikační-platforma a skos:Concept;
  skos:definition "Kolekce softwarových a hardwarových komponent, která poskytuje služby pro budování aplikací."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Aplikační platforma"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:aplikační-programové-vybavení a skos:Concept;
  skos:definition "Programové vybavení vytvořené pro specifický business účel."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Aplikační programové vybavení"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:architektonická-vize-vize-architektury a skos:Concept;
  skos:definition "Zjednodušený popis cílové architektury zaměřený na business přínosy a na změny v podniku, které v důsledku cílové architektury vzniknou. Vize slouží jako podklad k detailnější architektonické práci."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Architektonická vize (Vize architektury)"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:architektura-aplikační a skos:Concept;
  skos:definition "Popis struktury a interakcí aplikací jako skupiny schopností, které poskytují klíčové business funkce a data."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Architektura aplikační"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:architektura-databáze a skos:Concept;
  skos:definition "Logický pohled na datové modely, datové standardy a datové struktury. Součástí je také definice fyzické databáze pro informační systém. Požadavky na výkonnost, a geografické rozmístění."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Architektura databáze"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:architektura-orientovaná-na-služby a skos:Concept;
  skos:definition "Styl architektury (business a technologické), který je zaměřen na zjednodušení spolupráce různých částí a s důrazem na pružnost v důsledku změn."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Architektura orientovaná na služby"@cs;
  skos:scopeNote "Jednou ze základních myšlenek je rozložení procesu na části (bloky), které se vyskytují opakovaně, tzn. po jejich naprogramování vznikne modul, který je opakovaně použitelný"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:architektura-schopnosti a skos:Concept;
  skos:definition "Velmi detailní popis architektury pro realizaci konkrétního řešení nebo aspektu řešení."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Architektura schopnosti"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:architektura-segmentu a skos:Concept;
  skos:definition "Detailní a formální popis jedné oblasti (segmentu) v rámci podniku za účelem organizace změn na úrovni projektového portfolia."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Architektura segmentu"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:architektura-řešení a skos:Concept;
  skos:definition "Popis jednotlivé business aktivity a její IT podpory. Architektura řešení typicky odpovídá jednomu projektu nebo fázi a překládá požadavky do vize architektury pro řešení, do vysokoúrovňové specifikace řešení a do nutných implemenentačních kroků."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Architektura řešení"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:artefakt a skos:Concept;
  skos:definition "An architectural work product that describes an aspect of the architecture."@en,
    "Výstup architektonické práce zaměřený na jeden aspekt architektury."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Artefact"@en, "Artefakt"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:balíček-pracovních-činností a skos:Concept;
  skos:definition """A set of actions identified to achieve
one or more objectives for the business.
A work package can be a part of a
project, a complete project, or a
program."""@en,
    "Množina akcí k dosažení jednoho nebo více definovaných cílů. Balíček pracovních činností může být součástí projektu, celý projekt nebo program."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Balíček pracovních činností"@cs, "Work Package"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:balíčková-služba a skos:Concept;
  skos:definition "Services that are acquired from the market from a COTS vendor, rather than being constructed via code build."@en,
    "Služba, která je dostupná na trhu od COTS dodavatelů jako alternativa k vlastnímu vývoji."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Balíčková služba"@cs, "Packaged Service"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:bezpečnost a skos:Concept;
  skos:definition "Services which protect data, ensuring its confidentiality, availability, and integrity."@en,
    "Služby chránící data, jejich důvěrnost, dostupnost a celistvost."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Bezpečnost"@cs, "Security"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:bezpečnostní-služba a skos:Concept;
  skos:definition "Services which protect data, ensuring its confidentiality, availability, and integrity."@en,
    "Služby, které chrání data, zajišťují jejich důvěrnost, dostupnost a integritu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Bezpečnostní služba"@cs, "Security Service"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:boundaryless-information-flow™ a skos:Concept;
  skos:definition "A trademark of The Open Group"@en, "Obchodní značka The Open Group."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Boundaryless Information Flow"@en, "Boundaryless Information Flow™"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:budoucí-cílová-architektura a skos:Concept;
  skos:definition "Popis budoucího cílového stavu architektury (podniku nebo řešení) vyvíjeného pro organizaci. Může být vyvinuto několik budoucích mezistavů (jako plán) za účelem ukázání postupného vývoje architektury až do cílového stavu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Budoucí (cílová) architektura"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:byznys-architektura a skos:Concept;
  skos:definition "Popis struktury a interakcí mezi strategií, organizací, funkcemi, business procesy a informacemi."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Byznys architektura"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:byznys-cíl a skos:Concept;
  skos:definition "Vysokoúrovňové prohlášení o záměru nebo směru pro organizaci. Obvykle se používá k měření úspěšnosti organizace."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Byznys cíl"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:byznys-cíl-konkrétní a skos:Concept;
  skos:definition "Časově určený milník sloužící k prokázání postupu na trase k cíli."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Byznys cíl (konkrétní)"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:byznys-funkce a skos:Concept;
  skos:definition "Delivers business capabilities closely aligned to an organization, but not necessarily explicitly governed by the organization."@en,
    "Realizuje business schopnosti těsně spjaté s organizací, ale ne nutně řízené organizací."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Business Function"@en, "Byznys funkce"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:byznys-governance a skos:Concept;
  skos:definition "Zajišťuje, že business procesy naplňují business cíle a splňují odpovídající zásady."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Byznys governance"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:byznys-požadavek a skos:Concept;
  skos:definition "Kvantitativní vyjádření business potřeby, která musí být naplněna konkrétní architekturou nebo pracovním balíčkem."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Byznys požadavek"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:byznys-scénář a skos:Concept;
  skos:definition "An appropriate and useful technique to discover and document business requirements, and to articulate an Architecture Vision that responds to those requirements."@en,
    "Metoda sběru a dokumentace business požadavků sloužící k formulaci vize architektury, která zajistí tyto požadavky."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Business Scenario"@en, "Byznys scénář"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:byznys-služba a skos:Concept;
  skos:definition "Podporuje dovednosti podniku/ úřadu (business capabilities) prostřednictvím jednoznačně definovaného rozhraní a je jednoznačně formálně řízena organizací (například má SLA smlouvu).Jde o poskytnutí funkce klientovi za specifických podmínek."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Byznys služba"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:byznys-systém a skos:Concept;
  skos:definition "Hardware, software, policy statements, processes, activities, standards, and people which together implement a business function."@en,
    "Technické a programové vybavení, zásady, procesy, aktivity, standardy a lidé, kteří dohromady implementují business funkci."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Business System"@en, "Byznys systém"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:cobit a skos:Concept;
  skos:definition "COBIT (Control OBjectives for Information and related Technology). Rámec pro řízení informačních systémů a technologií vytvořený organizací ISACA (Information Systems Audit and Control Association) a ITGI (IT Governance Institute)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "COBIT"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:cxo a skos:Concept;
  skos:definition "The chief officer within a particular function of the business; e.g., Chief Executive Officer, Chief Financial Officer, Chief Information Officer, Chief Technology Officer."@en,
    "Ředitel pro konkrétní oblast, např. generální, finanční, IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "CxO"@cs, "CxO"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:cíl a skos:Concept;
  skos:definition "A high-level statement of intent or direction for an organization. Typically used to measure success of an organization."@en,
    "Definice záměru nebo směru organizace. Obvykle slouží k měření úspěšnosti organizace."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Cíl"@cs, "Goal"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:cílová-architektura a skos:Concept;
  skos:definition "Představuje cílový stav architektury (víze)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Cílová architektura"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:databáze a skos:Concept;
  skos:definition "Strukturovaná a organizovaná kolekce datových entit v prostředí počítače."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Databáze"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:datová-architektura a skos:Concept;
  skos:definition "Struktura podnikových dat na logické a fyzické úrovni včetně zdrojů pro řízení dat."@cs,
    "The structure of an organization’s logical and physical data assets and data management resources."@en;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Data architecture"@en, "Datová architektura"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:datový-prvek a skos:Concept;
  skos:definition "A basic unit of information having a meaning and that may have subcategories (data items) of distinct units and values."@en,
    "Základní jednotka informace mající význam, může se dale členit na jednotlivé datové položky odlišných jednotek a hodnot."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Data Element"@en, "Datový prvek"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:datový-slovník a skos:Concept;
  skos:definition "A repository of information describing the characteristics of data used to design, monitor, document, protect, and control data in information systems and databases."@en,
    "A specialized type of database containing metadata, which is managed by a data dictionary system."@en,
    "An application of data dictionary systems."@en, "Instance systému pro řízení datového slovníku."@cs,
    "Repositář informací popisující charakteristiky dat pro návrh, monitorování, dokumentaci, ochranu a kontrolu informačních systémů a databází."@cs,
    "Speciální typ databáze spravující metadata o datových sadách."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Data Dictionary"@en, "Datový slovník"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:distribuovaná-databáze a skos:Concept;
  skos:definition "A database that is physically located in two or more distinct locations."@en,
    "A database under the overall control of a central Database Management System (DBMS) but whose storage devices are not all attached to the same processor."@en,
    "Databáze, která je fyzicky umístěna na dvou a více místech."@cs, "Databáze, která není centrálně uložená, ale její části jsou umístěny v rámci sítě propojených počítačů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Distribuovaná databáze"@cs, "Distributed Database"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:dodatelný-výstup a skos:Concept;
  skos:definition "Precizně definovaný výstup pracovního bloku, formálně definovaný definicí projektu nebo smlouvou. Výstupy obvykle využivájí dílčí architektonické artefakty (katalogy, matice a diagramy)."@cs,
    "Výstup architektonické práce, který je specifikovaný, revidovaný, odsouhlasený a podepsaný zodpovědným schvalovatelem. Dodané výstupy jsou zpravidla výstupem projektu a jsou zachovány i po zkončení projektu. Dodané výstupy se mohou přenést do architektonického repositáře."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Deliverable"@en, "Dodatelný výstup"@cs;
  skos:scopeNote "Nebo také dodaný výstup.Výstupy obvykle využívají, obsahují dílčí architektonické artefakty (katalogy, matice a diagramy)."@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:dohoda a skos:Concept;
  skos:definition "An agreement between a service consumer and a service provider that establishes functional and non-functional parameters for interaction."@en,
    "Ujednání mezi poskytovatelem a příjemcem služby popisující funkční a kvalitativní parametry pro komunikaci."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Contract"@en, "Dohoda"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:doména a skos:Concept;
  skos:definition "Architektonická oblast, která je předmětem zájmu."@cs, "The architectural area being considered."@en;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Domain"@en, "Doména"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:doména-architektury a skos:Concept;
  skos:definition "The architectural area being considered. There are four architecture domains within TOGAF: business, data, application, and technology."@en,
    "Zájmová oblast architektury. TOGAF rozlišuje domény architektury: business, data, aplikace a technologie."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Doména architektury"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:dostupnost a skos:Concept;
  skos:definition "V kontextu IT systémů se jedná o pravděpodobnost, že system bude pro uživatele použitelný."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Dostupnost"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:dávkové-zpracování a skos:Concept;
  skos:definition "Zpracování dávky úloh, které byly připravený s předstihem a které jsou všechny zpracovány v rámci této dávky."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Dávkové zpracování"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:eskalace a skos:Concept;
  skos:definition "Implementace governance Poskytuje architektonický přehled o implementaci."@cs,
    "Implementation Governance Provides an architectural oversight of the implementation."@en,
    "Stanovená procedura řešení potenciálního problému dle konkrétní situace."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Escalation"@en, "Eskalace"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:fortran a skos:Concept;
  skos:definition "Akronym pro FORmula TRANslator, jedná se o vysokoúrovňový programovací jazyk používaný zejména ve vědeckých a inženýrských aplikacích."@cs,
    "An acronym for FORmula TRANslator, which is a high-level computer language used extensively in scientific and engineering applications."@en;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "FORTRAN"@cs, "FORTRAN"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:funkční-rozpad a skos:Concept;
  skos:definition "A hierarchy of the functions of an enterprise or organization."@en,
    "Hierarchie funkcí odpovídající podniku nebo organizaci."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Functional Decomposition"@en, "Funkční rozpad"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:fyzická-aplikační-komponenta a skos:Concept;
  skos:definition "Aplikace, aplikační modul, aplikační služba, nebo jiná nasaditelná funkční komponenta. Příkladem může být nakonfigurovaná a nainstalovaná instance ERP systému."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Fyzická aplikační komponenta"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:fyzická-data a skos:Concept;
  skos:definition "Vymezující vrstva, která zapouzdřuje související datové entity do fyzických bloků."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Fyzická data"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:fyzická-datová-komponenta a skos:Concept;
  skos:definition "Ohraničující zóna, která zapouzdřuje související datové entity a formuje tak jejich fyzické umístění. Například objednávka obsahující hlavičku objednávky a položky objednávky."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Fyzická datová komponenta"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:fyzická-technologická-komponenta a skos:Concept;
  skos:definition "Specifický technologický produkt nebo jeho instance. Příkladem může být specifická verze volně dostupného produktu, řešení nebo server."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Fyzická technologická komponenta"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:fyzická-úroveň a skos:Concept;
  skos:definition "Popis objektu reálného světa. Fyzické objekty na rozlišovací úrovni podnikové architektury mohou být stále dostatečně abstraktní v porovnání s architekturou řešení nebo implementačním pohledem."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Fyzická úroveň"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:governance a skos:Concept;
  skos:definition "Proces monitorování a řízení businessu (nebo IT) za účelem dosažení požadovaných business výsledků."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Governance"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:governance-architektury a skos:Concept;
  skos:definition "Způsob jakým jsou podnikové architektury a další architektury řízeny a kontrolovány na úrovni podniku."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Governance architektury"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:governance-operativy a skos:Concept;
  skos:definition "Governance operativy se zaměřuje na provozní výkonnost systémů vůči definovaným výkonnostním úrovním, definicí těchto úrovní a implimentací opatření, která zajistí efektivní provoz systémů."@cs,
    "Operational governance looks at the operational performance of systems against contracted performance levels, the definition of operational performance levels, and the implementation of systems that ensure effective operation of systems. See also Section 3.45."@en;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Governance operativy"@cs, "Operational Governance"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:hardware-technické-vybavení a skos:Concept;
  skos:definition "Fyzická infrastruktura potřebná pro provoz software, například servery, pracovní stanice, síťová zařízení."@cs,
    "The physical infrastructure needed to run software; e.g., servers, workstations, network equipment, etc."@en;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Hardware"@en, "Hardware (Technické vybavení)"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:hledisko a skos:Concept;
  skos:definition "A viewpoint defines the perspective from which a view is taken. It is a specification of the conventions for constructing and using a view. A view is what you see; a viewpoint is where you are looking from – the vantage point or perspective that determines what you see."@en,
    "Definuje perspektivu, ze které je možné vidět pohled. Jedná se o specifikaci konvencí pro vytvoření a použití pohledu. Pohled je konkrétní diagram, Hledisko říká, jak má diagram vypadat a co má prezentovat uživateli."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Hledisko"@cs, "Viewpoint"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:hodnocení a skos:Concept;
  skos:definition "Analýza bezpečnosti a efektivity s přihlédnutím ke stávajícím a plánovaným aktivitám hodnotící rizika, náklady/přínosy, připravenost pro transformaci a podobně."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Hodnocení"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:informace a skos:Concept;
  skos:definition "Jakákoli reprezentace faktu, dat nebo názoru zachycena pomocí jakéhokoli média ve formě textu, grafiky, číselných dat, prostorových dat a zvukového nebo obrazového materiálu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Informace"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:informační-báze-standardů a skos:Concept;
  skos:definition "Báze standardů pro definici konkrétní služby a dalších komponent v organizačně specifické architektuře."@cs,
    "Provides a database of standards that can be used to define the particular services and other components of an Organization-Specific Architecture that is derived from the TOGAF Foundation Architecture."@en;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Informační báze standardů"@cs, "Standards Information Base"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:informační-doména-viz-datová-doména a skos:Concept;
  skos:definition "Uskupení informací (nebo datových entit) podle sady kriterií jako jsou např. bezpečnostní klasifikace, vlastnictví, lokalita apod. V kontextu bezpečnosti jsou informační domény definovány j ako skupina uživatelů, jejich informačních objektů a bezpečnostní politiky."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Informační doména (viz Datová doména)"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:informační-systém a skos:Concept;
  skos:definition "The computer (or information technology)-based portion of a business system."@en,
    "Část business systému podporovaná počítačem (nebo informační technologií)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Information System (IS)"@en, "Informační systém"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:časové-období a skos:Concept;
  skos:definition "The timeframe over which the potential impact is to be measured."@en,
    "Časově vymezený interval, ve kterém se měří možný dopad."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Time Period"@en, "Časové období"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:informační-technologie a skos:Concept;
  skos:definition "Zastřešující termín, který buď představuje všechny nebo některé oblasti počítačového odvětví jako: Rozvoj, Rozhraní, Modelování business procesů, komunikace, shoda a legislativa, počítače, řízení obsahu, hardware, řízení informací, Internet, infrastruktura, vývoj softwaru, řízení projektů, bezpečnost, standardy, úložiště, přenos hlasu a podobně."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Informační technologie"@cs;
  skos:scopeNote "Nejde tedy pouze o technologie jako takové, ale o celé odvětví., tedy i o lidi, budovy, metodiky a pravidla apod."@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:interakce a skos:Concept;
  skos:definition "Vazba mezi architektonickými stavebními bloky (např. službami či komponentami), která představuje komunikaci či využití."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Interakce"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:interoperabilita a skos:Concept;
  skos:definition "Schopnost systému poskytovat a využívat služby od ostatních systémů za účelem efektivní spolupráce."@cs,
    "The ability of systems to provide and receive services from other systems and to use the services so interchanged to enable them to operate effectively together."@en;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Interoperabilita"@cs, "Interoperability"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:itil a skos:Concept;
  skos:definition "An acronym for Information Technology Infrastructure Library, which provides a set of recommended best practices for the governance/management of information systems and technology."@en,
    "Zkratka pro Information Technology Infrastructure Library (= Knihovna IT Infrastruktury), která poskytuje sadu doporučených nejlepších praxí pro governance/řízení informačních system a technologií."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "ITIL"@cs, "ITIL"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:katalog a skos:Concept;
  skos:definition "Seznam výstupů podobného typu sloužícíjako referenční zdroj. Například katalogstandardů, katalog aplikací."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Katalog"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:katalogy a skos:Concept;
  skos:definition "Seznamy stavebních kamenů konkrétních typů a s nimi souvisejících typů, použitých pro referenci nebo pro jejich řízení (například v seznamu organizačních jednotek se pracuje ještě s lokalitami a aktéry). Prostřednictvím katalogů jsou evidována metadata stavebních kamenů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Katalogy"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:klient a skos:Concept;
  skos:definition "An application component which requests services from a server."@en,
    "Aplikační komponenta, která volá služby na serveru."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Client"@en, "Klient"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:klíčový-ukazatel-výkonu a skos:Concept;
  skos:definition "Způsob kvantifikace výkonu businessu či projektu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Klíčový ukazatel výkonu"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:kompozitní-aplikace a skos:Concept;
  skos:definition "Aplikační komponenta tvořená složením dalších aplikací, kterou mohou být atomické nebo kompozitní."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Kompozitní aplikace"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:komunikační-systém a skos:Concept;
  skos:definition "Množina komponent (přenosové médium, uzly, rozhraní, ovládací zařízení), která zajišťuje propojení mezi uživatelem a zařízením."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Komunikační systém"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:komunikační-síť a skos:Concept;
  skos:definition "Množina produktů, konceptů a služeb, které umožňují propojení počítačových systémů za účelem přenosu dat (např. hlas, obraz)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Komunikační síť"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:komunikační-uzel a skos:Concept;
  skos:definition "Interní součást komunikační sítě (např. směrovač, opakovač, most) nebo součást umístěna mezi koncovým zařízením a komunikační sítí (brána)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Komunikační uzel"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:koncový-uživatel a skos:Concept;
  skos:definition "Osoba používající aplikaci nebo výstup."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Koncový uživatel"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:kontinuum-architektury a skos:Concept;
  skos:definition "A part of the Enterprise Continuum. A repository of architectural elements with increasing detail and specialization. This Continuum begins with foundational definitions like reference models, core strategies, and basic building blocks. From there it spans to Industry Architectures and all the way to an organization's specific architecture"@en,
    "Část podnikového kontinua. Repositář prvků architektury se zvyšující se mírou detailu a specializace. Toto kontinuum začíná se základy jako referenční modely, strategie a základní stavební bloky. Dále pokračuje k architekturám odvětví a končí architekturami specifickými pro podnik."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Architecture Continuum"@en, "Kontinuum architektury"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:kontinuum-podniku a skos:Concept;
  skos:definition "A categorization mechanism useful for classifying architecture and solution artifacts, both internal and external to the Architecture Repository, as they evolve from generic Foundation Architectures to Organization-Specific Architectures."@en,
    "Klasifikační nástroj pro zatřízení artefaktů architektury a řešení v rámci repositáře. Kontinuum postihuje vývoj od základní po specifickou architekturu"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Enterprise Continuum"@en, "Kontinuum podniku"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:kontinuum-rešení a skos:Concept;
  skos:definition "Konkrétní implementace architektur členěné podle úrovní kontinua. Každá úroveň obsahuje buď zakoupené produkty nebo vyvinuté komponenty a odpovídá na podnikové business potřeby."@cs,
    "Represents the implementations of the architectures at the corresponding levels of the Architecture Continuum. At each level, the Solutions Continuum is a population of the architecture with reference building blocks – either purchased products or built components – that represent a solution to the enterprise's business need expressed at that level."@en;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Kontinuum rešení"@cs, "Solutions Continuum"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:kontrola a skos:Concept;
  skos:definition "Činnost, která přesně definuje pravidla pro rozhodnutí při provádění procesu nebo pro rozhodnutí, zda je proces v souladu s kritérii pro governance."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Kontrola"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:kvalita-služby a skos:Concept;
  skos:definition "Přednastavená konfigurace nefunkčních parametrů, která může být přiřazena ke službě nebo k dohodě o poskytování služby."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Kvalita služby"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:logická-aplikační-komponenta a skos:Concept;
  skos:definition "Zapouzdření aplikační funkcionality, které je nezávislé na konkrétní implementaci. Např. klasifikace všech aplikací pro zpracování požadavků na nákup v podniku."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Logická aplikační komponenta"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:logická-data a skos:Concept;
  skos:definition "Vymezující vrstva, která zapouzdřuje související datové entity do logických bloků."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Logická data"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:logická-datová-komponenta a skos:Concept;
  skos:definition "A boundary zone that encapsulates related data entities to for m a logical location to be held. For example, external procurement information."@en,
    "Hraniční zóna, která zapouzdřuje související datové entity tak, aby vytvořily logické umístění, které má být uchováváno. Např. informace o externích nákupech."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Logical Data Component"@en, "Logická datová komponenta"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:logická-technologická-komponenta a skos:Concept;
  skos:definition "An encapsulation of technology infrastructure that is independent of a particular product. A class of technology product. For example, supply chain management software as part of an Enterprise Resource Planning (ERP) suite or a Commercial Off-The-Shelf (COTS) purchase request processing enterprise service."@en,
    "Zapouzdření technologické infrastruktury, které je nezávislé na konkrétním produktu. Třída technologického produktu. Např. software na řízení dodavatelského řetězce coby část ERP systému nebo požadavku na nákup softwarového balíku (COTS) zpracovávajícího podnikovou službu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Logical Technology Component"@en, "Logická technologická komponenta"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:logická-úroveň a skos:Concept;
  skos:definition "Definice architektury nezávislá na implementaci. Formuje fyzické komponenty podle účelu. Například produkty od různých dodavatelů mohou být součástí jedné logické kategorie – aplikační servery"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Logická úroveň"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:lokalita a skos:Concept;
  skos:definition "Místo, kde je vykonávána obchodní činnost. Údaje o lokalitě mohou být hierarchicky dekomponovány."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Lokalita"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:management-požadavků a skos:Concept;
  skos:definition "Management požadavků - kvantitativní prohlášení o potřebách podniku, které musí být splněny konkrétním balíčkem architektonické práce."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Management požadavků"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:matice a skos:Concept;
  skos:definition "Formát pro zobrazení vazeb mezi dvěma (či více) architektonickými prvky v podobě mřížky."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Matice"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:metadata a skos:Concept;
  skos:definition "Data about data – of any sort in any media – that describes the characteristics of an entity."@en,
    "Data o datech. Metadata popisují kvalitativní a kvantitativní charakteristiky datových sad."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Metadata"@cs, "Metadata"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:metoda-rozvoje-architektury a skos:Concept;
  skos:definition "Základní součást TOGAF. Metoda pro vývoj a použití podnikové architektury."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Metoda rozvoje architektury"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:metrika a skos:Concept;
  skos:definition "An indicator or factor that can be tracked, usually on an ongoing basis, to deter mine success or alignment with objectives and goals."@en,
    "Indikátor nebo prvek, který může být sledován, obyčejně na kontinuální bázi, k určení úspěchu či sladění s danými cíli."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Measure"@en, "Metrika"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:model a skos:Concept;
  skos:definition "A representation of a subject of interest. A model provides a smaller scale, simplified, and/or abstract representation of the subject matter. A model is constructed as a “means to an end”. In the context of enterprise architecture, the subject matter is a whole or part of the enterprise and the end is the ability to construct “views” that address the concerns of particular stakeholders; i.e., their “viewpoints” in relation to the subject matter."@en,
    "Model představuje účelově zjednodušenou  reprezentaci předmětu zájmu. Model je NÁSTROJm pro porozumění předmětu zájmu. V podnikové architektuře je předmětem zájmu podnik nebo jeho část. Účelem modelu je potom prezentovat ty aspekty podniku, které jsou podstatné z pohledu zainteresovaných subjektů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Model"@cs, "Model"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:model-interakcí a skos:Concept;
  skos:definition "An architectural view, catalog, or matrix that shows a particular type of interaction. For example, a diagram showing application integration."@en,
    "Architektonický pohled, katalog nebo matice, která zobrazuje konkrétní typ interakce. Např. diagram zobrazující integraci aplikací."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Interaction Model"@en, "Model interakcí"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:motivátor a skos:Concept;
  skos:definition "Externí nebo interní okolnost, která vede organizaci k definování cílů. Příkladem externího vlivu je např. změna v legislativě, která vyžaduje změnu ve způsobu fungovaní organizace."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Motivátor"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:multimediální-služba a skos:Concept;
  skos:definition "Služba Technického referenčního modelu (TRM), která poskytuje schopnost nakládání s informačními produkty, které se skládají z textu, grafiky, obrázků, videa a audia, a jejich řízení."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Multimediální služba"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:měřitelný-cíl a skos:Concept;
  skos:definition "Časově určený milník, jehož účelem je doložit postup při naplňování cíle. Například „Zvýšit vytíženost o 30 % do konce roku 2021 a dosáhnout tak plánovaného zvýšení podílu na trhu“."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Měřitelný cíl"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:nástroj-řízení-úložiště-repository a skos:Concept;
  skos:definition "Systém, který řídí všechna data podniku, zahrnující data a procesní modely a jiné informace. Protože, data v úložišti jsou mnohem rozsáhlej ší než v datovém slovníku, které v zásadě pouze definují data tvořící databázi."@cs,
    "Tool A system that manages all of the data of an enterprise, including data and process models and other enterprise information. Hence, the data in a repository is much more extensive than that in a data dictionary, which generally defines only the data making up a database."@en;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Nástroj řízení úložiště (repository)"@cs, "Repository"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:návod a skos:Concept;
  skos:definition "An architectural document that provides guidance on the optimal ways to carry out design or implementation activities."@en,
    "Dokument poskytující informace o optimálním způsobu návrhu a implementace architektury."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Guideline"@en, "Návod"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:obecné-systémové-architektury a skos:Concept;
  skos:definition "Pomáhají při výběru a integraci specifických služeb ze základní architektury při tvorbě obecných (znovupoužitelných) řešení nad více doménami."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Obecné systémové architektury"@cs;
  skos:scopeNote "Mezi charakteristiky obecných systémových architektur patří:• Každá obecná systémová architektura (bezpečnostní architektura, architektura pro řízení, architektura počítačové sítě) je nekompletní z pohledu funkce informačního systému, ale je kompletní z pohledu konkrétního zájmu (bezpečnost, říditelnost, infrastruktura).• Reflektuje specifické požadavky pro konkrétní doménu.• Definuje specifické stavební bloky pro konkrétní doménu.• Definuje technologické standardy pro implementaci stavebních bloků.• Poskytuje stavební bloky pro jednoduché znovupoužití a nižší náklady."@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:obsahový-rámec a skos:Concept;
  skos:definition "TOGAF Architecture Content Framework poskytuje strukturální model pro architektonický obsah, což umožňuje konzistentní definici, strukturování a prezentaci architektonických produktů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Obsahový rámec"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:orientace-na-služby a skos:Concept;
  skos:definition """An architectural style that supports service orientation. It has the following distinctive features: 
• It is based on the design of the services – which mirror real-world business activities – comprising the enterprise (or inter-enterprise) business processes.
• Service representation utilizes business descriptions to provide context (i.e., business process, goal, rule, policy, service interface, and service component) and implements services using service orchestration.
• It places unique requirements on the infrastructure – it is recommended that implementations use open standards to realize interoperability and location transparency.
• Implementations are environmentspecific – they are constrained or enabled by context and must be described within that context.
• It requires strong governance of service representation and implementation.
• It requires a “Litmus Test”, which determines a “good service”."""@en,
    """Styl architektury podporující orientaci na služby. Orientaci na služby lze charakterizovat následovně:
• Návrh služeb odráží reálné business činnosti a podnikové procesy.
• Reprezentace služby využívá business popis pro vyjádření kontextu (např. podnikový process, cíl, pravidlo, zásada, rozhraní služby, komponenta služby) a umožňuje jejich orchestraci.
• Požadavky na infrastrukturu jsou zohledněny, zejména použití otevřených standardů a umožnění interoperability.
• Implementace je specifická pro každé prostředí a musí zohlednit jeho omezení.
• Je potřeba vysoká míra governance pro reprezentaci a implementaci služeb.
• K určení “Dobré služby” je potřeba “Litmus Test”"""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Orientace na služby"@cs, "Service Orientation"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:otevřené-specifikace a skos:Concept;
  skos:definition "Veřejné specifikace, které jsou spravovány otevřeným procesem založeným na veřejném koncensu s cílem v průběhu času akomodovat nové technologie a zajistit konzistenci s mezinárodními standardy."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Otevřené specifikace"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:otevřený-systém a skos:Concept;
  skos:definition "Systém, který implementuje dostatečné otevřené specifikace, např. služby, a podpůrné formáty, aby byl umožněn správně navržený aplikační software:• jenž bude možno jen s minimálními úpravami přenášet mezi velkou škálou systémů,• který bude spolupracovat s dalšími aplikacemi na lokálních a vzdálených systémech a• který bude interagovat s uživateli způsobem, který usnadňuje uživatelskou přenositelnost"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Otevřený systém"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:ověření-souladu a skos:Concept;
  skos:definition "Jakmile je jednou architektura definována je nutné vést její vývoj takovým způsobem, aby naplnila původní vizi a všechny neplánované změny byly pod kontrolou. Pravidelné ověřování souladu implementačních projektů poskytuje mechanismus ke sledování postupu projektů a současně zajistí, že návrh a implementace postupuje v souladu se strategickými a architektonickými cíly."@cs,
    "Once an architecture has been defined, it is necessary to govern that architecture through implementation to ensure that the original Architecture Vision is appropriately realized and that any implementation learnings are fed back into the architecture process. Period compliance reviews of implementation projects provide a mechanism to review project progress and ensure that the design and implementation is proceeding in-line with the strategic and architectural objectives."@en;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Compliance Assessment"@en, "Ověření souladu"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:platforma a skos:Concept;
  skos:definition "Kombinace technologický produktů a komponent, které umožňují provoz aplikačního softwaru."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Platforma"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:plán-realizace a skos:Concept;
  skos:definition "Dlouhodobý abstraktní plán pro změny v businessu nebo technologiích, typicky zasahující do někalika disciplín. Běžná použití například:• Pán realizace technologií,• Plán realizace architektury."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Plán realizace"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:plán-transformace a skos:Concept;
  skos:definition "Plán transformace pracuje s rozdíly identifikovanými v dokumentu Definice architektury a vyvíjí přístup k odstranění těchto rozdílů. Požadované práce jsou vyhodnoceny jako portfolio pracovních balíčků, které jsou rozvrženy na časové ose."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Plán transformace"@cs;
  skos:scopeNote "Také plán realizace architektury, nebo implementační plán architektury.Plán postupu, většinou s harmonogramem a přiřazením konkrétních potřebných materiálních, personálních a finančních zdrojů."@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:plánování-migrace a skos:Concept;
  skos:definition "Jak se přesunout z výchozí do cílové architektury finalizací detailního implementačního a migračního plánu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Plánování migrace"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:podnik a skos:Concept;
  skos:definition "Nejvyšší úroveň organizace, která zastřešuje mise a funkce. Podnik často zahrnuje více organizací"@cs,
    "The highest level (typically) of description of an organization and typically covers all missions and functions. Enterprise will often span multiple organizations."@en;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Enterprise"@en, "Podnik"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:podnik---úřad a skos:Concept;
  skos:definition "Skupina organizací, které sdílí stejné cíle."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Enterprise"@en, "Podnik / úřad"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:podniková-architektura a skos:Concept;
  skos:definition "A description of organizational business operation and underlying IS/IT support for that operation. Use of architecture discipline at the most abstracted layers of an organization. Enterprise Architecture typically applies to ongoing communication and management of change and will typically comprise business structure, the IS/IT landscape, identification of strategic improvement opportunities, and identification of largescale transformation activities."@en,
    "Popis organizace businessu a IT prostředí, které umožňuje provoz podniku. Použití architektonické disciplíny na nejvyšší abstraktní úrovni v organizaci. Podniková architektura se typicky používá při komunikaci a řízení změny, mapuje většinou strukturu podnikání, IT prostředí, identifikuje příležitosti pro zlepšení a pomáhá formovat dlouhodobé transformační aktivity."@cs,
    "Totéž jako \"Architektura úřadu\"."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Enterprise Architecture"@en, "Podniková architektura"@cs;
  skos:scopeNote "Totéž jako \"Architektura úřadu\"."@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:podniková-služba a skos:Concept;
  skos:definition "Podporuje podnikové dovednosti (business capabilities) prostřednictvím jednoznačně definovaného rozhraní a je jednoznačně formálně řízena organizací (například má SLA smlouvu)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Podniková služba."@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:podnikové-plánování-zdrojů a skos:Concept;
  skos:definition "Kompletní sada integrovaných aplikací, která pokrývá hlavní podpůrné funkce organizace, např.: fakturace, lidské zdroje, mzdy, zásoby, objednávky, logistika, výroba."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Podnikové plánování zdrojů"@cs;
  skos:scopeNote "komplexní podnikový software, který slouží k řízení firemních zdrojů. Zkratkou ERP se označuje celá kategorie podnikových informačních systémů, která zahrnuje komplexní správu a řízení zdrojů organizace, typicky finanční zdroje, lidské zdroje, materiálové hospodářství a další."@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:pohled a skos:Concept;
  skos:definition "Reprezentace souvisejících zájmů. Pohled se naskýtá z odpovídajícího hlediska. Pohled na architekturu je realizován modelem, který upřednostňuje zájmy zainteresovaných subjektů. Pohled nemusí být vždy v grafické podobě (diagram)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Pohled"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:portfolio a skos:Concept;
  skos:definition "Kompletní množina změnových aktivit, nebo systémů, které existují v organizaci, nebo v její části. Příkladem může být aplikační portfolio, projektové porfolio."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Portfolio"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:požadavek a skos:Concept;
  skos:definition "A statement of need that must be met by a particular architecture or work package."@en,
    "Formální definice potřeby, která musí být splněna samotnou architekturou nebo pracovním balíčkem."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Požadavek"@cs, "Requirement"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:požadavek-na-architektonickou-práci a skos:Concept;
  skos:definition "Dokument, který je zaslán od sponzorující organizace organizaci aplikující architekturu, aby spustila cyklus rozvoje architektury. Požadavek na architektonickou práci může být vytvořen, jako výstup přípravné fáze, jako výsledek schváleného požadavku na změnu architektury, nebo jako referenční podmínky pro architektonickou práci pocházející z plánování migrace."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Požadavek na architektonickou práci"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:prince2 a skos:Concept;
  skos:definition "Akronym pro „PRojects IN Controlled Environments”, jedná se o metodiku pro řízení projektů."@cs,
    "An acronym for PRojects IN Controlled Environments, which is a standard project management method."@en;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "PRINCE2"@cs, "PRINCE2"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:princip a skos:Concept;
  skos:definition "See Architecture Principle."@en, "Viz Princip architektury."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Princip"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:princip-architektury a skos:Concept;
  skos:definition "Kvalitativní tvrzení, které by mělo být naplněno implementovanou architekturou. Princip obsahuje zdůvodnění a míru důležitosti."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Princip architektury"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:proces a skos:Concept;
  skos:definition "A process represents a sequence of activities that together achieve a specified outcome, can be decomposed into sub-processes, and can show operation of a function or service (at next level of detail). Processes may also be used to link or compose organizations, functions, ser vices, and processes."@en,
    "Proces reprezentuje sekvenci kroků, které zajistí specifikovaný výstup. Proces může být dekomponován na podprocesy a ukazovat realizaci funkcí nebo služeb. Proces může rovněž propojovat organizace, funkce, služby nebo procesy."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Proces"@cs, "Process"@en;
  skos:scopeNote "V metamodelu TOGAF 9 je proces vykládán jako sekvence interakcí mezi funkcemi a službami, nemůže být fyzicky implementován. Všechny procesy mohou popisovat proud vykonávání funkcí, a proto je zavedení a podpora procesu uskutečněna prostřednictvím podpory funkcí, které se v něj spojují. Tedy aplikační komponenty implementují funkce, které mají nějaký proces (postup), aplikace neimplementují procesy."@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:produkt a skos:Concept;
  skos:definition "Output generated by the business. The business product of the execution of a process."@en,
    "Výstup vygenerovaný při provádění business procesu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Product"@en, "Produkt"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:profil a skos:Concept;
  skos:definition "Množina jednoho nebo více základních standardů, případně identifikace tříd, podmnožin, voleb a parametrů těchto základních standardů nutných pro dosažení konkrétní funkce."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Profil"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:program a skos:Concept;
  skos:definition "Koordinovaná množina projektů realizující přínos pro organizaci."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Program"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:projekt a skos:Concept;
  skos:definition "Množina aktivit vedoucí ke změně, která má přínos pro organizaci."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Projekt"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:prostředí-architektury a skos:Concept;
  skos:definition "Reprezentace používaných nebo plánovaných aktiv v konkrétním čase."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Prostředí architektury"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:přechodná-architektura a skos:Concept;
  skos:definition "Formální popis stavu architektury v konkrétním časovém úseku, který je podstatný z pohledu životního cyklu architektury. Jedna nebo více přechodových architektur může být použito pro demonstraci posunu z výchozí do cílové architektury."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Přechodná architektura"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:přenositelnost a skos:Concept;
  skos:definition "A quality metric that can be used to measure the relative effort to transport the software for use in another environment or to convert software for use in another operating environment, hardware configuration, or software system environment."@en,
    "Parametr kvality a jeho míra použitá k měření relativního úsilí k přenosu softwaru do jiného prostředí nebo k přetvoření softwaru takovým způsobem, aby odpovídal jinému operačnímu systému, konfiguraci harware apod."@cs,
    "Snadnost, se kterou může být systém nebo komponenta přenesena z jednoho HW nebo SW prostředí do druhého."@cs,
    "The ease with which a system or component can be transferred from one hardware or software environment to another."@en;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Portability"@en, "Přenositelnost"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:připravenost-k-byznys-transformaci a skos:Concept;
  skos:definition "Technika známá jako hodnocení připravenosti k business transformaci se používá před provedením zásadní organizační změny."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Připravenost k byznys transformaci"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:příležitosti-a-řešení a skos:Concept;
  skos:definition "Tato kapitola popisuje proces identifikace prostředků pro dodávku navrženého řešení (projektů, programů či portfolií), které efektivně dodají Cílovou architekturu identifikovanou v předešlé fázi."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Příležitosti a řešení"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:případ-užití a skos:Concept;
  skos:definition "A view of organization, application, or product functionality that illustrates capabilities in context with the user of that capability."@en,
    "Pohled na organizační, aplikační a produktovou funkčnost ilustrující schopnosti v kontextu s uživatelem."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Případ užití"@cs, "Use-Case"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:příprava-přípravná-fáze a skos:Concept;
  skos:definition "Tato kapitola popisuje přípravu a nezbytné iniciační aktivity pro naplnění požadavků interních pravidel tvorby nové podnikové architektury vč. definice podnikově specifického architektonického rámce a definice prinicipů."@cs,
    "This chapter describes the preparation and initiation activities required to meet the business directive for a new enterprise architecture, including the definition of an Organization-Specific Architecture framework and the definition of principles."@en;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Preliminary"@en, "Příprava (přípravná fáze)"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:přírůstek-schopnosti a skos:Concept;
  skos:definition "Ucelená část architektury schopnosti, která poskytuje specifickou hodnotu. Schopnost je kompletně realizována v případě, že všechny přírůstky jsou imlementovány."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Přírůstek schopnosti"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:realizace-architektury a skos:Concept;
  skos:definition "Artefakty pro realizaci architektury dokumentují plán změn a ukazují přechod mezi stavy architektury včetně závazných prohlášení, které řídí implementaci architektury."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Realizace architektury"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:referenční-model a skos:Concept;
  skos:definition "A reference model is an abstract framework for understanding significant relationships among the entities of [an] environment, and for the development of consistent standards or specifications supporting that environment. A reference model is based on a small number of unifying concepts and may be used as a basis for education and explaining standards to a non-specialist. A reference model is not directly tied to any standards, technologies, or other concrete implementation details, but it does seek to provide common semantics that can be used unambiguously across and between different implementations."@en,
    "Abstraktní rámec pro pochopení důležitých vazeb mezi entitami a pro vývoj konzistetních standardů a specifikací. Referenční model je založen na malém počtu sjednocujících konceptů a může být použit jako základ pro vzdělávání a vysvětlení standardů pro nespecialisty. Referenční model není přímo spojen s implementačními detaily, standardy a technologiemi, ale poskytuje jednotnou sémantiku pro různé implementace."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Reference Model (RM)"@en, "Referenční model"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:referenční-model-integrované-informační-infrastruktury a skos:Concept;
  skos:definition """Like the TOGAF TRM, the III-RM has two main components:
1. A taxonomy, which defines terminology, and provides a coherent description of the components and conceptual structure of an integrated information infrastructure.
2. An associated III-RM graphic, which provides a visual representation of the taxonomy, and the inter-relationship of the components, as an aid to understanding.
3. The model assumes the underlying existence of a computing and network platform, as described in the TRM; these are not depicted in the model."""@en,
    """Obdobně jako TOGAF TRM, III-RM má dvě hlavní komponenty:
1. Taxonomii, která definuje terminologie a poskytuje koherentní popis komponent a konceptuální struktury integrované informační infrastruktury.
2. Asociovaný grafický vzhled III-RM, který poskytuje visuální reprezentaci taxonomie a vzájemné vztahy jednotlivých komponent, jako pomůcku pro její pochopení.
3. Model předpokládá existenci počítačové a síťové platformy, jak ji popisuje TRM."""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Integrated Information Infrastructure Reference Model"@en, "Referenční Model Integrované Informační Infrastruktury"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:repozitář a skos:Concept;
  skos:definition "A system that manages all of the data of an enterprise, including data and process models and other enterprise information. Hence, the data in a repository is much more extensive than that in a data dictionary, which generally defines only the data making up a database."@en,
    "Systém, který obsahuje všechna data o podniku, včetně modelů procesů a dalších informací. Rozsah informací je mnohém šiřší než u klasické databáze."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Repository"@en, "Repozitář"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:role a skos:Concept;
  skos:definition "Obvyklá, nebo očekávaná funkce aktéra. Role je také užívána pro popis účelu nějaké entity, nebo jako zdůvodnění proč je to užíváno. Aktér může vykonávat více rolí"@cs,
    "The usual or expected function of an Actor, or the part somebody or something plays in a particular action or event. An Actor may have a number of roles."@en;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Role"@cs, "Role"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:rozdíl a skos:Concept;
  skos:definition "A statement of difference between two states. Used in the context of Gap Analysis where the difference between the as-is and to-be architecture is identified."@en,
    "Popis rozdílu mezi dvěma stavy. Např. rozdíl mezi stávající a cílovou architekturou"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Rozdíl"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:rozhraní a skos:Concept;
  skos:definition "Propojení a provázání mezi, např. lidmi, systémy, zařízeními, aplikacemi nebo uživatelem a aplikací či zařízením."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Rozhraní"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:rozhraní-aplikační-platformy a skos:Concept;
  skos:definition "Rozhraní, nebo množina funkcí mezi aplikačním software a aplikační platformou."@cs,
    "The interface, or set of functions, between application software and/or the application platform."@en;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Rozhraní aplikační platformy"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:rozhraní-externího-prostředí a skos:Concept;
  skos:definition "Rozhraní podporující výměnu informací mezi aplikační platformou a externím prostředím."@cs,
    "The interface that supports information transfer between the application platform and the external environment."@en;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "External Environment Interface (EEI)"@en, "Rozhraní externího prostředí"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:rozhraní-člověk---počítač a skos:Concept;
  skos:definition "Hardware (technické vybavení) a software (programové vybavení) umožňující výměnu informací mezi uživatelem a počítačem."@cs,
    "Hardware and software allowing information exchange between the user and the computer."@en;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Human Computer Interface (HCI)"@en, "Rozhraní člověk - počítač"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:rámec a skos:Concept;
  skos:definition "A structure for content or process that can be used as a tool to structure thinking, assuring consistency and completeness."@en,
    "Struktura pro obsah a proces, která může být použita jako nástroj k systematické práci, ke kontrole konzistence a úplnosti."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Framework"@en, "Rámec"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:rámec-architektury a skos:Concept;
  skos:definition "Konceptuální struktura používající se pro rozvoj, implementaci a údržbu architektury."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Rámec architektury"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:schopnost a skos:Concept;
  skos:definition "Dovednost, která je v organizaci, v lidech nebo IT systémech. Schopnosti jsou zpravidla vyjádřeny velmi obecně a ke své realizaci vyžadují kombinaci organizace, lidí, procesů a technologií."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Schopnost"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:segmentace-dělení-do-částí a skos:Concept;
  skos:definition "Architektury jsou segmentovány protože:• Organizační jednotky architektury jsou ve vzájemném konfiktu.• Různé týmy potřebují pracovat na různých elementech architektury ve stejném okamžiku a segmentace (dělení do částí) umožnuje specifických skupinám architektů vlastnit a vyvíjet specifické elementy architektury.• Efektivní opakované užití architektury vyžaduje modulární segmenty architektury, která může být použita a zahrnuta do širších architektur a řešení."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Segmentace (dělení do částí)"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:server a skos:Concept;
  skos:definition "An application component which responds to requests from a client."@en,
    "Aplikační komponenta reagující na požadavek klienta."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Server"@cs, "Server"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:seznam-dovedností a skos:Concept;
  skos:definition "Dovednost je schopnost vykonávat pracovní činnost a příspívat k efektivnímu vykonávání úkolu. Seznam dovedností dokumentuje definice dovedností."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Seznam dovedností"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:služba a skos:Concept;
  skos:definition "A logical representation of a repeatable business activity that has a specified outcome. A service is self-contained, may be composed of other services, and is a “black box” to its consumers. Examples are “check customer credit”, “provide weather data”, and “consolidate drilling reports”."@en,
    "Logická reprezentace opakovatelné business činnosti, která má definovaný výstup. Služba je soběstačná, může být složena z ostatních služeb a svým odběratelům zveřejňuje pouze své rozhraní. Příkladem je kontrola úvěru, poskytnutí informací o počasí, konsolidace reportů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Service"@en, "Služba"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:služba-informačního-systému a skos:Concept;
  skos:definition "Automatizované prvky business služby. Služba informačního systému může poskytovat nebo podporovat část nebo celou jednu či více business služeb."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Služba informačního systému"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:služba-konektivity a skos:Concept;
  skos:definition "Servisní oblast externí entity v rámci technického referenčního modelu (TRM), která poskytuje konektivitu pro komunikaci přes tři úrovně (globální, regionální a lokální)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Služba konektivity"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:služba-operačního-systému a skos:Concept;
  skos:definition "A core service of the Application Platform entity of the Technical Reference Model (TRM) that is needed to operate and administer the Application Platform and provide an interface between the Application Software and the Platform (for example, file management, input/output, print spoolers)."@en,
    "Základní služba aplikační platformy v rámci technického referenčního modelu (TRM), která je potřebná k provozu a administraci aplikační platformy a poskytuje rozhraní mezi aplikačním software a platformou (například správa souborů)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Operating System Service"@en, "Služba operačního systému"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:služba-platformy a skos:Concept;
  skos:definition "A technical capability required to provide enabling infrastructure that supports the delivery of applications"@en,
    "Technická schopnost pro podporu aplikací poskytovaná platformou."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Platform Service"@en, "Služba platformy"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:služba-správy-dat a skos:Concept;
  skos:definition "A service of the Platform entity of the Technical Reference Model (TRM) that provides support for the management, storage, access, and manipulation of data in a database."@en,
    "Služba platformy na úrovni TRM, která poskytuje podporu pro ukládání, přístup a manipulaci s daty."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Data Management Service"@en, "Služba správy dat"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:služba-uživatelského-rozhraní a skos:Concept;
  skos:definition "Service A service of the Application Platform entity of the Technical Reference Model (TRM) that supports direct human-machine interaction by controlling the environment in which users interact with applications."@en,
    "Služba entity aplikační platformy v rámci TRM (Technical Reference Model) podporující přímo interakci mezi uživatelem a počítačem."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Služba uživatelského rozhraní"@cs, "User Interface"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:služba-výměny-dat a skos:Concept;
  skos:definition "A service of the Platform entity of the Technical Reference Model (TRM) that provides specialized support for the interchange of data between applications on the same or different platforms."@en,
    "Služba platformy na úrovni TRM, která poskytuje podporu pro výměnu dat mezi dvěma aplikacemi na stejné nebo na různých platformách."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Data Interchange Service"@en, "Služba výměny dat"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:služba-řízení-systému-a-sítě a skos:Concept;
  skos:definition "Service A cross-category service of the Application Platform entity of the Technical Reference Model (TRM) that provides for the administration of the overall information system. These services include the management of information, processors, networks, configurations, accounting, and performance."@en,
    "Služba aplikační platformy v rámci TRM (Technical Reference Model) poskytující správu celého informačního systému jako řízení informací, procesorů, sítě, konfigurace, účtování a výkonnosti."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Služba řízení systému a sítě"@cs, "System and Network Management"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:smart a skos:Concept;
  skos:definition "Akronym odvozený od specifický (Specific), měřitelný (Measurable), dosažitelný (Attainable), realistický (Realistic) a časově určený (Time-bound) je NÁSTROJm pomáhajícím při definici cílů, tak aby byly proveditelné."@cs,
    "An acronym for Specific, Measurable, Attainable, Realistic, and Time-bound, which is an approach to ensure that targets and objectives are set in a way that can be achieved and measured."@en;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "SMART"@cs, "SMART"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:současná-architektura a skos:Concept;
  skos:definition "Popis současného stavu architektury (podniku nebo řešení), která je předmětem studia nebo vývoje v organizaci."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Současná architektura"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:stavební-blok-architektury a skos:Concept;
  skos:definition "A constituent of the architecture model that describes a single aspect of the overall model."@en,
    "Základní prvek modelu architektury, který popisuje jeden aspekt celého modelu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Architecture Building Block"@en, "Stavební blok architektury"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:stavební-blok-řešení a skos:Concept;
  skos:definition "A candidate solution which conforms to the specification of an Architecture Building Block (ABB)."@en,
    "Kandidát na řešení, který odpovídá specifikaci Stavebního bloku architektury."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Solution Building Block"@en, "Stavební blok řešení "@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:styl-architektury a skos:Concept;
  skos:definition "Kombinace výrazných rysů, které se uplatňují při práci s architekturou."@cs,
    "The combination of distinctive features in which architecture is performed or expressed"@en;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Architectural Style"@en, "Styl architektury"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:systém a skos:Concept;
  skos:definition "A collection of components organized to accomplish a specific function or set of functions."@en,
    "Soubor komponent organizovaný k dosažení určité funkce nebo funkcí."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "System"@en, "Systém"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:systém-řízení-báze-dat a skos:Concept;
  skos:definition "A computer application program that accesses or manipulates the database."@en,
    "Aplikační software zajišťující přístup a manipulaci s databází."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Database Management System"@en, "Systém řízení báze dat"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:taxonomie-pohledů-na-architekturu a skos:Concept;
  skos:definition "Organizovaná kolekce všech pohledů naarchitekturu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Taxonomie pohledů na architekturu"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:technologická-architektura a skos:Concept;
  skos:definition """A description of the structure and
interaction of the platform services, and
logical and physical technology
components."""@en,
    "Popis struktury a interakcí platformy služeb, logických a fyzických technologických komponent."@cs,
    """Popis struktury a interakcí služeb platformy,
logických a fyzických technologických
komponent."""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Technologická architektura"@cs, "Technology Architecture"@en;
  skos:scopeNote "Ve veřejné správě ČR rozdělujeme technologickou architekturu na vrstvu platformových služeb (výpočetního výkonu, úložného prostoru apod.) a vrstvu komunikační a fyzické infrastruktury."@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:technologická-komponenta a skos:Concept;
  skos:definition "An encapsulation of technology infrastructure that represents a class of technology product or specific technology product."@en,
    "Zapouzdření části technologické infrastruktury, která reprezentuje třídu technologického produktu nebo specifický technologický produkt."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Technologická komponenta"@cs, "Technology Component"@en .

g-sgov-togaf-cs-pojem:transakce a skos:Concept;
  skos:definition "Interaction between a user and a computer in which the user inputs a command to receive a specific result from the computer."@en,
    "Interakce mezi uživatelem a počítačem při které uživatel zadává příkaz a od počítače obdrží specifický výsledek."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Transaction"@en, "Transakce"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:transakční-sekvence a skos:Concept;
  skos:definition "Order of transactions required to accomplish the desired results."@en,
    "Uspořádání transakcí nutných pro dosažení požadovaných výsledků."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Transaction Sequence"@en, "Transakční sekvence"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:událost a skos:Concept;
  skos:definition "Změna stavu, která je z procesního pohledu podstatná, může se vyskytnout vně nebo uvnitř organizace a vně nebo uvnitř organizace může být zpracována."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Událost"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:uživatel a skos:Concept;
  skos:definition "Osoba, organizace nebo funkční jednotka používající služby informačního systému."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Uživatel"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:vysokoúrovňový-popis-architektury a skos:Concept;
  skos:definition "A summary formal description of the enterprise, providing an organizing framework for operational and change activity, and an executive-level, longterm view for direction setting."@en,
    "Přehledový popis podniku poskytující rámec pro dohled nad změnami, provozem a směřování podniku v dlouhodobějším horizontu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Strategic Architecture"@en, "Vysokoúrovňový popis architektury"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:vzor a skos:Concept;
  skos:definition "A technique for putting building blocks into context; for example, to describe a re-usable solution to a problem. Building blocks are what you use: patterns can tell you how you use them, when, why, and what trade-offs you have to make in doing so. Patterns are considered to be a way of putting building blocks into context."@en,
    "Technika, při které se stavební bloky sestavují do účelových soustav. Například: popis řešení nějakého problému. Stavební bloky představují co bude použito, vzory určují jak, kdy, proč a co zvážit při jejich nasazení. Vzory jsou způsobem pro uspořádání stavebních bloků dle kontextu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Pattern"@en, "Vzor"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:výbor-pro-architekturu a skos:Concept;
  skos:definition "A key element in a successful architecture governance strategy is a cross-organization Architecture Board to oversee the implementation of the strategy. This body should be representative of all the key stakeholders in the architecture, and will typically comprise a group of executives responsible for the review and maintenance of the overall architecture."@en,
    "Klíčovou součástí strategie pro governance architektury je ustavení výboru pro architekturu, který dohlíží na implementaci strategie. Tento výbor by měl zahrnovat představitele klíčových zainteresovaných osob na architektuře, včetně vedoucích prácovníků odpovědných za revizi a údržbu celkové architektury."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Architecture Board"@en, "Výbor pro architekturu"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:výchozí-stav a skos:Concept;
  skos:definition "A specification that has been formally reviewed and agreed upon, that thereafter serves as the basis for further development or change and that can be changed only through formal change control procedures or a type of procedure such as configuration management"@en,
    "Formálně schválená specifikace, která je základem pro následný vývoj nebo změny a která může být změněna pouze prostřednictvím formálního změnového řízení."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Výchozí stav"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:zadání-pro-architektonickou-práci a skos:Concept;
  skos:definition "The Statement of Architecture Work defines the scope and approach that will be used to complete an architecture project. The Statement of Architecture Work is typically the document against which successful execution of the architecture project will be measured and may form the basis for a contractual agreement between the supplier and consumer of architecture services."@en,
    "Zadání pro architektonickou práci definuje rozsah a přístup, který bude použit pro realizaci projektu architektury. Typicky se jedná o dokument, vůči kterému bude poměřována úspěšnost realizace projektu architektury, a který může sloužit jako základ pro smluvní dohodu mezi dodavatelem a uživatelem služeb architektury."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Statement of Architecture Work"@en, "Zadání pro architektonickou práci"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:zainteresovaný-subjekt a skos:Concept;
  skos:definition "An individual, team, or organization (or classes thereof) with interests in, or concerns relative to the outcome of the architecture."@en,
    """Jednotlivec, tým nebo organizace, která má
zájem na přínosu architektury."""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Stakeholder"@en, "Zainteresovaný subjekt"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:zainteresovaný-subjekt-systému a skos:Concept;
  skos:definition "An individual, team, or organization (or classes thereof) with interests in, or concerns relative to, a system."@en,
    "Osoba, skupina, organizace (nebo jejich třídy) mající zájem nebo prospěch v systému."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "System Stakeholder"@en, "Zainteresovaný subjekt systému"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:zájmy a skos:Concept;
  skos:definition "Klíčové požadavky, které jsou z pohledu zainteresovaných subjektů kriticky důležité při akceptaci díla. Zájmy mohou náležet k různým aspektům: funkce, vývoj, provoz, výkonnost, spolehlivost, bezpečnost apod."@cs,
    "The key interests that are crucially important to the stakeholders in a system, and determine the acceptability of the system. Concerns may pertain to any aspect of the system’s functioning, development, or operation, including considerations such as performance, reliability, security, distribution, and evolvability."@en;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Concerns"@en, "Zájmy"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:základní-architektura a skos:Concept;
  skos:definition "Generic building blocks, their interrelationships with other building blocks, combined with the principles and guidelines that provide a foundation on which more specific architectures can be built."@en,
    "Základní stavební bloky a jejich vazby včetně principů a návodů pro budování specifických architektur."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Foundation Architecture"@en, "Základní architektura"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:řízení-dodavatelů a skos:Concept;
  skos:definition "Řízení dodavatelů produktů a služeb pro zajištění praxe podnikové architektury v souladu s centrálním nákupem a zadáváním veřejných zakázek."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Řízení dodavatelů"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:řízení-konfigurace a skos:Concept;
  skos:definition "Disciplína uplatňující technické a administrativní postupy, zejména: 1) dentifikace a dokumentace funkčních a fyzických parametrů položky konfigurace. 2) Řízení změny u těchto charakteristik. 3) Záznam a reportování změn s dopadem na implementaci. V kontextu řízení podnikové architektury je možné aplikovat řízení konfigurace pro výstupy architektonické práce."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Řízení konfigurace"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:řízení-přístupu a skos:Concept;
  skos:definition "Bezpečnostní služba, která zajišťuje, že pouze oprávnění uživatelé mohou použít specifická zařízení, aplikace nebo data."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Řízení přístupu"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:řízení-rizik a skos:Concept;
  skos:definition "Se stará o to, aby nebyly ohroženy cíle, vize a poskytované služby související s praxí podnikové architektury."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Řízení rizik"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:řízení-výkonu a skos:Concept;
  skos:definition "Monitorování, kontrola a reportování výkonu praxe podnikové architektury. Předpoklad pro neustálé zlepšování."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Řízení výkonu"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:řízení-úspěšných-programů a skos:Concept;
  skos:definition "A best practice methodology for program management, developed by the UK Office of Government Commerce (OGC)."@en,
    "Metodika pro program management vycházející z nejlepší praxe, vyvinutá Office of Government Commerce (= Kancelář vládního obchodu) Velké Británie."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Managing Successful Programs"@en, "Řízení úspěšných programů"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:škálovatelnost a skos:Concept;
  skos:definition "Je schopnost aplikačního software (technologického produktu) inkrementálně zvyšovat sledované parametry podle aktuální potřeby, aniž by muselo dojít k výměně technologie."@cs,
    "The ability to use the same Application Software on many different classes of hardware/software platforms from PCs to super-computers (extends the portability concept). The capability to grow to accommodate increased work loads."@en;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Scalability"@en, "Škálovatelnost"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:životní-cyklus a skos:Concept;
  skos:definition "Časové období, které začíná okamžikem vzniku systému a končí okamžikem, od kdy již systém není k dispozici pro žádné využití."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Životní cyklus"@cs .

g-sgov-togaf-cs-pojem:žurnál-governance-aktivit-governance-log a skos:Concept;
  skos:definition "Log provides a record of governance activity across the enterprise. The Governance Log provides a repository area to hold shared information relating to the ongoing governance of projects. Maintaining a shared repository of governance information is important, because decisions made during projects (such as standards deviations or the rationale for a particular architectural approach) are important to retain and access on an ongoing basis."@en,
    "Žurnál protokolování governance aktivit poskytuje záznamy o řízení aktivity napříč podnikem. Poskytuje oblast repository k záznamu sdílených informací týkajících se řízení navazujících projektů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf-cs:glosář;
  skos:prefLabel "Governance Log The Governance"@en, "Žurnál governance aktivit (Governance Log)"@cs .
