@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix bibo: <http://purl.org/ontology/bibo/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix l-sgov-sbírka-82-2018: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/82/2018/> .
@prefix l-sgov-sbírka-82-2018-pojem: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/82/2018/pojem/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

l-sgov-sbírka-82-2018:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2020-08-27T11:23:14.681+02:00"^^xsd:dateTime;
  dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0>;
  dcterms:title "Slovník vyhlášky č. 82/2018 Sb. (o kybernetické bezbečnosti) - glosář"@cs;
  bibo:status "Specifikace"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "l-sgov-82-2018-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/82/2018/pojem/";
  owl:versionIRI "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/82/2018/glosář/verze/1.0.0";
  skos:hasTopConcept l-sgov-sbírka-82-2018-pojem:administrator, l-sgov-sbírka-82-2018-pojem:akceptovatelne-riziko,
    l-sgov-sbírka-82-2018-pojem:aktivum-podpurne, l-sgov-sbírka-82-2018-pojem:aktivum-primarni,
    l-sgov-sbírka-82-2018-pojem:aktivum-technicke, l-sgov-sbírka-82-2018-pojem:architekt-kyberneticke-bezpecnosti,
    l-sgov-sbírka-82-2018-pojem:auditor-kyberneticke-bezpecnosti, l-sgov-sbírka-82-2018-pojem:garant-aktiva,
    l-sgov-sbírka-82-2018-pojem:hrozba, l-sgov-sbírka-82-2018-pojem:manazer-kyberneticke-bezpecnosti,
    l-sgov-sbírka-82-2018-pojem:plan-zvladani-rizik, l-sgov-sbírka-82-2018-pojem:uzivatel .

l-sgov-sbírka-82-2018-pojem:administrator a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/subjekt-práva>;
  skos:definition "Osoba zajišťující správu, provoz, použití, údržbu a bezpečnost technického aktiva."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-82-2018:glosář;
  skos:prefLabel "administrátor"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-82-2018-pojem:akceptovatelne-riziko a skos:Concept;
  skos:definition "Riziko, které je přijatelné pro orgán nebo osobu, které jsou povinny zavést bezpečnostní opatření podle zákona a není nutné jej zvládat pomocí dalších bezpečnostních opatření."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-82-2018:glosář;
  skos:prefLabel "akceptovatelné riziko"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-82-2018-pojem:aktivum-podpurne a skos:Concept;
  skos:definition "technické aktivum, zaměstnanci a dodavatelé podílející se na provozu, rozvoji, správě nebo bezpečnosti informačního a komunikačního systému"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-82-2018:glosář;
  skos:prefLabel "aktivum podpůrné"@cs;
  skos:scopeNote """• technické aktivum (technické vybavení, komunikační prostředky dotčeného systému a jeho programové vybavení, objekty, ve kterých je tento systém umístěn),
• pracovníci - zaměstnanci a dodavatelé podílející se na provozu, rozvoji, správě nebo bezpečnosti ICT systému,
• procesně-organizační pravidla, postupy a návody určující cíl a podmínky poskytování a využívání ICT služby,
podílející se na provozu, rozvoji, správě nebo bezpečnosti systému.
Primárně platí pro informační systém kritické informační infrastruktury, komunikační systém kritické informační infrastruktury nebo významný informační systém."""@cs .

l-sgov-sbírka-82-2018-pojem:aktivum-primarni a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/objekt-práva>;
  skos:definition "Informace nebo služba, kterou zpracovává nebo poskytuje informační a komunikační systém"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-82-2018:glosář;
  skos:prefLabel "aktivum primární"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-82-2018-pojem:aktivum-technicke a skos:Concept;
  skos:definition "Takové technické vybavení, komunikační prostředky a programové vybavení informačního a komunikačního systému a objekty, ve kterých jsou tyto systémy umístěny, jejichž selhání může mít dopad na informační a komunikační systém."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-82-2018:glosář;
  skos:prefLabel "aktivum technické"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-82-2018-pojem:architekt-kyberneticke-bezpecnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/subjekt-práva>;
  skos:definition "Bezpečnostní role odpovědná za zajištění návrhu implementace bezpečnostních opatření tak, aby byla zajištěna bezpečná architektura informačního a komunikačního systému."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-82-2018:glosář;
  skos:prefLabel "architekt kybernetické bezpečnosti"@cs;
  skos:scopeNote """Výkonem této role může být pověřena osoba, která je pro tuto činnost vyškolena a prokáže odbornou způsobilost praxí s navrhováním implementace bezpečnostních opatření a zajišťováním architektury bezpečnosti
a) po dobu nejméně tří let, nebo
b) po dobu jednoho roku, pokud absolvovala studium na vysoké škole."""@cs .

l-sgov-sbírka-82-2018-pojem:auditor-kyberneticke-bezpecnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/subjekt-práva>;
  skos:definition """a) je bezpečnostní role odpovědná za provádění auditu kybernetické bezpečnosti, přičemž výkonem této role může být pověřena osoba, která je pro tuto činnost vyškolena a prokáže odbornou způsobilost praxí s prováděním auditů kybernetické bezpečnosti nebo auditů systému řízení bezpečnosti informací
    1. po dobu nejméně tří let, nebo
    2. po dobu jednoho roku, pokud absolvovala studium na vysoké škole,
b) zaručuje, že provedení auditu kybernetické bezpečnosti je nestranné, a
c) nesmí být pověřen výkonem jiných bezpečnostních rolí."""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-82-2018:glosář;
  skos:prefLabel "auditor kybernetické bezpečnosti"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-82-2018-pojem:garant-aktiva a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/subjekt-práva>;
  skos:definition "Bezpečnostní role odpovědná za zajištění rozvoje, použití a bezpečnost aktiva."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-82-2018:glosář;
  skos:prefLabel "garant aktiva"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-82-2018-pojem:hrozba a skos:Concept;
  skos:definition "Potenciální příčina kybernetické bezpečnostní události nebo kybernetického bezpečnostního incidentu, která může způsobit škodu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-82-2018:glosář;
  skos:prefLabel "hrozba"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-82-2018-pojem:manazer-kyberneticke-bezpecnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/subjekt-práva>;
  skos:definition """a) je bezpečnostní role odpovědná za systém řízení bezpečnosti informací, přičemž výkonem této role může být pověřena osoba, která je pro tuto činnost vyškolena a prokáže odbornou způsobilost praxí s řízením kybernetické bezpečnosti nebo s řízením bezpečnosti informací
1. po dobu nejméně tří let, nebo
2. po dobu jednoho roku, pokud absolvovala studium na vysoké škole,

b) odpovídá za pravidelné informování vrcholového vedení o
1. činnostech vyplývajících z rozsahu jeho odpovědnosti a
2. stavu systému řízení bezpečnosti informací a

c) nesmí být pověřen výkonem rolí odpovědných za provoz informačního a komunikačního systému."""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-82-2018:glosář;
  skos:prefLabel "manažer kybernetické bezpečnosti"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-82-2018-pojem:plan-zvladani-rizik a skos:Concept;
  skos:definition "Plán, který obsahuje cíle a přínosy bezpečnostních opatření pro zvládání jednotlivých rizik, určení osoby zajišťující prosazování bezpečnostních opatření pro zvládání rizik, potřebné finanční, technické, lidské a informační zdroje, termín jejich zavedení, popis vazeb mezi riziky a příslušnými bezpečnostními opatřeními a způsob realizace bezpečnostních opatření."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-82-2018:glosář;
  skos:prefLabel "plán zvládání rizik"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-82-2018-pojem:uzivatel a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/subjekt-práva>;
  skos:definition "Fyzická nebo právnická osoba anebo orgán veřejné moci, které využívají aktiva."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-82-2018:glosář;
  skos:prefLabel "uživatel"@cs;
  skos:scopeNote "Jakákoliv osoba - interní zaměstnanec či externí subjekt, autentizovaná i anonymní, která při své činnosti využívá nebo spravuje aktiva ve vlastnictví či správě organizace. Může jím být i jiný systém, nebo aplikace."@cs .
