@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix bibo: <http://purl.org/ontology/bibo/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix g-sgov-částky: <https://slovník.gov.cz/generický/částky/> .
@prefix g-sgov-částky-pojem: <https://slovník.gov.cz/generický/částky/pojem/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix z-sgov-pojem: <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/> .

g-sgov-částky:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2020-07-28";
  dcterms:title "Generický slovník peněžních částek - glosář"@cs;
  bibo:status "Specification"@en, "Specifikace"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "g-sgov-částky-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/generický/částky/pojem/";
  owl:versionIRI <https://slovník.gov.cz/generický/částky/glosář/verze/0.0.1>;
  skos:hasTopConcept g-sgov-částky-pojem:má-jednotku, g-sgov-částky-pojem:má-měnu, g-sgov-částky-pojem:výše-částky,
    g-sgov-částky-pojem:částka .

g-sgov-částky-pojem:částka a skos:Concept;
  skos:definition "Specifikace peněžní částky v podobě výše částky a měny částky."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-částky:glosář;
  skos:prefLabel "Částka"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

g-sgov-částky-pojem:má-jednotku a skos:Concept;
  skos:altLabel "jednotka"@cs;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vztahu, z-sgov-pojem:vztah;
  skos:definition "Jednotka částky."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-částky:glosář;
  skos:prefLabel "má jednotku"@cs;
  skos:scopeNote "Jednotka, pro kterou je částka vyjádřena, pokud není částka vyjádřena pro celek."@cs .

g-sgov-částky-pojem:má-měnu a skos:Concept;
  skos:altLabel "měna"@cs;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vztahu, z-sgov-pojem:vztah;
  skos:definition "Měna částky."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-částky:glosář;
  skos:prefLabel "má měnu"@cs;
  skos:scopeNote "Měna, ve které je částka vyjádřena."@cs .

g-sgov-částky-pojem:výše-částky a skos:Concept;
  skos:altLabel "výše částky"@cs;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-vlastnosti, z-sgov-pojem:vlastnost;
  skos:definition "Výše částky."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-částky:glosář;
  skos:prefLabel "Výše částky"@cs;
  skos:scopeNote "Peněžní hodnota částky"@cs .

g-sgov-částky-pojem:jednotková-částka a skos:Concept;
  skos:broader g-sgov-částky-pojem:částka, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Specifikace peněžní částky v podobě výše částky, měny částky a jednotky, za kterou je částka uvedena."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-částky:glosář;
  skos:prefLabel "Jednotková částka"@cs .
