@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix bibo: <http://purl.org/ontology/bibo/> .
@prefix d-sgov-číselníky: <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/> .
@prefix d-sgov-číselníky-pojem: <https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

d-sgov-číselníky-pojem:eviduje-položku-číselníku a skos:Concept;
  skos:altLabel "eviduje"@cs;
  skos:definition "Zařazuje položku do číselníku. Číselník může obsahovat více různých položek. Položka může patřit do více číselníků."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-číselníky:glosář;
  skos:prefLabel "eviduje položku číselníku"@cs .

d-sgov-číselníky-pojem:číselník a skos:Concept;
  skos:definition "Číselník je seznam přípustných hodnot (vlastnosti, datového prvku, ...)."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-číselníky:glosář;
  skos:prefLabel "Číselník"@cs .

d-sgov-číselníky-pojem:akronym-číselníku a skos:Concept;
  skos:altLabel "akronym"@cs;
  skos:definition "Zkratka číselníku používaná i jako jeho identifikátor."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-číselníky:glosář;
  skos:prefLabel "akronym číselníku"@cs .

d-sgov-číselníky-pojem:definice-číselníku a skos:Concept;
  skos:altLabel "definice"@cs;
  skos:definition "Delší text přesně definující číselník a jeho obsah. Pokud není možné poskytnout přesnou definici, lze využít popis číselníku."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-číselníky:glosář;
  skos:prefLabel "definice číselníku"@cs .

d-sgov-číselníky-pojem:má-administrativní-platnost-číselníku a skos:Concept;
  skos:altLabel "platnost"@cs;
  skos:definition "Přiřazuje číselníku časový interval, ve kterém byl, je nebo bude platný. Použití položek číselníku mimo časový kontext tohoto intervalu nedává smysl. Pro snazší strojové zpracování se doporučuje nespoléhat na to, že uživatel aplikuje platnost číselníku i na jednotlivé položky. Je doporučeno platnost položek uvést přímo pro jednotlivé položky."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-číselníky:glosář;
  skos:prefLabel "má administrativní platnost číselníku"@cs .

d-sgov-číselníky-pojem:název-číselníku a skos:Concept;
  skos:altLabel "název"@cs;
  skos:definition "Název číselníku krátce charakterizuje význam jeho obsahu a jeho položek. "@cs;
  skos:inScheme d-sgov-číselníky:glosář;
  skos:prefLabel "název číselníku"@cs .

d-sgov-číselníky-pojem:položka-číselníku a skos:Concept;
  skos:altLabel "Položka"@cs, "položka"@cs;
  skos:definition "Položka číselníku reprezentuje jednu přípustnou hodnotu datového prvku z množiny všech přípustných hodnot, které jsou kódovány číselníkem, do kterého položka patří."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-číselníky:glosář;
  skos:prefLabel "Položka číselníku"@cs .

d-sgov-číselníky-pojem:kód-položky-číselníku a skos:Concept;
  skos:altLabel "kód"@cs;
  skos:definition "Unikátní kód položky číselníku v rámci číselníku, do kterého položka patří."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-číselníky:glosář;
  skos:prefLabel "kód položky číselníku"@cs .

d-sgov-číselníky-pojem:zkrácený-název-položky-číselníku a skos:Concept;
  skos:altLabel "zkrácený název"@cs;
  skos:definition "Zkrácený název (hodnota) položky číselníku."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-číselníky:glosář;
  skos:prefLabel "zkrácený název položky číselníku"@cs .

d-sgov-číselníky-pojem:název-položky-číselníku a skos:Concept;
  rdfs:subPropertyOf skos:prefLabel;
  skos:altLabel "název"@cs;
  skos:definition "Název (hodnota) položky číselníku."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-číselníky:glosář;
  skos:prefLabel "název položky číselníku"@cs .

d-sgov-číselníky:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2021-01-03T23:22:43.856+02:00"^^xsd:dateTime;
  dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0>;
  dcterms:title "Datový slovník OFN číselníků - glosář"@cs;
  bibo:status "Specifikace"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "d-sgov-číselníky-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/pojem/";
  owl:versionIRI "https://slovník.gov.cz/datový/číselníky/glosář/verze/1.0.0";
  skos:hasTopConcept d-sgov-číselníky-pojem:akronym-číselníku, d-sgov-číselníky-pojem:alternativní-název-položky-číselníku,
    d-sgov-číselníky-pojem:definice-položky-číselníku, d-sgov-číselníky-pojem:definice-číselníku,
    d-sgov-číselníky-pojem:eviduje-položku-číselníku, d-sgov-číselníky-pojem:kód-položky-číselníku,
    d-sgov-číselníky-pojem:má-administrativní-platnost-položky-číselníku, d-sgov-číselníky-pojem:má-administrativní-platnost-číselníku,
    d-sgov-číselníky-pojem:název-položky-číselníku, d-sgov-číselníky-pojem:název-číselníku,
    d-sgov-číselníky-pojem:položka-číselníku, d-sgov-číselníky-pojem:popis-položky-číselníku,
    d-sgov-číselníky-pojem:popis-číselníku, d-sgov-číselníky-pojem:zkrácený-název-položky-číselníku,
    d-sgov-číselníky-pojem:číselník .

d-sgov-číselníky-pojem:popis-položky-číselníku a skos:Concept;
  skos:altLabel "popis"@cs;
  skos:definition "Popis položky číselníku, který blíže vysvětluje položku číselníku. Oproti definici je méně formální a více vysvětlující."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-číselníky:glosář;
  skos:prefLabel "popis položky číselníku"@cs .

d-sgov-číselníky-pojem:popis-číselníku a skos:Concept;
  skos:altLabel "popis"@cs;
  skos:definition "Popis číselníku blíže vysvětluje obsah či způsob užití číselníku."@cs,
    "Popis číselníku, který blíže vysvětluje obsah či způsob užití číselníku. Popis je uveden v jednom nebo více jazycích."@en;
  skos:inScheme d-sgov-číselníky:glosář;
  skos:prefLabel "popis číselníku"@cs .

d-sgov-číselníky-pojem:alternativní-název-položky-číselníku a skos:Concept;
  skos:altLabel "alternativní název"@cs;
  skos:definition "Alternativní název (hodnota) položky číselníku."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-číselníky:glosář;
  skos:prefLabel "alternativní název položky číselníku"@cs .

d-sgov-číselníky-pojem:má-administrativní-platnost-položky-číselníku a skos:Concept;
  skos:altLabel "platnost"@cs;
  skos:definition "Přiřazuje položce číselníku časový interval, ve kterém byla, je nebo bude platná. Použití položky číselníku mimo časový kontext tohoto intervalu nedává smysl."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-číselníky:glosář;
  skos:prefLabel "má administrativní platnost položky číselníku"@cs .

d-sgov-číselníky-pojem:definice-položky-číselníku a skos:Concept;
  skos:altLabel "definice"@cs;
  skos:definition "Definice položky číselníku přesně specifikuje její význam. Pokud není možné poskytnout přesnou definici položky, je možné využít popis k opisu jejího významu."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-číselníky:glosář;
  skos:prefLabel "definice položky číselníku"@cs .
