@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix bibo: <http://purl.org/ontology/bibo/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix l-sgov-sbírka-256-2013: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/256/2013/> .
@prefix l-sgov-sbírka-256-2013-pojem: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/256/2013/pojem/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix z-sgov-pojem: <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/> .

l-sgov-sbírka-256-2013:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2020-06-29";
  dcterms:creator "Michal Med";
  dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0>;
  dcterms:title "Slovník zákona č. 256/2013 Sb., o katastru nemovitostí (katastrální zákon). - glosář"@cs;
  bibo:status "Specification"@en, "Specifikace"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "l-sgov-sbírka-256-2013-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/256/2013/pojem/";
  owl:versionIRI <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/256/2013/glosář/verze/1.0.0>;
  skos:hasTopConcept l-sgov-sbírka-256-2013-pojem:budova, l-sgov-sbírka-256-2013-pojem:katastrální-území,
    l-sgov-sbírka-256-2013-pojem:pozemek .

l-sgov-sbírka-256-2013-pojem:katastrální-území a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:druh, z-sgov-pojem:objekt, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Katastrálním územím se rozumí technická jednotka, kterou tvoří místopisně uzavřený a v katastru společně evidovaný soubor nemovitostí."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-256-2013:glosář;
  skos:prefLabel "Katastrální území"@cs .

l-sgov-sbírka-256-2013-pojem:parcela a skos:Concept;
  skos:broader l-sgov-sbírka-256-2013-pojem:pozemek, z-sgov-pojem:druh, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Parcelou se rozumí pozemek, který je geometricky a polohově určen, zobrazen v katastrální mapě a označen parcelním číslem."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-256-2013:glosář;
  skos:prefLabel "Parcela"@cs .

l-sgov-sbírka-256-2013-pojem:pozemek a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:druh, z-sgov-pojem:objekt, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Pozemkem se rozumí část zemského povrchu oddělená od sousedních částí hranicí územní jednotky nebo hranicí katastrálního území, hranicí vlastnickou, hranicí stanovenou regulačním plánem, územním rozhodnutím nebo územním souhlasem, hranicí jiného práva podle § 19, hranicí rozsahu zástavního práva, hranicí rozsahu práva stavby, hranicí druhů pozemků, popřípadě rozhraním způsobu využití pozemků."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-256-2013:glosář;
  skos:prefLabel "Pozemek"@cs .

l-sgov-sbírka-256-2013-pojem:budova a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/prostorový-objekt>;
  skos:definition "Nadzemní stavba spojená se zemí pevným základem, která je prostorově soustředěna a navenek převážně uzavřena obvodovými stěnami a střešní konstrukcí."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-256-2013:glosář;
  skos:prefLabel "Budova"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .
