@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků: <https://slovník.gov.cz/generický/datový-slovník-ofn-slovníků/> .
@prefix g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem: <https://slovník.gov.cz/generický/datový-slovník-ofn-slovníků/pojem/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology,
    skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2024-01-30T07:43:06.761Z"^^xsd:dateTime;
  dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0>;
  dcterms:title "Datový slovník OFN Slovníků - glosář"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/generický/datový-slovník-ofn-slovníků/pojem/";
  owl:versionIRI "https://slovník.gov.cz/generický/datový-slovník-ofn-slovníků/glosář/verze/1.0.0";
  skos:hasTopConcept g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:datový-typ, g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:definiční-obor-vlastnosti,
    g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:definiční-obor-vztahu, g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:definující-ustanovení,
    g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:ekvivalentní-pojem, g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:konceptuální-model,
    g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:má-instance-definované-číselníkem, g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:má-typ-obsahu-údaje,
    g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:má-způsob-sdílení-údaje, g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:má-způsob-získání-údaje,
    g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:nadřazená-třída, g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:nadřazená-vlastnost,
    g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:nadřazený-pojem, g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:nadřazený-vztah,
    g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:obor-hodnot, g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:obor-hodnot-vztahu,
    g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:obsahuje-pojem, g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:pojem,
    g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:slovník, g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:související-ustanovení,
    g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:tezaurus, g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:třída,
    g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:vlastnost, g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:vztah .

g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:má-instance-definované-číselníkem a skos:Concept;
  skos:definition "Číselník, jehož položky jsou instancemi třídy."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků:glosář;
  skos:prefLabel "má instance definované číselníkem"@cs .

g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:pojem a skos:Concept;
  skos:definition "Pojem reprezentuje typy subjektu a objektu práva, vlastnost nebo vztah."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků:glosář;
  skos:prefLabel "Pojem"@cs .

g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:slovník a skos:Concept;
  skos:altLabel "Datový slovník"@cs;
  skos:definition "Datový slovník je popisem struktury a významu dat v informačních systémech veřejné správy spravovaných správci dat v podobě pojmů, které reprezentují typy subjektů a objektů práva, jejich vlastnosti a vztahy mezi nimi."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků:glosář;
  skos:prefLabel "Slovník"@cs .

g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:tezaurus a skos:Concept;
  skos:definition "Tezaurus je nejjednodušším typem slovníku."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků:glosář;
  skos:prefLabel "Tezaurus"@cs .

g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:konceptuální-model a skos:Concept;
  skos:definition "Konceptuální model je rozšířením tezauru o specifikaci, které pojmy definují třídy, vlastnosti a vztahy, včetně jejich souvislostí. Pro vlastnosti obsahuje definici jejich datových typů. Umožňuje definovat, který číselník je použit pro instance konkrétní třídy."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků:glosář;
  skos:prefLabel "Konceptuální model"@cs .

g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:třída a skos:Concept;
  skos:definition "Pojem reprezentující typ subjektu nebo objektu práva. Třída pak může mít instance - konkrétní subjekty či objekty práva."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků:glosář;
  skos:prefLabel "Třída"@cs .

g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:vlastnost a skos:Concept;
  skos:definition "Pojem reprezenutjící vlastnost, kterou může mít instance nějaké třídy."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků:glosář;
  skos:prefLabel "Vlastnost"@cs .

g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:vztah a skos:Concept;
  skos:definition "Pojem reprezentující vztah, kterým mohou být propojeny instance dvou tříd, nebo dvě instance stejné třídy."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků:glosář;
  skos:prefLabel "Vztah"@cs .

g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:obsahuje-pojem a skos:Concept;
  skos:definition "Vazba propojující pojem a tezaurus, ve kterém je pojem definován."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků:glosář;
  skos:prefLabel "obsahuje pojem"@cs .

g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:má-způsob-sdílení-údaje a skos:Concept;
  dcterms:source "https://www.e-sbirka.cz/eli/cz/sb/2023/360/2024-07-01/dokument/norma/cast_2/hlava_6/par_23/odst_2";
  skos:definition "Orgán veřejné správy strukturuje data vedená v informačním systému podle způsobu jejich sdílení na údaje:  a) veřejně přístupné: údaje publikované veřejně ve formě otevřených dat či jakkoliv jinak b) poskytované na žádost: údaje poskytované na žádost subjektu práva nebo na základě zákona o svobodném přístupu k informacím c) zpřístupňované pro výkon agendy: údaje sdílené jiným agendám, které mají oprávněný zájem je využívat pro výkon své působnosti d) nesdílené: údaje, které nejsou sdílené žádným z předchozích způsobů"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků:glosář;
  skos:prefLabel "má způsob sdílení údaje"@cs .

g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:má-typ-obsahu-údaje a skos:Concept;
  dcterms:source "https://www.e-sbirka.cz/eli/cz/sb/2023/360/2024-07-01/dokument/norma/cast_2/hlava_6/par_23/odst_3";
  skos:definition "Orgán veřejné správy strukturuje data vedená v informačním systému podle způsobu jejich obsahu na údaje: a) veřejně přístupné: údaje publikované veřejně ve formě otevřených dat či jakkoliv jinak b) poskytované na žádost: údaje poskytované na žádost subjektu práva nebo na základě zákona o svobodném přístupu k informacím c) zpřístupňované pro výkon agendy: údaje sdílené jiným agendám, které mají oprávněný zájem je využívat pro výkon své působnosti d) nesdílené: údaje, které nejsou sdílené žádným z předchozích způsobů"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků:glosář;
  skos:prefLabel "má typ obsahu údaje"@cs .

g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:datový-typ a skos:Concept;
  skos:definition "Datový typ specifikující, jakých hodnot může nabývat nějaká vlastnost. Jejich přehled spolu s užitím v jednotlivých datových formátech je v OFN Základní datové typy. Datové typy jsou identifikovány jejich IRI."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků:glosář;
  skos:prefLabel "Datový typ"@cs .

g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:obor-hodnot a skos:Concept;
  skos:definition "Obor hodnot vlastnosti. Určuje datový typ specifikující, jakých hodnot může nabývat nějaká vlastnost."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků:glosář;
  skos:prefLabel "obor hodnot"@cs .

g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:definiční-obor-vlastnosti a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků:glosář;
  skos:prefLabel "definiční obor vlastnosti"@cs .

g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:definiční-obor-vztahu a skos:Concept;
  skos:definition "Definiční obor vztahu. Určuje třídu, jejímž instancím mohou být tímto vztahem přiřazovány instance jiné třídy - oboru hodnot."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků:glosář;
  skos:prefLabel "definiční obor vztahu"@cs .

g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:obor-hodnot-vztahu a skos:Concept;
  skos:definition "Obor hodnot vztahu. Určuje třídu, jejíž instance mohou být tímto vztahem přiřazovány instancím jiné třídy - definičního oboru."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků:glosář;
  skos:prefLabel "obor hodnot vztahu"@cs .

g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:nadřazený-vztah a skos:Concept;
  skos:definition "Významově širší vztah. Pokud jsou dvě instance tříd propojeny vztahem, pak jsou propojeny i nadřazeným vztahem."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků:glosář;
  skos:prefLabel "nadřazený vztah"@cs;
  skos:scopeNote "Pokud hradu přiřadíme správce pomocí vztahu správce hradu, pak je tento správce hradu přiřazen i nadřazeným vztahem správce turistického cíle."@cs .

g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:nadřazená-vlastnost a skos:Concept;
  skos:definition "Významově širší vlastnost. Pokud je vlastností přiřazena hodnota nějaké instanci třídy, pak je tato hodnota té samé instanci přiřazena i nadřazenou vlastností."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků:glosář;
  skos:prefLabel "nadřazená vlastnost"@cs;
  skos:scopeNote "Každý název hradu lze zároveň inteprentovat jako název turistického cíle."@cs .

g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:nadřazený-pojem a skos:Concept;
  skos:definition "Významově širší pojem. Může se jednat o specializaci, instanciaci, partonomii, apod."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků:glosář;
  skos:prefLabel "nadřazený pojem"@cs .

g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:ekvivalentní-pojem a skos:Concept;
  skos:definition "Významově ekvivalentní pojem. Typicky se jedná o pojem z jiného slovníku, který však má stejný význam."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků:glosář;
  skos:prefLabel "ekvivalentní pojem"@cs .

g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:související-ustanovení a skos:Concept;
  skos:definition "Ustanovení právního předpisu, které s daným pojmem souvisí."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků:glosář;
  skos:prefLabel "související ustanovení"@cs .

g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:definující-ustanovení a skos:Concept;
  skos:definition "Ustanovení právního předpisu, ve kterém je pojem definován."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků:glosář;
  skos:prefLabel "definující ustanovení"@cs .

g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:nadřazená-třída a skos:Concept;
  skos:definition "Významově širší třída. Platí, že každá instance třídy je také instancí nadřazené třídy."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků:glosář;
  skos:prefLabel "nadřazená třída"@cs;
  skos:scopeNote "Každá instance třídy Hrad je také instancí třídy Turistický cíl."@cs .

g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků-pojem:má-způsob-získání-údaje a skos:Concept;
  dcterms:source "https://www.e-sbirka.cz/eli/cz/sb/2023/360/2024-07-01/dokument/norma/cast_2/hlava_6/par_23/odst_1";
  skos:definition "Orgán veřejné správy strukturuje data vedená v informačním systému na údaje následujících kategorií: a) základních registrů: údaje čerpané pro výkon agendy ze základních registrů b) jiných agend: údaje získávané pro výkon agendy od jiných úřadů c) vlastní: údaje vznikající při výkonu agendy, které mají evidenční charakter, tedy vztahují se k objektu nebo subjektu práva za účelem výkonu veřejné správy d) provozní: údaje vznikající při výkonu agendy, které nemají evidenční charakter a nevznikají za účelem výkonu veřejné správy"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-datový-slovník-ofn-slovníků:glosář;
  skos:prefLabel "má způsob získání údaje"@cs .
