@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix d-sgov-čsn-73-0831: <https://slovník.gov.cz/datový/čsn-73-0831/> .
@prefix d-sgov-čsn-73-0831-pojem: <https://slovník.gov.cz/datový/čsn-73-0831/pojem/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

d-sgov-čsn-73-0831:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2022-02-18T12:09:53.176Z"^^xsd:dateTime;
  dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0>;
  dcterms:title "ČSN 73 0831 - glosář"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "d-sgov-čsn-73-0831-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/datový/čsn-73-0831/pojem/";
  owl:versionIRI "https://slovník.gov.cz/datový/čsn-73-0831/glosář/verze/1.0.0";
  skos:hasTopConcept d-sgov-čsn-73-0831-pojem:hořlavé-látky, d-sgov-čsn-73-0831-pojem:hořlavé-stavební-výrobky,
    d-sgov-čsn-73-0831-pojem:nehořlavé-stavební-výrobky, d-sgov-čsn-73-0831-pojem:shromažďovací-prostor .

d-sgov-čsn-73-0831-pojem:shromažďovací-prostor a skos:Concept;
  skos:definition "prostor určený pro shromáždění osob, ve kterém počet a hustota osob převyšují mezní normové hodnoty "@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0831:glosář;
  skos:prefLabel "shromažďovací prostor"@cs;
  skos:scopeNote "za shromažďovací prostory se nepovažují samotné únikové cesty a prostory, kde osoby jsou dočasně soustředěny při probíhající evakuaci osob, jakož i veřejná prostranství (ulice, náměstí, parky apod.); všechny dále uvedené počty osob (včetně příloh) se stanovují podle ČSN 73 0818 2); mezní hodnota nejnižšího počtu osob, od které se příslušný prostor klasifikuje jako shromažďovací, se v této normě označuje SP (velikost SP); prostory s větším počtem osob jsou prostory násobkem SP\""@cs .

d-sgov-čsn-73-0831-pojem:vnitřní-shromažďovací-prostor a skos:Concept;
  skos:broader d-sgov-čsn-73-0831-pojem:shromažďovací-prostor;
  skos:definition "shromažďovací prostor (místnost), vymezený po obvodě a shora stavebními konstrukcemi"@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0831:glosář;
  skos:prefLabel "vnitřní shromažďovací prostor"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

d-sgov-čsn-73-0831-pojem:venkovní-shromažďovací-prostor a skos:Concept;
  skos:broader d-sgov-čsn-73-0831-pojem:shromažďovací-prostor;
  skos:definition "shromažďovací prostor, neuzavřený po obvodě nebo shora, avšak vytvořený nebo vymezený stavebními konstrukcemi (tribunou, pódiem, kontejnery, ohradní stěnou, oplocením, přenosnými zábranami apod.), popř. okolním terénem nebo přírodním prostředím (např. svah, skála, vodní plocha); za venkovní shromažďovací prostor se považuje také shromažďovací prostor v uzavřeném nebo polouzavřeném volném prostranství (dvoře apod.), ohraničený na nejméně 50 % délky svého obvodu trvalou nebo dočasnou stavbou; rovněž prostory, které jsou běžně z horní části otevřené a jen v případě deště apod. jsou kryty mobilním zastřešením se posuzují jako venkovní shromažďovací prostory; "@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0831:glosář;
  skos:prefLabel "venkovní shromažďovací prostor"@cs;
  skos:scopeNote "pevná střecha venkovního shromažďovacího prostoru nesmí přesáhnout 75 % celkové půdorysné plochy posuzovaného prostoru (takto je zajištěn venkovní pohyb vzduchu osobám na tribuně apod.)"@cs .

d-sgov-čsn-73-0831-pojem:hořlavé-látky a skos:Concept;
  skos:definition """látky tuhého, kapalného nebo plynného skupenství, které jsou schopny (bez ohledu na způsob zapálení) uvolňovat při požáru teplo
"""@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0831:glosář;
  skos:prefLabel "hořlavé látky "@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

d-sgov-čsn-73-0831-pojem:nehořlavé-stavební-výrobky a skos:Concept;
  skos:definition """výrobky třídy reakce na oheň A1 a třídy A2, které ani při požáru neuvolňují teplo, popř. množství uvolněného
tepla je zanedbatelné
"""@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0831:glosář;
  skos:prefLabel "nehořlavé stavební výrobky"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

d-sgov-čsn-73-0831-pojem:hořlavé-stavební-výrobky a skos:Concept;
  skos:definition "výrobky třídy reakce na oheň B až F, které při požáru mohou uvolňovat teplo, šířit požár apod."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0831:glosář;
  skos:prefLabel "hořlavé stavební výrobky"@cs;
  skos:scopeNote "toto označení se netýká třídění konstrukčních částí (viz kapitolu 3, ČSN 73 0810:2009)\""@cs .
