@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix l-sgov-sbírka-541-2020: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/541/2020/> .
@prefix l-sgov-sbírka-541-2020-pojem: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/541/2020/pojem/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

l-sgov-sbírka-541-2020:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2024-08-14T12:51:40.245Z"^^xsd:dateTime;
  dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0>;
  dcterms:title "Slovník zákona č. 541/2020 Sb., o odpadech - glosář"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "l-sgov-sbírka-541-2020-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/541/2020/pojem/";
  owl:versionIRI "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/541/2020/glosář/verze/1.0.0";
  skos:hasTopConcept l-sgov-sbírka-541-2020-pojem:povolení-provozu-zařízení, l-sgov-sbírka-541-2020-pojem:provozovatel-zařízení-určeného-pro-nakládání-s-odpady,
    l-sgov-sbírka-541-2020-pojem:seznam-zařízení-určených-pro-nakládání-s-odpady--obchodníků-s-odpady--zprostředkovatelů-a-dopravců-odpadu,
    l-sgov-sbírka-541-2020-pojem:zařízení-určené-pro-nakládání-s-odpady .

l-sgov-sbírka-541-2020-pojem:zařízení-určené-pro-nakládání-s-odpady a skos:Concept;
  dcterms:source <https://www.e-sbirka.cz/sb/2020/541/>;
  skos:altLabel "Zařízení"@cs;
  skos:definition "§ 11 Pro účely tohoto zákona se rozumí  r) zařízením určeným pro nakládání s odpady: 1. zařízení ke skladování, sběru, úpravě, využití nebo odstranění odpadu, v kterém probíhá činnost vymezená v Katalogu činností v příloze č. 2 k tomuto zákonu a provozované na základě povolení podle § 21 odst. 2, 2. zařízení k využití odpadu vymezené v příloze č. 4 k tomuto zákonu, které je provozováno na základě výjimky podle § 21 odst. 3 a jehož zahájení provozu bylo ohlášeno podle § 95 odst. 1, nebo 3. malé zařízení provozované na základě souhlasu podle § 64 odst. 2,"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-541-2020:glosář;
  skos:prefLabel "Zařízení určené pro nakládání s odpady"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-541-2020-pojem:provozovatel-zařízení-určeného-pro-nakládání-s-odpady
  a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/241/2020>;
  dcterms:title "Provozovatel zařízení"@cs;
  skos:altLabel "Provozovatel zařízení"@cs;
  skos:definition "Provozovatel zařízení určeného pro nakládání s odpady. Pojem je v zákoně používán bez definice jako samopopisujicí."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-541-2020:glosář;
  skos:prefLabel "Provozovatel zařízení určeného pro nakládání s odpady"@cs .

l-sgov-sbírka-541-2020-pojem:povolení-provozu-zařízení a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/241/2020/sekce/21/2>;
  skos:definition "Zařízení ke skladování, sběru, úpravě, využití nebo odstranění odpadu smí být provozováno pouze na základě povolení provozu zařízení vydaného krajským úřadem. Obsahové náležitosti žádosti o povolení provozu zařízení a povolení provozu zařízení jsou stanoveny v příloze č. 3 k tomuto zákonu. Žádost o povolení provozu zařízení, které vyžaduje povolení podle stavebního zákona, lze podat prostřednictvím portálu stavebníka podle stavebního zákona."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-541-2020:glosář;
  skos:prefLabel "Povolení provozu zařízení"@cs;
  skos:scopeNote """Povolení provozu zařízení se vydává pro typy činností vymezené v Katalogu činností v příloze č. 2 k tomuto zákonu.
"""@cs .

l-sgov-sbírka-541-2020-pojem:seznam-zařízení-určených-pro-nakládání-s-odpady--obchodníků-s-odpady--zprostředkovatelů-a-dopravců-odpadu
  a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/241/2020/sekce/128/3>;
  dcterms:title "Registr zařízení, obchodníků a spisů"@cs;
  skos:altLabel "ISOH Registr zařízení"@cs, "Registr Zařízení, obchodníků a skladů u původce"@cs,
    "Registr zařízení, obchodníků a spisů"@cs;
  skos:definition "Seznam zařízení určených pro nakládání s odpady, obchodníků s odpady, zprostředkovatelů a dopravců odpadu. Pojem je v zákoně používán bez definice jako samopopisujicí."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-541-2020:glosář;
  skos:prefLabel "Seznam zařízení určených pro nakládání s odpady, obchodníků s odpady, zprostředkovatelů a dopravců odpadu"@cs;
  skos:scopeNote """ Informační systém odpadového hospodářství je veřejně přístupný, pokud jde o

a) souhrnné informace o odpadech a způsobech nakládání s nimi,

b) seznam zařízení určených pro nakládání s odpady, obchodníků s odpady, zprostředkovatelů a dopravců odpadu,

c) aktuální informace o provozu zařízení určených pro nakládání s odpady a činnosti obchodníků s odpady, zprostředkovatelů a dopravců odpadu,

d) informace podle zákona o výrobcích s ukončenou životností a

e) seznam osob pověřených k hodnocení nebezpečných vlastností odpadů."""@cs .
