@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix g-sgov-eu-910-2014-e-idas: <https://slovník.gov.cz/generický/eu-910-2014-e-idas/> .
@prefix g-sgov-eu-910-2014-e-idas-pojem: <https://slovník.gov.cz/generický/eu-910-2014-e-idas/pojem/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

g-sgov-eu-910-2014-e-idas:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2024-08-21T11:32:14.954Z"^^xsd:dateTime;
  dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0>;
  dcterms:title "Slovník NAŘÍZENÍ EVROPSKÉHO PARLAMENTU A RADY (EU) č. 910/2014 ze dne 23. července 2014 o elektronické identifikaci a službách vytvářejících důvěru pro elektronické transakce na vnitřním trhu a o zrušení směrnice 1999/93/ES - glosář"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "g-sgov-eu-910-2014-e-idas-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/generický/eu-910-2014-e-idas/pojem/";
  owl:versionIRI "https://slovník.gov.cz/generický/eu-910-2014-e-idas/glosář/verze/1.0.0";
  skos:hasTopConcept g-sgov-eu-910-2014-e-idas-pojem:autentizace, g-sgov-eu-910-2014-e-idas-pojem:electronic-document,
    g-sgov-eu-910-2014-e-idas-pojem:elektronická-identifikace, g-sgov-eu-910-2014-e-idas-pojem:má-úroveň-záruky,
    g-sgov-eu-910-2014-e-idas-pojem:probíhá-pomocí-prostředku-pro-elektronickou-identifikaci,
    g-sgov-eu-910-2014-e-idas-pojem:prostředek-elektronické-identifikace, g-sgov-eu-910-2014-e-idas-pojem:prostředek-pro-elektronickou-identifikaci,
    g-sgov-eu-910-2014-e-idas-pojem:úroveň-záruky .

g-sgov-eu-910-2014-e-idas-pojem:electronic-document a skos:Concept;
  dcterms:source <https://eur-lex.europa.eu/legal-content/CS/TXT/HTML/?uri=CELEX:32014R0910&qid=1724239268592#d1e787-73-1>;
  skos:definition "any content stored in electronic form, in particular text or sound, visual or audiovisual recording;"@en,
    "jakýkoli obsah uchovávaný v elektronické podobě, zejména jako text nebo zvuková, vizuální nebo audiovizuální nahrávka;"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-eu-910-2014-e-idas:glosář;
  skos:prefLabel "Electronic document"@en, "Elektronický dokument"@cs;
  skos:scopeNote "Špatný překlad, mělo být uchovávaný => uložený"@cs .

g-sgov-eu-910-2014-e-idas-pojem:elektronická-identifikace a skos:Concept;
  dcterms:source "http://data.europa.eu/eli/reg/2014/910/oj";
  skos:definition "postup používání osobních identifikačních údajů v elektronické podobě, které jedinečně identifikují určitou fyzickou či právnickou osobu nebo fyzickou osobu zastupující právnickou osobu"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-eu-910-2014-e-idas:glosář;
  skos:prefLabel "Elektronická identifikace"@cs .

g-sgov-eu-910-2014-e-idas-pojem:úroveň-záruky a skos:Concept;
  dcterms:source "http://data.europa.eu/eli/reg/2014/910/oj";
  skos:definition "Systém elektronické identifikace oznámený podle čl. 9 odst. 1 uvádí nízkou, značnou nebo vysokou úroveň záruky pro prostředky pro elektronickou identifikaci vydávané v rámci tohoto systému."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-eu-910-2014-e-idas:glosář;
  skos:prefLabel "Úroveň záruky"@cs .

g-sgov-eu-910-2014-e-idas-pojem:prostředek-elektronické-identifikace a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-eu-910-2014-e-idas:glosář;
  skos:prefLabel "Prostředek elektronické identifikace"@cs .

g-sgov-eu-910-2014-e-idas-pojem:prostředek-pro-elektronickou-identifikaci a skos:Concept;
  dcterms:source "http://data.europa.eu/eli/reg/2014/910/oj";
  skos:definition "hmotná či nehmotná jednotka obsahující osobní identifikační údaje, která se používá k autentizaci pro účely on-line služby"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-eu-910-2014-e-idas:glosář;
  skos:prefLabel "Prostředek pro elektronickou identifikaci"@cs .

g-sgov-eu-910-2014-e-idas-pojem:má-úroveň-záruky a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-eu-910-2014-e-idas:glosář;
  skos:prefLabel "má úroveň záruky"@cs .

g-sgov-eu-910-2014-e-idas-pojem:autentizace a skos:Concept;
  dcterms:source "http://data.europa.eu/eli/reg/2014/910/oj";
  skos:definition "elektronický postup, který umožňuje potvrdit elektronickou identifikaci fyzické či právnické osoby nebo původ a integritu dat v elektronické podobě"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-eu-910-2014-e-idas:glosář;
  skos:prefLabel "Autentizace"@cs .

g-sgov-eu-910-2014-e-idas-pojem:probíhá-pomocí-prostředku-pro-elektronickou-identifikaci
  a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-eu-910-2014-e-idas:glosář;
  skos:prefLabel "probíhá pomocí prostředku pro elektronickou identifikaci"@cs .
