@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix g-sgov-a825-užitné-vzory: <https://slovník.gov.cz/generický/a825-užitné-vzory/> .
@prefix g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem: <https://slovník.gov.cz/generický/a825-užitné-vzory/pojem/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

g-sgov-a825-užitné-vzory:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2024-04-24T11:52:23.031Z"^^xsd:dateTime;
  dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0>;
  dcterms:title "A825 Užitné vzory - glosář"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/generický/a825-užitné-vzory/pojem/";
  owl:versionIRI "https://slovník.gov.cz/generický/a825-užitné-vzory/glosář/verze/1.0.0";
  skos:hasTopConcept g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:anotace, g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:datum-podání-přihlášky,
    g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:datum-zveřejnění-zápisu-ve-věstníku, g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:datum-zápisu,
    g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:exekuce, g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:konkurz, g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:licence,
    g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:mezinárodní-patentové-třídění, g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:má-přiděleného-zástupce,
    g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:má-uvedeného-původce, g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:název,
    g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:odnětí-ochrany-přepis, g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:podává-přihlášku-užitného-vzoru,
    g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:priorita, g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:přihláška-užitného-vzoru,
    g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:se-nachází-ve-stavu, g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:spis-užitného-vzoru,
    g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:stav-užitného-vzoru, g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:výmaz,
    g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:zapsaný-užitný-vzor, g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:zánik,
    g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:zástava, g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:číslo-přihlášky,
    g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:číslo-zápisu .

g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:výmaz a skos:Concept;
  skos:definition """Datum výmazu užitného vzoru.

Na návrh kohokoliv provede Úřad průmyslového vlastnictví výmaz užitného vzoru z rejstříku: není-li technické řešení způsobilé k ochraně podle §1 a 3 př.z., jeli předmět užitného vzoru již chráněn patentem s účinky na území ČR či užitným vzorem s dřívějším právem přednosti, jestliže předmět užitného vzoru jde nad rámec původního podání přihlášky užitného vzoru. Výmaz užitného vzoru má účinky, jako by vzor nebyl do rejstříku zapsán."""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-a825-užitné-vzory:glosář;
  skos:prefLabel "Výmaz"@cs .

g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:číslo-zápisu a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-a825-užitné-vzory:glosář;
  skos:prefLabel "Číslo zápisu"@cs .

g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:datum-zápisu a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-a825-užitné-vzory:glosář;
  skos:prefLabel "Datum zápisu"@cs .

g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:datum-zveřejnění-zápisu-ve-věstníku a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-a825-užitné-vzory:glosář;
  skos:prefLabel "Datum zveřejnění zápisu ve Věstníku"@cs .

g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:přihláška-užitného-vzoru a skos:Concept;
  skos:definition "Přihláška užitného vzoru je první fází Spisu užitného vzoru, kdy dochází k podání přihlášky a užitný vzor v té době ještě není zapsán. Přihláška užitného vzoru dědí všechny vlastnosti Spisu užitného vzoru."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-a825-užitné-vzory:glosář;
  skos:prefLabel "Přihláška užitného vzoru"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:číslo-přihlášky a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-a825-užitné-vzory:glosář;
  skos:prefLabel "Číslo přihlášky"@cs .

g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:datum-podání-přihlášky a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-a825-užitné-vzory:glosář;
  skos:prefLabel "Datum podání přihlášky"@cs .

g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:zapsaný-užitný-vzor a skos:Concept;
  skos:definition "Jedná se o druhou fázi Spisu užitného vzoru, kdy došlo k zápisu užitného vzoru. Již se tedy nejdená o přihlášku užitného vzoru, ale o zapsaný užitný vzor. Zapsaný užitný vzor dědí všechny vlastnosti Spisu užitného vzoru."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-a825-užitné-vzory:glosář;
  skos:prefLabel "Zapsaný užitný vzor"@cs .

g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:spis-užitného-vzoru a skos:Concept;
  skos:definition "Je hlavním objektem této agendy, který má dvě fáze. První fází je Přihláška užitného vzoru, druhou fází je následný Zápis užitného vzoru. Spis užitného vzoru obsahuje vlastnosti, které mají obě fáze společné."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-a825-užitné-vzory:glosář;
  skos:prefLabel "Spis užitného vzoru"@cs .

g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:mezinárodní-patentové-třídění a skos:Concept;
  skos:definition """Nástroj pro ukládání a vyhledávání patentových informací, který umožňuje přístup k technických, právním a dalším informacím obsažených v patentových dokumentech a dokumentech o užitných vzorech.

Rozdělení oblasti techniky do 8 základních sekcí označených písmeny A–H a dále pak do tříd, podtříd, skupin a podskupin. Mezinárodní patentové třídění, pro něž se používá zkratka MPT, se v pětiletých intervalech novelizuje a doplňuje."""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-a825-užitné-vzory:glosář;
  skos:prefLabel "Mezinárodní patentové třídění MPT"@cs .

g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:stav-užitného-vzoru a skos:Concept;
  skos:definition "Jedná se o označení, v jakém stavu se nachází v daný okamžik přihláška průmyslového práva. K tomuto objektu je navázán číselník s jednotlivými stavy."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-a825-užitné-vzory:glosář;
  skos:prefLabel "Stav užitného vzoru"@cs .

g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:název a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-a825-užitné-vzory:glosář;
  skos:prefLabel "Název"@cs .

g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:priorita a skos:Concept;
  skos:definition """Datum práva přednosti a číslo prioritní přihlášky.

Přednostní právo na udělení právní ochrany před všemi, kteří mají prioritu pozdější. Při podání přihlášek u jednotlivých úřadů vzniká přihlašovateli přednostní právo na udělení právní ochrany ode dne podání přihlášky u příslušného úřadu průmyslového vlastnictví."""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-a825-užitné-vzory:glosář;
  skos:prefLabel "Priorita"@cs .

g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:odnětí-ochrany-přepis a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-a825-užitné-vzory:glosář;
  skos:prefLabel "Odnětí ochrany/přepis"@cs .

g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:zánik a skos:Concept;
  skos:definition """Datum zániku užitného vzoru.

Užitný vzor zanikne, jestliže uplyne doba jeho platnosti, majitel nezaplatí ve stanovené lhůtě udržovací poplatky, nebo se ho jeho majitel vzdá."""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-a825-užitné-vzory:glosář;
  skos:prefLabel "Zánik"@cs .

g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:licence a skos:Concept;
  skos:definition """Příznak A/N, zda je pro daný užitný vzor poskytnuta licence.

Svolení majitele průmyslového práva třetím osobám využívat předmět právní ochrany za podmínek, které si obvykle smluvní strany dohodnou."""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-a825-užitné-vzory:glosář;
  skos:prefLabel "Licence"@cs .

g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:anotace a skos:Concept;
  skos:definition "Anotace obsahuje stručné shrnutí toho, co je uvedeno v popisu, v nárocích a ve výkresech; anotace má uvádět oblast techniky, které se užitný vzor týká, a má být zpracována tak, aby umožnila jasné pochopení technického problému, podstatu vyřešení tohoto problému užitným vzorem a základní možnost(i) využití užitného vzoru. "@cs;
  skos:inScheme g-sgov-a825-užitné-vzory:glosář;
  skos:prefLabel "Anotace"@cs .

g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:exekuce a skos:Concept;
  skos:definition """Příznak A/N, zda je daný užitný vzor zahrnut do exekuce přihlašovatele/majitele daného užitného vzoru.

Exekutor sdělí Úřadu průmyslového vlastnictví, jaké užitné vzory a jaké licence byly sepsány, kdy k sepsání došlo a že majitel s nimi nesmí počínaje tímto dnem nakládat. Úřad průmyslového vlastnictví exekuce vyznačí do rejstříku. Sepsaná průmyslová práva exekutor zpeněží a po jejich zpeněžení exekutor vyrozumí Úřad průmyslového vlastnictví o převodu užitného vzoru a o novém nabyvateli těchto práv."""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-a825-užitné-vzory:glosář;
  skos:prefLabel "Exekuce"@cs .

g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:konkurz a skos:Concept;
  skos:definition "Příznak A/N, zda je daný užitný vzor předmětem konkurzního řízení přihlašovatele/majitele užitného vzoru."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-a825-užitné-vzory:glosář;
  skos:prefLabel "Konkurz"@cs .

g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:zástava a skos:Concept;
  skos:definition """Příznak A/N, zda je užitný vzor součástí zástavy přihlašovatele/majitele.

K žádosti o zápis zástavního práva do rejstříku musí být přiložena zástavní smlouva či rozhodnutí orgánu státu o zřízení zástavního práva. O zápis zástavního práva k průmyslovému právu, popřípadě jeho přihlášce může žádat kterákoliv ze smluvních stran. Žádost o zápis zástavního práva podléhá správnímu poplatku, u rozhodnutí orgánu státu nepodléhá zápis správnímu poplatku. Do příslušného rejstříku se zapíší údaje o zástavním věřiteli a datum uzavření smlouvy o zřízení zástavního práva či datum doručení rozhodnutí orgánu státu."""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-a825-užitné-vzory:glosář;
  skos:prefLabel "Zástava"@cs .

g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:má-uvedeného-původce a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-a825-užitné-vzory:glosář;
  skos:prefLabel "má uvedeného původce"@cs .

g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:podává-přihlášku-užitného-vzoru a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-a825-užitné-vzory:glosář;
  skos:prefLabel "podává přihlášku užitného vzoru"@cs .

g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:má-přiděleného-zástupce a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-a825-užitné-vzory:glosář;
  skos:prefLabel "má přiděleného zástupce"@cs .

g-sgov-a825-užitné-vzory-pojem:se-nachází-ve-stavu a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-a825-užitné-vzory:glosář;
  skos:prefLabel "se nachází ve stavu"@cs .
