@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix g-sgov-togaf: <https://slovník.gov.cz/generický/togaf/> .
@prefix g-sgov-togaf-pojem: <https://slovník.gov.cz/generický/togaf/pojem/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

g-sgov-togaf:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, skos:ConceptScheme;
  dcterms:title "TOGAF"@cs;
  skos:hasTopConcept g-sgov-togaf-pojem:abstrakce, g-sgov-togaf-pojem:aktér, g-sgov-togaf-pojem:architektonická-zralost,
    g-sgov-togaf-pojem:architektonický-požadavek, g-sgov-togaf-pojem:byznys, g-sgov-togaf-pojem:cíl,
    g-sgov-togaf-pojem:datová-entita, g-sgov-togaf-pojem:diagram, g-sgov-togaf-pojem:funkce-byznys,
    g-sgov-togaf-pojem:hnací-prvek, g-sgov-togaf-pojem:komunikace-a-řízení-zainteresovaných,
    g-sgov-togaf-pojem:koncept-katalogů-matic-a-pohledů, g-sgov-togaf-pojem:matice, g-sgov-togaf-pojem:metamodel,
    g-sgov-togaf-pojem:metapohled, g-sgov-togaf-pojem:metoda, g-sgov-togaf-pojem:metodika,
    g-sgov-togaf-pojem:modelování, g-sgov-togaf-pojem:omezení, g-sgov-togaf-pojem:organizace,
    g-sgov-togaf-pojem:platformová-služba, g-sgov-togaf-pojem:pohled, g-sgov-togaf-pojem:stavební-blok-egovernmentu,
    g-sgov-togaf-pojem:stavební-bloky-kameny, g-sgov-togaf-pojem:vize-architektury, g-sgov-togaf-pojem:vliv,
    g-sgov-togaf-pojem:úhel-pohledu, g-sgov-togaf-pojem:úkol .

g-sgov-togaf-pojem:aktér a skos:Concept;
  skos:definition """Osoba, organizace nebo systém mimo architekturu, ale v interakci s ní.
Synonymum: účastník interakce s veřejnou správou, účastník řízení.
Subjekt správy, mající vlastní identitu."""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf:glosář;
  skos:prefLabel "Actor"@en, "Aktér  "@cs .

g-sgov-togaf-pojem:byznys a skos:Concept;
  skos:definition "Vše, čím se organizace zabývá, s výjimkou aktiv informačních a komunikačních technologií.Představuje vše, co může a má být podporováno službami ICT.V případě veřejné správy je to výkon veřejné správy a zajištění provozu úřadů (včetně IT procesů a lidských zdrojů, ale vyjma IT technologií a dat)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf:glosář;
  skos:prefLabel "Byznys"@cs .

g-sgov-togaf-pojem:datová-entita a skos:Concept;
  skos:definition "Encapsulation of data that is perceived by a specialist in the relevant field of business as telling one thing (subject)."@en,
    "Zapouzdření dat, která jsou odborníkem z příslušné oblasti business vnímána jako jedna věc (předmět).  "@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf:glosář;
  skos:prefLabel "Data Entity"@en, "Datová entita"@cs;
  skos:scopeNote "Entity mohou být vázány na aplikace, databáze a služby. Mohou být strukturovány dle implementačního pohledu."@cs .

g-sgov-togaf-pojem:diagram a skos:Concept;
  skos:definition "Grafické vyjádření pohledu na část modelu architektury (objektů a jejich vazeb), poskytující zainteresovanému pohled (view) odpovídající jeho perspetivě, úhlu pohledu (viewpoint)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf:glosář;
  skos:prefLabel "Diagram"@cs .

g-sgov-togaf-pojem:funkce-byznys a skos:Concept;
  skos:definition "Dodává byznys schopnosti. Funkce je úzce propojena s organizací (jejím členěním), ale není nezbytně touto částí organizace řízena / spravována."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf:glosář;
  skos:prefLabel "Funkce (byznys)"@cs;
  skos:scopeNote "Byznys funkce je druh chování, něco organizace dovede, zaměstnanci to mají v popisu pracovního místa, ale není to řízeno ani jako proces ani jako služba."@cs .

g-sgov-togaf-pojem:matice a skos:Concept;
  skos:definition "jsou sítě (tabulky) ukazující vztahy mezi 2 a více entitami metamodelu. Matice jsou používány pro vyjádření vztahů tam, kde je tabulková forma preferována před grafickou. Matice také umožňují vkládat důležité informace o těchto vztazích do buněk v průsečících dimenzí. Například matice typu CRUD (Create, Update and Delete), ukazující, které aplikace vytvářejí, aktualizují nebo mažou určité typy dat, by se obtížně prezentovali graficky."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf:glosář;
  skos:prefLabel "Matice"@cs, "Matrice"@en .

g-sgov-togaf-pojem:metoda a skos:Concept;
  skos:definition "Definovaný a opakovatelný postup pro vyřešení určitého problému."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf:glosář;
  skos:prefLabel "Metoda"@cs .

g-sgov-togaf-pojem:omezení a skos:Concept;
  skos:definition "Externí faktor, který omezuje zvolený postup pro naplnění cílů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf:glosář;
  skos:prefLabel "Omezení"@cs .

g-sgov-togaf-pojem:platformová-služba a skos:Concept;
  skos:definition "Technická schopnost (capability) požadovaná od podpůrné infrastruktury, podporující dodávku aplikací"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf:glosář;
  skos:prefLabel "Platformová služba"@cs .

g-sgov-togaf-pojem:pohled a skos:Concept;
  skos:definition """Ztvárnění obsahu architektury do grafické formy, umožňující zájmovým skupinám získat požadované informace.
TOGAF 9 definuje sadu konkrétních pohledů, které mají být vytvořeny. Každý z nich může být vytvářen mnohokrát a v mnoha podobách podle potřeb zájmových skupin."""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf:glosář;
  skos:prefLabel "Pohled"@cs, "Views"@en .

g-sgov-togaf-pojem:stavební-blok-egovernmentu a skos:Concept;
  skos:definition "(Potencionálně znovu použitelná) komponenta podnikových schopností, která může být kombinována s dalšími stavebními bloky pro poskytování architektur a řešení."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf:glosář;
  skos:prefLabel "Stavební blok (eGovernmentu)"@cs .

g-sgov-togaf-pojem:vize-architektury a skos:Concept;
  skos:definition "Zjednodušený popis cílové architektury zaměřený na business přínosy a na změny v podniku, které v důsledku cílové architektury vzniknou. Vize slouží jako podklad k detailnější architektonické práci."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf:glosář;
  skos:prefLabel "Vize architektury"@cs .

g-sgov-togaf-pojem:abstrakce a skos:Concept;
  skos:definition "Postup, při kterém se zohledňuje stručný a zobecňující pohled na detailní a komplexní obsah. Abstrakce může být použita pro analyzování složitých problémů. V oblasti architektury je abstrakce použita za účelem lepší komunikace, porozumění a při rozhodování. Tím lze identifikovat relevantní problémy v architektuře ještě dříve, než je zpracován detailnější a nákladnější pohled."@cs,
    """The technique of providing summarized or generalized descriptions of detailed and complex content.
Abstraction, as in level of abstraction, can also mean providing a focus for analysis that is concerned with a consistent and common level of detail or abstraction. Abstraction in this sense is typically used in architecture to allow a consistent level of definition and understanding to be achieved in each area of the architecture in order to support effective communication and decision-making. It is especially useful when dealing with large and complex architectures as it allows relevant issues to be identified before further detail is attempted."""@en;
  skos:inScheme g-sgov-togaf:glosář;
  skos:prefLabel "Abstraction"@en, "Abstrakce"@cs .

g-sgov-togaf-pojem:architektonická-zralost a skos:Concept;
  skos:definition "Architektonická zralost"@cs, "techniques for evaluating and quantifying an organization’s maturity in Enterprise Architecture"@en;
  skos:inScheme g-sgov-togaf:glosář;
  skos:prefLabel "Architecture maturity"@en, "Architektonická zralost"@cs;
  skos:scopeNote "techniky pro hodnocení a kvantifikaci vyspělosti organizace v Enterprise Architecture"@cs .

g-sgov-togaf-pojem:architektonický-požadavek a skos:Concept;
  skos:definition """A quantitative statement of business need that must be met by a
par ticular architecture or wor k package."""@en,
    "Kvantitativní prohlášení o potřebě podniku, které musí splňovat konkrétní architektura nebo pracovní balíček."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf:glosář;
  skos:prefLabel "Architectural requirement"@en, "Architektonický požadavek"@cs .

g-sgov-togaf-pojem:cíl a skos:Concept;
  skos:definition "Formulace zájmu nebo směru na vysoké strategické úrovni používaný ke sjednocení přístupu a měření úspěchu"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf:glosář;
  skos:prefLabel "Cíl"@cs, "Goal"@en .

g-sgov-togaf-pojem:hnací-prvek a skos:Concept;
  skos:definition "Doslova „budič“ či „pohaněč“. Externí příležitost nebo hrozba, která motivuje organizaci k naplnění nebo změně strategických cílů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf:glosář;
  skos:prefLabel "Driver"@en, "Hnací prvek"@cs .

g-sgov-togaf-pojem:komunikace-a-řízení-zainteresovaných a skos:Concept;
  skos:definition "The management of needs of stakeholders of the enterprise architecture practice. It also manages the execution of communication between the practice and the stakeholders and the practice and the consumers of its services."@en,
    "Řízení potřeb a očekávání zainteresovaných subjektů včetně nastavení způsobu komunikace mezi klíčovými uživateli."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf:glosář;
  skos:prefLabel "Communications and Stakeholder"@en, "Komunikace a řízení zainteresovaných"@cs .

g-sgov-togaf-pojem:koncept-katalogů-matic-a-pohledů a skos:Concept;
  skos:definition "Metamodel TOGAF 9 je použit jako technika ke strukturování architektonických informací uspořádaným způsobem tak, aby mohly naplnit očekávání zájmových skupin. Jejich převážná většina vlastně nepotřebuje vědět, co to je metamodel architektury a jsou zaujati konkrétními otázkami, jako „jakou funkčnost podporuje tato aplikace?“, „které procesy budou ovlivněny tímto projektem?“ apod. Pro uspokojení těchto jejich potřeb rozpracovává TOGAF 9 podrobněji koncept TOGAF složený ze stavebních kamenů, katalogů, matic a pohledů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf:glosář;
  skos:prefLabel "Koncept katalogů, matic a pohledů"@cs .

g-sgov-togaf-pojem:metamodel a skos:Concept;
  skos:definition "A model that describes how and with what the architecture will be described in a structured way."@en,
    "Model definující jakým způsobem bude architektura popsána."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf:glosář;
  skos:prefLabel "Metamodel"@cs, "Metamodel"@en .

g-sgov-togaf-pojem:metapohled a skos:Concept;
  skos:definition "Acts as a pattern or template of the view, from which to develop individual views. A metaview establishes the purposes and audience for a view, the ways in which the view is documented (e.g., for visual modeling), and the ways in which it is used (e.g., for analysis)."@en,
    "Slouží jako vzor nebo šablona pro pohled, na jeho základě se definují jednotlivé pohledy. Metapohled definuje účel a cílovou skupinu pro pohled, způsoby dokumentace pohledu (např. pro vizuální modelování) a způsoby, jakými je využíván (např. pro analýzu)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf:glosář;
  skos:prefLabel "Metapohled"@cs, "Metaview"@en .

g-sgov-togaf-pojem:metodika a skos:Concept;
  skos:definition "A defined, repeatable series of steps to address a particular type of problem, which typically centers on a defined process, but may also include definition of content."@en,
    "Definovaná a opakovatelná sada kroku pro vyřešení danného úkolu. Zaměřuje se na proces samotný, ale může obsahovat i definici požadovaného obsahu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf:glosář;
  skos:prefLabel "Methodology"@en, "Metodika"@cs .

g-sgov-togaf-pojem:modelování a skos:Concept;
  skos:definition "A technique through construction of models which enables a subject to be represented in a form that enables reasoning, insight, and clarity concerning the essence of the subject matter."@en,
    "Modelování je proces, při kterém se vytváří model předmětu, vždy s ohledem na zamýšlené použití modelu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf:glosář;
  skos:prefLabel "Modeling"@en, "Modelování"@cs .

g-sgov-togaf-pojem:organizace a skos:Concept;
  skos:definition "Celistvá a soběstačná jednotka zdrojů se zodpovědností liniového řízení, cíli, úkoly a měřítky.  "@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf:glosář;
  skos:prefLabel "Organizace"@cs, "Organization"@en .

g-sgov-togaf-pojem:stavební-bloky-kameny a skos:Concept;
  skos:definition "jsou konkrétní objekty  určitého typu z metamodelu, (například Business služba zvaná „Nákupní objednávka“). Stavební kameny nesou metadata   definovaná v metamodelu, například míru standardizace, vlastníka apod. Tato metadata pak umožňují dotazy v databázi, třídění, analýzy  a vyhodnocování."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf:glosář;
  skos:prefLabel "Building Blocks"@en, "Stavební bloky (kameny)"@cs .

g-sgov-togaf-pojem:vliv a skos:Concept;
  skos:definition "(doslova „budič“ či „pohaněč“ či „hnací prvek“). Externí příležitost nebo hrozba, která motivuje organizaci k naplnění nebo změně strategických cílů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf:glosář;
  skos:prefLabel "Driver"@en, "Vliv "@cs .

g-sgov-togaf-pojem:úhel-pohledu a skos:Concept;
  skos:definition "Úhel pohledu"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf:glosář;
  skos:prefLabel "Viewpoint"@en, "Úhel pohledu"@cs;
  skos:scopeNote "Synonymum: Hledisko / Perspektiva"@cs .

g-sgov-togaf-pojem:úkol a skos:Concept;
  skos:definition "Časově vázaný milník používaný organizací ke znázornění postupu kupředu k naplnění cíle."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-togaf:glosář;
  skos:prefLabel "Objective"@en, "Úkol"@cs .
