@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix bibo: <http://purl.org/ontology/bibo/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix g-sgov-vstupné: <https://slovník.gov.cz/generický/vstupné/> .
@prefix g-sgov-vstupné-pojem: <https://slovník.gov.cz/generický/vstupné/pojem/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

g-sgov-vstupné-pojem:platnost a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:definition "Temporal restriction of the validity of the admission."@en, "Časové ohraničení platnosti vstupného."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-vstupné:glosář;
  skos:prefLabel "platnost"@cs, "validity"@en .

g-sgov-vstupné-pojem:vstupné a skos:Concept;
  skos:broadMatch <https://slovník.gov.cz/generický/věci/pojem/věc>;
  skos:definition "Admission to a facility, event, etc. expressed as a price in money for a given category of visitors, participants, etc."@en,
    "Vstupné do objektu, na událost apod. vyjádřené jako cena v penězích pro danou kategorii návštěvníků, účastníků apod."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-vstupné:glosář;
  skos:prefLabel "Admission"@en, "Vstupné"@cs;
  skos:scopeNote "Pokud je rozlišováno více vstupných pro různé kategorie návštěvníků, účastníků apod., je potřeba je vyjádřit jako různé vstupné s vlastní cenou a specifikací kategorie pomocí názvu vstupného, příp. detailněji v podmínce vstupného."@cs .

g-sgov-vstupné-pojem:má-cenu a skos:Concept;
  dcterms:title "cena"@cs;
  skos:altLabel "cena"@cs;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:definition "Specification of the entrance fee."@en, "Určení ceny vstupného."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-vstupné:glosář;
  skos:prefLabel "has price"@en, "má cenu"@cs .

g-sgov-vstupné-pojem:podmínka a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Conditions under which the admission can be obtained."@en, "Podmínky, za kterých lze vstupné získat."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-vstupné:glosář;
  skos:prefLabel "condition"@en, "podmínka"@cs;
  skos:scopeNote "Může popisovat kategorii návštěvníků, účastníků apod., kteří mají nárok na dané vstupné, a může vyjádřit, jakým způsobem má zájemce o vstupné prokázat nárok na vstupné."@cs .

g-sgov-vstupné:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2020-07-28";
  dcterms:title "Generický slovník pro vstupné - glosář"@cs;
  bibo:status "Specification"@en, "Specifikace"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "g-sgov-vstupné-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/generický/vstupné/pojem/";
  owl:versionIRI <https://slovník.gov.cz/generický/vstupné/glosář/verze/0.0.1>;
  skos:hasTopConcept g-sgov-vstupné-pojem:má-cenu, g-sgov-vstupné-pojem:platnost, g-sgov-vstupné-pojem:podmínka,
    g-sgov-vstupné-pojem:vstupné .
