@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix bibo: <http://purl.org/ontology/bibo/> .
@prefix d-sgov-turistické-cíle: <https://slovník.gov.cz/datový/turistické-cíle/> .
@prefix d-sgov-turistické-cíle-pojem: <https://slovník.gov.cz/datový/turistické-cíle/pojem/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

d-sgov-turistické-cíle:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2020-10-28";
  dcterms:title "Datový slovník OFN turistických cílů - glosář"@cs;
  bibo:status "Specification"@en, "Specifikace"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "d-sgov-turistické-cíle-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/datový/turistické-cíle/pojem/";
  owl:imports <https://slovník.gov.cz/generický/veřejná-místa/glosář>, <https://slovník.gov.cz/generický/číselníky/glosář>;
  owl:versionIRI <https://slovník.gov.cz/datový/turistické-cíle/glosář/verze/0.0.1>;
  skos:hasTopConcept d-sgov-turistické-cíle-pojem:eviduje-typ-turistického-cíle, d-sgov-turistické-cíle-pojem:kapacita,
    d-sgov-turistické-cíle-pojem:kouření-povoleno, d-sgov-turistické-cíle-pojem:má-dostupný-jazyk,
    d-sgov-turistické-cíle-pojem:má-typ-turistického-cíle, d-sgov-turistické-cíle-pojem:má-umístění,
    d-sgov-turistické-cíle-pojem:turistický-cíl, d-sgov-turistické-cíle-pojem:typ-turistického-cíle,
    d-sgov-turistické-cíle-pojem:veřejná-přístupnost, d-sgov-turistické-cíle-pojem:číselník-typů-turistických-cílů .

d-sgov-turistické-cíle-pojem:má-typ-turistického-cíle a skos:Concept;
  skos:altLabel "typ turistického cíle"@cs;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:definition "Určuje, zda se jedná o přírodní nebo kulturní turistický cíl."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-turistické-cíle:glosář;
  skos:prefLabel "má typ turistického cíle"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

d-sgov-turistické-cíle-pojem:turistický-cíl a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/generický/veřejná-místa/pojem/veřejné-místo>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme d-sgov-turistické-cíle:glosář;
  skos:prefLabel "Turistický cíl"@cs;
  skos:scopeNote "Samostatný turistický cíl"@cs .

d-sgov-turistické-cíle-pojem:má-dostupný-jazyk a skos:Concept;
  skos:altLabel "dostupný jazyk"@cs;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:definition "Dostupný jazyk v místě turistického objektu."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-turistické-cíle:glosář;
  skos:prefLabel "má dostupný jazyk"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

d-sgov-turistické-cíle-pojem:veřejná-přístupnost a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Určuje, zda je turistický cíl veřejně přístupný."@cs;
  skos:hiddenLabel "omezení přístupnosti"@cs;
  skos:inScheme d-sgov-turistické-cíle:glosář;
  skos:prefLabel "veřejná přístupnost"@cs;
  skos:scopeNote "Turistický cíl je veřejné místo, ale veřejný vstup může být omezen např. jen na určité dny v roce, registrací ke vstupu, rezervací u provozovatele, apod. Potom se nejedná o veřejně přístupné místo, ale o místo, jehož přístupnost je nějakým způsobem omezena."@cs .

d-sgov-turistické-cíle-pojem:kouření-povoleno a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Určuje, zda je možné v turistickém cíli kouření tabákových výrobků."@cs;
  skos:hiddenLabel "zákaz kouření"@cs;
  skos:inScheme d-sgov-turistické-cíle:glosář;
  skos:prefLabel "kouření povoleno"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

d-sgov-turistické-cíle-pojem:kapacita a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:definition "Kapacita turistického cíle určující, kolik návštěvníků najednou se do objektu turistického cíle vejde."@cs;
  skos:hiddenLabel "maximální počet osob"@cs;
  skos:inScheme d-sgov-turistické-cíle:glosář;
  skos:prefLabel "kapacita"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

d-sgov-turistické-cíle-pojem:typ-turistického-cíle a skos:Concept;
  skos:definition "Typ turistického cíle (např. přírodní nebo kulturní) reprezentovaný jako položka číselníku typů turistických cílů."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-turistické-cíle:glosář;
  skos:prefLabel "Typ turistického cíle"@cs .

d-sgov-turistické-cíle-pojem:číselník-typů-turistických-cílů a skos:Concept;
  skos:definition "Číselník, jehož položky reprezentují jednotlivé typy turistických cílů."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-turistické-cíle:glosář;
  skos:prefLabel "Číselník typů turistických cílů"@cs .

d-sgov-turistické-cíle-pojem:eviduje-typ-turistického-cíle a skos:Concept;
  skos:definition "Zařazení typu turistického cíle do číselníku typů turistických cílů."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-turistické-cíle:glosář;
  skos:prefLabel "eviduje typ turistického cíle"@cs .
