@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix g-sgov-slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp: <https://slovník.gov.cz/generický/slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp/> .
@prefix g-sgov-slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp-pojem: <https://slovník.gov.cz/generický/slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp/pojem/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

g-sgov-slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář,
    owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2025-12-22T13:46:43.717Z"^^xsd:dateTime;
  dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0>;
  dcterms:title "Slovník agendy A112 Správa registru RPP - glosář"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "g-sgov-slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/generický/slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp/pojem/";
  owl:versionIRI "https://slovník.gov.cz/generický/slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp/glosář/verze/1.0.0";
  skos:hasTopConcept g-sgov-slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp-pojem:datum-poslední-změny-šablony-ppp,
    g-sgov-slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp-pojem:kód-šablony-ppp, g-sgov-slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp-pojem:název-šablony-ppp,
    g-sgov-slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp-pojem:platnost-šablony-ppp-do, g-sgov-slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp-pojem:platnost-šablony-ppp-od,
    g-sgov-slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp-pojem:ppp-vzniká-na-základě-služby,
    g-sgov-slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp-pojem:správnost-ppp-má-ověřovat, g-sgov-slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp-pojem:šablona-práva--povinnosti-nebo-právní-skutečnosti .

g-sgov-slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp-pojem:šablona-práva--povinnosti-nebo-právní-skutečnosti
  a skos:Concept;
  dcterms:source "Uživatelská příručka USPPP";
  skos:altLabel "typ PPP"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp:glosář;
  skos:prefLabel "Šablona práva, povinnosti nebo právní skutečnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Seznam práv, povinností a právních skutečností (PPP), které lze na základě § 8 zákona č. 12/2020 Sb. zapsat do RPP. Šablona představuje číselník PPP, u kterých je prostřednictvím Portálu občana zápis do RPP umožněn."@cs .

g-sgov-slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp-pojem:kód-šablony-ppp a skos:Concept;
  dcterms:source "Uživatelská příručka USPPP";
  skos:inScheme g-sgov-slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp:glosář;
  skos:prefLabel "kód šablony PPP"@cs;
  skos:scopeNote "Kód šablony (typu) generovaný při vytvoření typu. Kód typu je ve formátu: prefix PPP a pořadové číslo (např. PPP-12)."@cs .

g-sgov-slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp-pojem:název-šablony-ppp a skos:Concept;
  dcterms:source "Uživatelská příručka USPPP";
  skos:inScheme g-sgov-slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp:glosář;
  skos:prefLabel "název šablony PPP"@cs;
  skos:scopeNote "Název šablony (typu) práva, povinnosti a právní skutečnosti."@cs .

g-sgov-slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp-pojem:datum-poslední-změny-šablony-ppp
  a skos:Concept;
  dcterms:source "Uživatelská příručka USPPP";
  skos:inScheme g-sgov-slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp:glosář;
  skos:prefLabel "datum poslední změny šablony PPP"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, kdy byla provedená poslední změna šablony (typu)."@cs .

g-sgov-slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp-pojem:platnost-šablony-ppp-od a skos:Concept;
  dcterms:source "Uživatelská příručka USPPP";
  skos:inScheme g-sgov-slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp:glosář;
  skos:prefLabel "platnost šablony PPP od"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, od kdy šablona (typ) platí."@cs .

g-sgov-slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp-pojem:platnost-šablony-ppp-do a skos:Concept;
  dcterms:source "Uživatelská příručka USPPP";
  skos:inScheme g-sgov-slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp:glosář;
  skos:prefLabel "platnost šablony PPP do"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, do kdy šablona (typ) platí."@cs .

g-sgov-slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp-pojem:ppp-vzniká-na-základě-služby
  a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 8 odst. 1 zákona č. 12/2020 Sb.";
  skos:definition "Uživatel služby má právo na zápis práva, povinnosti nebo právní skutečnosti, která se jej týká a vyplývá z úkonu orgánu veřejné moci uvedeného v katalogu služeb, do registru práv a povinností, nejsou-li právo, povinnost nebo právní skutečnost zapsány v základním registru nebo agendovém informačním systému."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp:glosář;
  skos:prefLabel "PPP vzniká na základě služby"@cs;
  skos:scopeNote "Do RPP lze zapsat právo, povinnost nebo právní skutečnost, která vyplývá ze služby (úkonu) vedeného v katalogu služeb. Při definici šablony se uvádí služba veřejné správy."@cs .

g-sgov-slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp-pojem:správnost-ppp-má-ověřovat a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 8 odst. 2 zákona č. 12/2020 Sb.";
  skos:definition "Právo na zápis práva, povinnosti nebo právní skutečnosti uplatní uživatel služby prostřednictvím Agentury u příslušného orgánu veřejné moci, který učinil podkladový úkon. Příslušný orgán veřejné moci osvědčí existenci práva, povinnosti nebo právní skutečnosti a potvrdí ji Agentuře, která ji zapíše do registru práv a povinností."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-slovník-agendy-a112-správa-registru-rpp:glosář;
  skos:prefLabel "správnost PPP má ověřovat"@cs;
  skos:scopeNote "Správnost práva, povinnosti nebo právní skutečnosti (PPP), která se má zapsat do RPP, ověřuje orgán veřejné moci, který dané PPP vydal. Při definici šablony PPP se uvádí, které OVM a jejich kategorie budou dané PPP ověřovat."@cs .
