@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix l-sgov-sbírka-201-2012: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/201/2012/> .
@prefix l-sgov-sbírka-201-2012-pojem: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/201/2012/pojem/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

l-sgov-sbírka-201-2012:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2024-04-17T11:58:19.276Z"^^xsd:dateTime;
  dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0>;
  dcterms:title "Slovnik zákona č. 201/2012 Sb., o ochraně ovzduší - glosář"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "l-sgov-sbírka-201-2012-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/201/2012/pojem/";
  owl:versionIRI "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/201/2012/glosář/verze/1.0.0";
  skos:hasTopConcept l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:email-oprávnění-k-instalaci--provozu-a-údržbě-spalovacího-stacionárního-zdroje,
    l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:id-oprávnění-k-instalaci--provozu-a-údržbě-spalovacího-stacionárního-zdroje,
    l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:id-oprávnění-k-instalaci--provozu-a-údržbě-spalovacího-stacionárního-zdroje-v-integrovaném-systému-plnění-ohlašovacích-povinností,
    l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:ičo-odborně-způsobilé-osoby, l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:koncové-datum-platnosti-oprávnění-k-instalaci--provozu-a-údržbě-spalovacího-stacionárního-zdroje,
    l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:odborně-způsobilá-osoba-k-kontrole-technického-stavu-a-provozu-spalovacího-stacionárního-zdroje-na-pevná-paliva,
    l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:odborně-způsobilá-osoba-má-oprávnění, l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:oprávnění-k-instalaci--provozu-a-údržbě-spalovacího-stacionárního-zdroje,
    l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:oprávnění-ke-značce-kotle, l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:oprávnění-pro-model-kotle,
    l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:oprávnění-pro-typ-spalovacího-zdroje, l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:oprávnění-udělené-výrobcem-kotlů,
    l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:popis-typu-spalovacího-stacionárního-zdroje, l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:počáteční-datum-platnosti-oprávnění-k-instalaci--provozu-a-údržbě-spalovacího-stacionárního-zdroje,
    l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:telefon-oprávnění-k-instalaci--provozu-a-údržbě-spalovacího-stacionárního-zdroje,
    l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:typ-spalovacího-stacionárního-zdroje, l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:v-oprávnění-je-uvedena-adresa-podnikání,
    l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:výrobce-stacionárního-zdroje, l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:zkratka-typu-spalovacího-stacionárního-zdroje,
    l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:číslo-oprávnění-k-instalaci--provozu-a-údržbě-spalovacího-stacionárního-zdroje .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:odborně-způsobilá-osoba-k-kontrole-technického-stavu-a-provozu-spalovacího-stacionárního-zdroje-na-pevná-paliva
  a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 17 zákona č. 201/2012 Sb.";
  dcterms:title "OZO"@cs;
  skos:altLabel "Inspekční technik"@cs, "Kontrolní technik"@cs, "OZO"@cs, "OZO k revizi spalovacího zdroje"@cs,
    "Odborně způsobilá osoba"@cs, "Odborně způsobilá osoba k revizi spalovacího stacionárního zdroje"@cs,
    "Revizní technik"@cs;
  skos:definition "17: Provozovatel stacionárního zdroje je povinen provádět pravidelně nejméně jednou za tři roky prostřednictvím fyzické osoby, která byla proškolena výrobcem spalovacího stacionárního zdroje a má od něj udělené oprávnění k jeho instalaci, provozu a údržbě (dále jen „odborně způsobilá osoba“), kontrolu technického stavu a provozu spalovacího stacionárního zdroje na pevná paliva o celkovém jmenovitém tepelném příkonu od 10 do 300 kW včetně, který slouží jako zdroj tepla pro teplovodní soustavu ústředního vytápění, a předkládat na vyžádání obecnímu úřadu obce s rozšířenou působností doklad o provedení této kontroly vystavený odborně způsobilou osobou potvrzující, že stacionární zdroj je instalován, provozován a udržován v souladu s pokyny výrobce a tímto zákonem.  17a odst.2: V databázi podle odstavce 1 (Databáze odborně způsobilých osob) jsou vedeny tyto údaje o odborně způsobilých osobách: a) jméno a příjmení, b) identifikační číslo osoby, bylo-li přiděleno, c) adresa sídla, d) další kontaktní údaje (telefon, elektronická adresa), e) rozsah oprávnění (typy spalovacích zdrojů) a f) platnost oprávnění."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Odborně způsobilá osoba k kontrole technického stavu a provozu spalovacího stacionárního zdroje na pevná paliva"@cs;
  skos:scopeNote """Databáze odborně způsobilých osob je informačním systémem veřejné správy, který slouží k vedení údajů o odborně způsobilých osobách a umožňuje komunikaci provozovatele s výrobcem spalovacího stacionárního zdroje týkající se dostupnosti odborně způsobilé osoby podle § 17 odst. 1 písm. h). Správcem databáze odborně způsobilých osob je ministerstvo.
Databáze odborně způsobilých osob je součástí centrálního registru životního prostředí."""@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:id-odborně-způsobilé-osoby a skos:Concept;
  dcterms:title "Id OZO"@cs;
  skos:altLabel "Id OZO"@cs;
  skos:definition "Jednoznačný identifikátor OZO v CRŽP."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Id odborně způsobilé osoby"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:id-odborně-způsobilé-osoby-v-integrovaném-systému-plnění-ohlašovacích-povinností
  a skos:Concept;
  dcterms:title "Id OZO v ISPOP"@cs;
  skos:altLabel "Id OZO v ISPOP"@cs;
  skos:definition "Identifikátor odborně způsobilé osoby v integrovaném systému plnění ohlašovacích povinností."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Id odborně způsobilé osoby v integrovaném systému plnění ohlašovacích povinností"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:název-odborně-způsobilé-osoby a skos:Concept;
  dcterms:title "Název OZO"@cs;
  skos:altLabel "Název"@cs, "Název OZO"@cs;
  skos:definition "Název odborně způsobilé osoby."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Název odborně způsobilé osoby"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:email-odborně-způsobilé-osoby a skos:Concept;
  dcterms:title "Email OZO"@cs;
  skos:altLabel "Email"@cs, "Email OZO"@cs;
  skos:definition "Email odborně způsobilé osoby."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Email odborně způsobilé osoby"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:telefon-odborně-způsobilé-osoby a skos:Concept;
  dcterms:title "Telefon OZO"@cs;
  skos:altLabel "Telefon OZO"@cs;
  skos:definition "Telefon odborně způsobilé osoby"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Telefon odborně způsobilé osoby"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:id-datové-schránky-odborně-způsobilé-osoby a skos:Concept;
  dcterms:title "Id datové schránky OZO"@cs;
  skos:altLabel "Id DS OZO"@cs, "Id datové schránky OZO"@cs;
  skos:definition "Id datové schránky odborně způsobilé osoby"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Id datové schránky odborně způsobilé osoby"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:sídlo-odborně-způsobilé-osoby a skos:Concept;
  dcterms:title "Sídlo OZO"@cs;
  skos:altLabel "Sídlo OZO"@cs;
  skos:definition "Adresa sídla odborně způsobilé osoby."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Sídlo odborně způsobilé osoby"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:výrobce-stacionárního-zdroje a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 17 zákona č. 201/2012 Sb.";
  dcterms:title "Výrobce kotlů"@cs;
  skos:altLabel "Výrobce kotlů"@cs, "výrobce spalovacího stacionárního zdroje"@cs;
  skos:definition "Výrobce spalovacího stacionárního zdroje (tepla, resp. emisí). Pojem je v zákoně používán bez definice jako samopopisujicí."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Výrobce stacionárního zdroje"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:email-výrobce a skos:Concept;
  skos:altLabel "Email"@cs;
  skos:definition "Email výrobce kotlů"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Email výrobce"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:id--výrobce a skos:Concept;
  skos:definition "Identifikátor výrobce v CRŽP"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Id  výrobce"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:id-datové-schránky-výrobce a skos:Concept;
  dcterms:title "Id dat. schránky"@cs;
  skos:altLabel "Id dat. schránky"@cs;
  skos:definition "Id datové schránky výrobce kotlů."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Id datové schránky výrobce"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:id-výrobce-v-integrovaném-systému-plnění-ohlašovacích-povinností
  a skos:Concept;
  dcterms:title "Id výrobce v ISPOP"@cs;
  skos:altLabel "Id výrobce v ISPOP"@cs;
  skos:definition "d výrobce v integrovaném systému plnění ohlašovacích povinnost."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Id výrobce v integrovaném systému plnění ohlašovacích povinností"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:ičo-výrobce a skos:Concept;
  skos:altLabel "Ičo"@cs;
  skos:definition "Ičo výrobce kotlů"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Ičo výrobce"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:název-výrobce a skos:Concept;
  skos:definition "Název výrobce kotlů."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Název výrobce"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:sídlo-výrobce-spalovacího-stacionárního-zdroje a skos:Concept;
  dcterms:title "Sídlo výrobce"@cs;
  skos:altLabel "Sídlo výrobce"@cs, "Sídlo výrobce kotlů"@cs;
  skos:definition "Adresa sídla výrobce spalovacího stacionárního zdroje."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Sídlo výrobce spalovacího stacionárního zdroje"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:oprávnění-k-instalaci--provozu-a-údržbě-spalovacího-stacionárního-zdroje
  a skos:Concept;
  dcterms:title "Oprávnění OZO"@cs;
  skos:altLabel "Oprávnění"@cs, "Oprávnění OZO"@cs, "Oprávnění k instalaci, provozu a údržbě stacionárního spalovacího zdroje"@cs,
    "Oprávnění k revizi spalovacího zdroje"@cs, "Oprávnění odborně způsobilé osoby"@cs,
    "Oprávnění provést kontrolu technického stavu a provozu spalovacího stacionárního zdroje"@cs;
  skos:definition "Provozovatel stacionárního zdroje je povinen provádět pravidelně nejméně jednou za tři roky prostřednictvím fyzické osoby, která byla proškolena výrobcem spalovacího stacionárního zdroje a má od něj udělené oprávnění k jeho instalaci,  provozu a údržbě (dále jen „odborně způsobilá osoba“), kontrolu technického stavu a provozu spalovacího stacionárního zdroje na pevná paliva o celkovém jmenovitém tepelném příkonu od 10 do   300 kW včetně, který slouží jako zdroj tepla pro teplovodní soustavu ústředního vytápění.  Výrobce spalovacího stacionárního zdroje je povinen dálkovým přístupem vložit údaje o odborně způsobilé osobě do 30 dnů od udělení oprávnění k instalaci, provozu a údržbě stacionárního   spalovacího zdroje nebo jeho změny. ... V případě, že výrobce spalovacího stacionárního zdroje není znám, zanikl, nebo není schopen zajistit odborně způsobilou osobu, která by mohla provést kontrolu technického stavu a provozu v rámci referenčního finančního limitu stanoveného prováděcím právním předpisem, může být kontrola provedena odborně způsobilou osobou oprávněnou jiným výrobcem k provádění kontroly technického stavu a provozu stejného typu spalovacího stacionárního zdroje."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Oprávnění k instalaci, provozu a údržbě spalovacího stacionárního zdroje"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:email-oprávnění-k-instalaci--provozu-a-údržbě-spalovacího-stacionárního-zdroje
  a skos:Concept;
  dcterms:title "Email oprávnění"@cs;
  skos:altLabel "Email oprávnění"@cs;
  skos:definition "Email oprávnění k instalaci, provozu a údržbě spalovacího stacionárního zdroje. Je kontaktem na odborně způsobilou osobu, která však může mít pro různá oprávnění různé kontakty."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Email oprávnění k instalaci, provozu a údržbě spalovacího stacionárního zdroje"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:id-oprávnění-k-instalaci--provozu-a-údržbě-spalovacího-stacionárního-zdroje
  a skos:Concept;
  dcterms:title "Id oprávnění"@cs;
  skos:altLabel "Id oprávnění"@cs;
  skos:definition "Identifikátor oprávnění k instalaci, provozu a údržbě spalovacího stacionárního zdroje v agendovém systému (CRŽP)."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Id oprávnění k instalaci, provozu a údržbě spalovacího stacionárního zdroje"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:id-oprávnění-k-instalaci--provozu-a-údržbě-spalovacího-stacionárního-zdroje-v-integrovaném-systému-plnění-ohlašovacích-povinností
  a skos:Concept;
  dcterms:title "Id oprávnění ISPOP"@cs;
  skos:altLabel "Id oprávnění ISPOP"@cs, "Id oprávnění v ISPOP"@cs;
  skos:definition "Id oprávnění k instalaci, provozu a údržbě spalovacího stacionárního zdroje v integrovaném systému plnění ohlašovacích povinností."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Id oprávnění k instalaci, provozu a údržbě spalovacího stacionárního zdroje v integrovaném systému plnění ohlašovacích povinností"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:ičo-odborně-způsobilé-osoby a skos:Concept;
  dcterms:title "Ičo OZO"@cs;
  skos:altLabel "Ičo OZO"@cs;
  skos:definition "IČO odborně způsobilé osoby, která však může mít pro různá oprávnění různá IČO. Nebo také nemusí (jako fyzická osoba) mít ičo žádné."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Ičo odborně způsobilé osoby"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:počáteční-datum-platnosti-oprávnění-k-instalaci--provozu-a-údržbě-spalovacího-stacionárního-zdroje
  a skos:Concept;
  dcterms:title "Platnost od"@cs;
  skos:altLabel "Platnost od"@cs, "Platnost oprávnění od"@cs;
  skos:definition "Počáteční datum platnosti oprávnění k instalaci, provozu a údržbě spalovacího stacionárního zdroje."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Počáteční datum platnosti oprávnění k instalaci, provozu a údržbě spalovacího stacionárního zdroje"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:koncové-datum-platnosti-oprávnění-k-instalaci--provozu-a-údržbě-spalovacího-stacionárního-zdroje
  a skos:Concept;
  dcterms:title "Platnost do"@cs;
  skos:altLabel "Platnost do"@cs, "Platnost oprávnění do"@cs;
  skos:definition "Koncové datum platnosti oprávnění k instalaci, provozu a údržbě spalovacího stacionárního zdroje."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Koncové datum platnosti oprávnění k instalaci, provozu a údržbě spalovacího stacionárního zdroje"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:telefon-oprávnění-k-instalaci--provozu-a-údržbě-spalovacího-stacionárního-zdroje
  a skos:Concept;
  dcterms:title "Telefon oprávnění"@cs;
  skos:altLabel "Telefon"@cs, "Telefon oprávnění"@cs;
  skos:definition "Telefon oprávnění k instalaci, provozu a údržbě spalovacího stacionárního zdroje. Je kontaktem na odborně způsobilou osobu, která však může mít pro různá oprávnění různé kontakty."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Telefon oprávnění k instalaci, provozu a údržbě spalovacího stacionárního zdroje"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:číslo-oprávnění-k-instalaci--provozu-a-údržbě-spalovacího-stacionárního-zdroje
  a skos:Concept;
  dcterms:title "Číslo oprávnění"@cs;
  skos:altLabel "Číslo oprávnění"@cs;
  skos:definition "Číslo oprávnění k instalaci, provozu a údržbě spalovacího stacionárního zdroje."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Číslo oprávnění k instalaci, provozu a údržbě spalovacího stacionárního zdroje"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:typ-spalovacího-stacionárního-zdroje a skos:Concept;
  dcterms:title "Typ kotle"@cs;
  skos:altLabel "Typ kotle"@cs;
  skos:definition "Zákon pojem používá bez přesné definice k určení rozsahu oprávnění. 17a odst.2: V databázi podle odstavce 1 (Databáze odborně způsobilých osob) jsou vedeny tyto údaje o odborně způsobilých osobách: ...e) rozsah oprávnění (typy spalovacích zdrojů) ... 17 odst.1: V případě, že výrobce spalovacího stacionárního zdroje není znám, zanikl, nebo není schopen zajistit odborně způsobilou osobu, která by mohla provést kontrolu technického stavu a provozu v rámci referenčního finančního limitu stanoveného prováděcím právním předpisem, může být kontrola provedena odborně způsobilou osobou oprávněnou jiným výrobcem k provádění kontroly technického stavu a provozu stejného typu spalovacího stacionárního zdroje.  Číselník typů kotlů: KOAUTSNEK Kotel automatický se šnekovým dopravníkem KOAUTPRESTAVENY Kotel automatický   přestavěný KOZPLYN Kotel zplyňovací KOAUTOST Kotel automatický speciální KOODHOR Kotel odhořívací LOKTOPVYM Lokální topidlo s výměníkem KOPROHO Kotel prohořívací KOAUTROST Kotel automatický    s rotačním dopravníkem"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Typ spalovacího stacionárního zdroje"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:zkratka-typu-spalovacího-stacionárního-zdroje a skos:Concept;
  dcterms:title "Zkratka typu kotle"@cs;
  skos:altLabel "Zkratka"@cs, "Zkratka typu kotle"@cs;
  skos:definition "Zkratka typu spalovacího stacionárního zdroje."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Zkratka typu spalovacího stacionárního zdroje"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:popis-typu-spalovacího-stacionárního-zdroje a skos:Concept;
  dcterms:title "Popis tyou kotle"@cs;
  skos:altLabel "Popis"@cs, "Popis tyou kotle"@cs;
  skos:definition "Popis typu spalovacího stacionárního zdroje."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Popis typu spalovacího stacionárního zdroje"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:odborně-způsobilá-osoba-má-oprávnění a skos:Concept;
  dcterms:title "má uděleno"@cs;
  skos:altLabel "OZO má O"@cs, "OZO má oprávnění"@cs, "má uděleno"@cs;
  skos:definition "Odborně způsobilá osoba má výrobcem kotlů uděleno oprávnění."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Odborně způsobilá osoba má oprávnění"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:v-oprávnění-je-uvedena-adresa-podnikání a skos:Concept;
  dcterms:title "adresa podnikání"@cs;
  skos:altLabel "adresa podnikání"@cs, "je uvedena"@cs;
  skos:definition "V oprávnění je uvedena adresa podnikání, která slouží především provozovateli kotle k vyhledání odborně způsobilé osoby s patřičným oprávněním."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "v oprávnění je uvedena adresa podnikání"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:oprávnění-udělené-výrobcem-kotlů a skos:Concept;
  dcterms:title "udělené"@cs;
  skos:altLabel "udělené"@cs, "udělené výrobcem"@cs;
  skos:definition "Oprávnění udělené výrobcem kotlů odborně způsobilé osobě."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Oprávnění udělené výrobcem kotlů"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:oprávnění-pro-typ-spalovacího-zdroje a skos:Concept;
  dcterms:title "Rozsah"@cs;
  skos:altLabel "Rozsah"@cs, "pro typ"@cs;
  skos:definition "Rozsah oprávnění je z hlediska zákona dán výčtem typů spalovacích zdrojů."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Oprávnění pro typ spalovacího zdroje"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:oprávnění-pro-model-kotle a skos:Concept;
  dcterms:title "pro model"@cs;
  skos:altLabel "pro"@cs, "pro model"@cs;
  skos:definition "Výrobce zpravidla přiřazuje k oprávnění nějaký model kotle, který odborně způsobilá osoba kontroluje."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Oprávnění pro model kotle"@cs .

l-sgov-sbírka-201-2012-pojem:oprávnění-ke-značce-kotle a skos:Concept;
  dcterms:title "ke značce"@cs;
  skos:altLabel "ke značce"@cs;
  skos:definition "Výrobce zpravidla přiřazuje k oprávnění nějakou značku kotle, pod níž jsou vyráběny kotle, které odborně způsobilá osoba kontroluje."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-201-2012:glosář;
  skos:prefLabel "Oprávnění ke značce kotle"@cs .
