@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix g-sgov-oha: <https://slovník.gov.cz/generický/oha/> .
@prefix g-sgov-oha-pojem: <https://slovník.gov.cz/generický/oha/pojem/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

g-sgov-oha:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, skos:ConceptScheme;
  dcterms:title "Výklad OHA"@cs;
  skos:hasTopConcept g-sgov-oha-pojem:administrátor, g-sgov-oha-pojem:agendový-údaj,
    g-sgov-oha-pojem:archimate, g-sgov-oha-pojem:architektura-podniku---úřadu, g-sgov-oha-pojem:architektura-veřejné-správy,
    g-sgov-oha-pojem:architektura-úřadu, g-sgov-oha-pojem:architektura-řešení, g-sgov-oha-pojem:asistovaná-digitální-služba,
    g-sgov-oha-pojem:benchmark, g-sgov-oha-pojem:bezpečnost-informací, g-sgov-oha-pojem:centrální-místo-služeb,
    g-sgov-oha-pojem:data-veřejné-správy, g-sgov-oha-pojem:design-řešení, g-sgov-oha-pojem:digitální-česko,
    g-sgov-oha-pojem:e-fakturace, g-sgov-oha-pojem:egovernment-on-line-service-bus, g-sgov-oha-pojem:elegislativa,
    g-sgov-oha-pojem:elektronická-podatelna, g-sgov-oha-pojem:elektronické-doručování,
    g-sgov-oha-pojem:elementární---atomické-služby-vs, g-sgov-oha-pojem:front-office-integrace,
    g-sgov-oha-pojem:funkce-byznys, g-sgov-oha-pojem:funkční-celek, g-sgov-oha-pojem:help-desk,
    g-sgov-oha-pojem:individuální-věcná-služba-vs, g-sgov-oha-pojem:informační-systém-evidence-obyvatel,
    g-sgov-oha-pojem:informační-systém-katastru-nemovitostí, g-sgov-oha-pojem:informační-systém-územní-identifikace,
    g-sgov-oha-pojem:infrastruktura-digitálních-služeb, g-sgov-oha-pojem:jednotný-identitní-prostor---jip-kaas,
    g-sgov-oha-pojem:katalog-digitálních-služeb, g-sgov-oha-pojem:kategorie-klientů-veřejné-správy,
    g-sgov-oha-pojem:klient, g-sgov-oha-pojem:klient-veřejné-správy, g-sgov-oha-pojem:kmen,
    g-sgov-oha-pojem:kompetence, g-sgov-oha-pojem:kompozitní-služby-iszr, g-sgov-oha-pojem:komunikační-systém-kii,
    g-sgov-oha-pojem:komunikační-síťová-architektura, g-sgov-oha-pojem:mgovernment, g-sgov-oha-pojem:národní-architektura-veřejné-správy-čr,
    g-sgov-oha-pojem:návrh-design-řešení, g-sgov-oha-pojem:objekt-práva, g-sgov-oha-pojem:odbor-hlavního-architekta-egovernmentu,
    g-sgov-oha-pojem:platforma, g-sgov-oha-pojem:politika-strategický-cíl, g-sgov-oha-pojem:portál,
    g-sgov-oha-pojem:poskytovatel-ict-služby, g-sgov-oha-pojem:požadavek, g-sgov-oha-pojem:prioritizace,
    g-sgov-oha-pojem:proces, g-sgov-oha-pojem:produkt-veřejná-správa-pro-životní-situace,
    g-sgov-oha-pojem:propojený-datový-fond, g-sgov-oha-pojem:provozovatel-služeb-isvs-informačního-systému-veřejné-správy,
    g-sgov-oha-pojem:převodník-org, g-sgov-oha-pojem:přístupové-údaje, g-sgov-oha-pojem:registr-obyvatel,
    g-sgov-oha-pojem:registr-osob, g-sgov-oha-pojem:registr-osob---integrovaný-agendový-informační-systém,
    g-sgov-oha-pojem:registr-práv-a-povinností, g-sgov-oha-pojem:registr-územní-identifikace-adres-a-nemovitostí,
    g-sgov-oha-pojem:služba-informačního-systému1-veřejné-správy, g-sgov-oha-pojem:služba-obecně,
    g-sgov-oha-pojem:subjekt-práva, g-sgov-oha-pojem:technický-správce-služeb-is, g-sgov-oha-pojem:transakce-byznys,
    g-sgov-oha-pojem:transakce-it, g-sgov-oha-pojem:transakční-data, g-sgov-oha-pojem:udržitelnost,
    g-sgov-oha-pojem:uživatel-digitální-služby-veřejné-správy, g-sgov-oha-pojem:věcný-správce-informačního-systému,
    g-sgov-oha-pojem:zákazník-klient-konzument, g-sgov-oha-pojem:údaj, g-sgov-oha-pojem:účastník-aktér,
    g-sgov-oha-pojem:účinnost, g-sgov-oha-pojem:činnostní-role, g-sgov-oha-pojem:životní-cyklus-ict-služby,
    g-sgov-oha-pojem:životní-období-fáze .

g-sgov-oha-pojem:agendový-údaj a skos:Concept;
  skos:definition "Jde o podřadný prvek ÚdajeAgendové údaje jsou údaje, které si vede sama agenda o subjektu/objektu práva. Agendový údaj by měl mít vždy vazbu na subjekt či objekt vedený v základním registru."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Agendový údaj"@cs .

g-sgov-oha-pojem:archimate a skos:Concept;
  skos:definition "Nezávislý grafický modelovací jazyk."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "ArchiMate"@cs;
  skos:scopeNote "O jeho správu se stará konsorcium Open Group, které ArchiMate vyhlásilo jako standard pro popis Enterprise architektury. "@cs .

g-sgov-oha-pojem:architektura-podniku---úřadu a skos:Concept;
  skos:definition "Úroveň detailu popisu architektury úřadu jako celku, dílčí schopnosti nebo odpovídajícího funkčního celku, zaměřená na to, jaké prvky a proč v této architektuře existují."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Architektura podniku / úřadu"@cs .

g-sgov-oha-pojem:architektura-veřejné-správy a skos:Concept;
  skos:definition "Architektura veřejné správy jako socio-ekonomicko-technického systému je souborem prvků, které tvoří strukturu systému, jejich vzájemných vazeb, jejich chování (fungování) a principů a pravidel jejich vzniku a vývoje v průběhu času."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Architektura veřejné správy"@cs .

g-sgov-oha-pojem:architektura-úřadu a skos:Concept;
  skos:definition "Architektura úřadu jako manažerská metoda je prostředkem celostního poznávání organizace na podporu rozhodování, zejména při plánování strategických změn, ale také na podporu řízení výkonnosti, kvality a zodpovědnosti."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Architektura úřadu"@cs;
  skos:scopeNote "Architektura úřadu představuje popis struktury a chování úřadu (kdo jsme), plánovaných změn (odkud a kam jdeme) a jejich informatické podpory (k čemu nám je a má být ICT jako celek a jednotlivé informační systémy veřejné správy).Původní pojem podniková architektura byl pro účely veřejné správy nahrazen pojmem architektura úřadu, ale původní význam zůstal zachován."@cs .

g-sgov-oha-pojem:architektura-řešení a skos:Concept;
  skos:definition "Úroveň detailu popisu architektury dílčí schopnosti úřadu nebo odpovídajícího funkčního celku, zaměřená na to, jak prvky architektury fungují nebo mají fungovat."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Architektura řešení"@cs .

g-sgov-oha-pojem:asistovaná-digitální-služba a skos:Concept;
  skos:definition "Digitální služba, kterou za koncového uživatele (klienta) na přepážce univerzálního nebo agendového kontaktního místa zprostředkuje úředník orgánu veřejné moci."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Asistovaná digitální služba"@cs .

g-sgov-oha-pojem:benchmark a skos:Concept;
  skos:definition "Systematický proces porovnávání a měření produktů nebo procesů. Jedná se o srovnávací úroveň, provádí se měření a analýza procesů a výkonů a hledání nejlepších řešení prostřednictvím systematického porovnávání s výkonem ostatních, jde o sdílení zkušeností a nejlepší praxe se srovnatelnými subjekty."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Benchmark"@cs .

g-sgov-oha-pojem:centrální-místo-služeb a skos:Concept;
  skos:definition "Základní stavební prvek komunikační infrastruktury veřejné správy (KIVS), nástroj pro bezpečný, rychlý a spolehlivý přenos informací. Zajišťuje vzájemné, řízené a bezpečné propojování subjektů veřejné a státní správy, dále zajišťuje komunikaci subjektů veřejné a státní správy s jinými subjekty ve vnějších sítích, jakými jsou Internet nebo komunikační infrastruktura EU. Zároveň tvoří jediné logické místo propojení jednotlivých operátorů telekomunikačních infrastruktur poskytujících služby pro KIVS."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Centrální místo služeb"@cs .

g-sgov-oha-pojem:design-řešení a skos:Concept;
  skos:definition "Detailní rozpracování architektury řešení, popisující konstrukci a „výrobní“ postup implementace komponenty řešení – zavedení procesu, naprogramování nebo parametrizace aplikace apod."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Design řešení"@cs .

g-sgov-oha-pojem:e-fakturace a skos:Concept;
  skos:definition "Elektronická výměna elektronických faktur mezi obchodními partnery, mezi dodavateli a kupujícími."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "e-fakturace"@cs .

g-sgov-oha-pojem:egovernment-on-line-service-bus a skos:Concept;
  skos:definition "eGSB (nebo také eGON Service Bus) je technologie, která funguje jako sběrnice sdílených služeb eGovernmentu. Umožňuje orgánům státní a veřejné správy navzájem bezproblémově sdílet aktuální data a služby. V důsledku pak občan nemusí „obíhat jednotlivé úřady“,  ale může získat službu potřebnou k vyřešení své životní události na jednom místě. Pojem je synonymem s ISSS - informační systém sdílené služby "@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "eGovernment On-Line Service Bus"@cs;
  skos:scopeNote "Z pohledu veřejné správy představuje technologie eGSB maximálně zabezpečenou propojovací platformu, která splňuje vysoké standardy kybernetické bezpečnosti.  eGovernment Service Bus zajišťuje integraci služeb státu a spokojenost uživatelů služeb, tj. občanů, podnikatelů a firem.  Zároveň je předpokladem automatizace digitálních služeb státu, zajištění možnosti úplného elektronického podání a práva občanů na digitální služby.Pojem je synonymem s ISSS - informační systém sdílené služby"@cs .

g-sgov-oha-pojem:elektronická-podatelna a skos:Concept;
  skos:definition "Zařízení určené k doručování elektronických zpráv a elektronických dokumentů a datových zpráv"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Elektronická podatelna"@cs;
  skos:scopeNote "Za ePodatelnu považujeme jak samotný příjem (z byznysového hlediska) tak i softwarové řešení jež předchází elektronickému systému spisové služby"@cs .

g-sgov-oha-pojem:elektronické-doručování a skos:Concept;
  skos:definition "Komunikace klientů s veřejnou správou pomocí elektronických prostředků. Službu elektronického doručování zabezpečuje v ČR informační systém datových schránek, prostřednictvím kterého lze bezpečně komunikovat s veřejnou správou. Dále služby elektronického doručování je zajištěna elektronickými podatelnami veřejnoprávních původců."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Elektronické doručování"@cs .

g-sgov-oha-pojem:funkce-byznys a skos:Concept;
  skos:definition "Základní jednotka chování, konání úřadu, to, co musí úřad interně umět vykonávat, aby mohl vykonávat činnosti v agendě a poskytovat interní (v úřadu) i externí služby klientům."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Funkce (byznys)"@cs;
  skos:scopeNote "Byznys funkce je druh chování, něco organizace dovede, zaměstnanci to mají v popisu pracovního místa, ale není to řízeno ani jako proces ani jako služba."@cs .

g-sgov-oha-pojem:funkční-celek a skos:Concept;
  skos:definition "Určitá schopnost nebo kombinace schopností nebo částí segmentů jednoho orgánu veřejné správy (nebo jiné části (e)Governmentu), podpořenou informacemi a informačními technologiemi (odpovídající část digitální infrastruktury), tedy existující současně na všech čtyřech vrstvách architektury veřejné správy, byť třeba poskytující služby primárně jenom na některé z nich."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Funkční celek"@cs;
  skos:scopeNote "Funkční celek může vytvářet, vytváří (realizuje), případně podporuje schopnost vertikální (agendovou) nebo horizontální (sdílenou, průřezovou).Funkční celek nemá omezenou míru detailu ani hierarchie, může obsahovat menší funkční celky a současně může být součástí většího funkčního celku."@cs .

g-sgov-oha-pojem:informační-systém-evidence-obyvatel a skos:Concept;
  skos:definition "Informační systém Evidence obyvatel (také jako ISEO či AISEO) je upravený zákonem č. 133/2000 Sb., o evidenci obyvatel a rodných číslech a o změně některých zákonů (zákon o evidenci obyvatel), ve znění pozdějších předpisů, patří mezi základní informační systémy veřejné správy a jeho účelem je zpracovávání údajů o obyvatelích České republiky, např. shromažďování a uchovávání těchto údajů a jejich poskytování oprávněným subjektům. Správcem informačního systému evidence obyvatel je Ministerstvo vnitra."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Informační systém evidence obyvatel"@cs .

g-sgov-oha-pojem:informační-systém-katastru-nemovitostí a skos:Concept;
  skos:definition "ISKN je editorský systém registru územní identifikace, adres a nemovitostí, spravovaný ČUZK"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Informační systém katastru nemovitostí"@cs .

g-sgov-oha-pojem:informační-systém-územní-identifikace a skos:Concept;
  skos:definition "ISÚI je editorský systém registru územní identifikace, adres a nemovitostí, spravovaný ČUZK"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Informační systém územní identifikace"@cs .

g-sgov-oha-pojem:infrastruktura-digitálních-služeb a skos:Concept;
  skos:definition "Jsou veškeré prostředky nutné pro provoz / poskytování digitální služby."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Infrastruktura digitálních služeb"@cs .

g-sgov-oha-pojem:kategorie-klientů-veřejné-správy a skos:Concept;
  skos:definition "základní kategorizace:a) externí klient vně veřejné správy (ministerstva), občané a komerční organizaceb) externí klient jiného OVM (orgán veřejné moci) - ti se dále člení na organizace státní správy a samosprávy.c) interní klient korporace OVS, tj. zaměstnanci ostatních organizačních složek podřízených OVS (orgán veřejné správy), např. zařízení služeb ministerstva, podnik komunálních služeb města, ..d) interní klient úřadu (OVM), vlastní pracovník ve služebním i zaměstnaneckém poměru, zvolený člen zastupitelstva, ..."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Kategorie klientů veřejné správy"@cs .

g-sgov-oha-pojem:klient-veřejné-správy a skos:Concept;
  skos:definition "Ten, pro koho jsou určeny služby veřejné správy. Klientem veřejné správy je subjekt práva, může to být fyzická osob, fyzická osoba podnikající, a nebo právnická osoba či jiná organizace."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Klient veřejné správy"@cs;
  skos:scopeNote "Fyzickou osobou je skutečná osoba – jednotlivec. Jde o právní pojem, který odlišuje „fyzickou = žijící“ osobu od tzv. právnické „právem uměle vytvořené“ osoby. Fyzickou osobou je například občan, osoba podnikající na základě živnostenského listu, osoba provozující činnost na základě zvláštního oprávnění (např. tlumočník, znalec, správce konkurzní podstaty). Právnická osoba je zákonem vytvořený subjekt, který je navenek reprezentován osobami fyzickými, které ji zastupují (např. u s.r.o. jednatel). Právnickou osobou jsou např. obchodní společnosti (akciová společnost, společnost s ručením omezeným aj., družstva, nadace a fondy, sdružení právnických osob, stát a územní samosprávní celky."@cs .

g-sgov-oha-pojem:kmen a skos:Concept;
  skos:definition "Byznys objekt a odpovídající datový objekt"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Kmen"@cs .

g-sgov-oha-pojem:kompetence a skos:Concept;
  skos:definition "Jednak vymezení pravomocí a povinností, jednak schopnost - mít znalosti, schopnosti a dovednostti potřebné pro úspěšný vykon určité činnosti."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Kompetence"@cs .

g-sgov-oha-pojem:komunikační-systém-kii a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 2, písm. b)§ 4, odst. (2)";
  skos:definition "Komunikační systém zařazený do Kritické informační infrastruktury ČR"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Komunikační systém KII"@cs .

g-sgov-oha-pojem:komunikační-síťová-architektura a skos:Concept;
  skos:definition "Součást technologické architektury, specifická vrstva dle čtyřvrstvé vize architektury veřejné správy ČR, zaměření na komunikační a fyzickou infrastrukturu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Komunikační (síťová) architektura"@cs .

g-sgov-oha-pojem:mgovernment a skos:Concept;
  skos:definition "Podmnožina eGovernmentu nebo digitálního Governmentu využívající mobilní prostředky pro čerpání elektronických služeb veřejné správy."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "mGovernment"@cs;
  skos:scopeNote "Jedná se o komunikaci s veřejnou správou nebo využívání elektronických služeb veřejné správy prostřednictvím přístupu z mobilních zařízení. Přístup ke službám veřejné správy je přizpůsoben mobilním zařízením."@cs .

g-sgov-oha-pojem:národní-architektura-veřejné-správy-čr a skos:Concept;
  skos:definition "Souhrn architektur a popisů architektur všech jednotlivých úřadů veřejné správy, včetně všech centrálních sdílených prvků eGovernmentu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Národní architektura veřejné správy ČR"@cs;
  skos:scopeNote "Je uplatněním metod a myšlení podnikové architektury na veřejnou správu ČR. Obsahuje základní dokumenty Národní architektonický plán a Národní architektonický rámec"@cs .

g-sgov-oha-pojem:návrh-design-řešení a skos:Concept;
  skos:definition "Úroveň detailu popisu architektury dílčí schopnosti úřadu nebo odpovídajícího funkčního celku, zaměřená na to, jak lze dílčí prvek architektury vytvořit, vyrobit, jak ho uvést do provozu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Návrh (design) řešení"@cs .

g-sgov-oha-pojem:objekt-práva a skos:Concept;
  skos:definition "Objektem právního vztahu je to, k čemu směřují vzájemná práva a povinnosti subjektů. Zejména to mohou být:– věci, ve smyslu ovladatelných hmotných předmětů (auto),– hmotné objekty mající povahu živých tkání, pokud nejsou právně kvalifikovány jako věci (transplantát),– výsledky tvůrčí duševní činnosti (život),– práva (převod pohledávky)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Objekt práva"@cs;
  skos:scopeNote "Platí plně i pro vztahy relevantní vzhledem k veřejné správě."@cs .

g-sgov-oha-pojem:odbor-hlavního-architekta-egovernmentu a skos:Concept;
  skos:definition "Útvar Ministerstva vnitra ČR sloužící ke koordinaci a konzultaci v rámci ICT architektury celé veřejné správy a eGovernmentu. Posuzuje záměry a ICT projekty a vyjadřuje se k nim svými stanovisky, koordinuje tvorbu architektury v ČR, konzultuje pro architekty v jednotlivých úřadech a v neposlední řadě zpracovává a vynucuje Národní architektonický plán"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Odbor Hlavního architekta eGovernmentu"@cs;
  skos:scopeNote """Útvar Hlavního architekta eGovernmentu (dále jen „OHA\") je odborem organizačně zařazeným na Ministerstvu vnitra ČR. OHA má nadresortní působnost, to znamená, že je pověřen a zodpovědný za koordinaci a vedení rozvoje eGovernmentu v celé veřejné správě. Samotný eGovernment zahrnuje nejen samotné informační technologie, ale také optimalizaci a zjednodušování služeb veřejné správy vázané na legislativní prostředí. Z pohledu právních předpisů vykonává OHA vybrané povinnosti svěřené Ministerstvu vnitra zákonem č. 365/2000 Sb., o informačních systémech veřejné správy, a usnesením vlády č. 86 ze dne 27. ledna 2020. Posláním a hlavními činnostmi vykonávanými OHA jsou:
1)Stanovování architektonických a dalších standardů pro digitalizaci veřejné správy a podpora zvyšování digitálních schopností jednotlivých orgánů veřejné správy prostřednictvím vyhledávání a sdílení osvědčené praxe.
2)Působení jako centrum digitálních expertíz včetně podpory objevování nových myšlenek a rozvojových záměrů.
3) Řízení rozvoje sdílených služeb eGovernmentu a jejich efektivního využívání.
4) Posuzování a schvalování významných ICT projektů veřejné správy k realizaci zahrnující jejich kontrolu a zajištění oprav ve fázi před vypsáním veřejné zakázky.
5) Koordinace činností k zavedení Nařízení eIDAS (nařízení Evropského parlamentu a Rady (EU) č. 910/2014 ze dne 23. Července 2014 o elektronické identifikaci a službách vytvářejících důvěru pro elektronické transakce na vnitřním trhu a o zrušení směrnice 1999/93/ES) do praxe.
6) Řízení, podpora a koordinace otevřených dat vykonávaná Národním koordinátorem otevřených dat působícím na OHA.
7) Připomínkování veškeré nové legislativy na soulad s digitálními požadavky a vizí veřejné správy 21. století.
8) Výkon Pracovního výboru pro architekturu a strategii zřízeného v rámci Rady vlády pro informační společnost. Členy Pracovního výboru jsou zástupci jednotlivých resortů, Asociace krajů a Svazu měst a obcí. Pracovní výbor zasedá jednou za dva měsíce a je hlavní platformou pro sdílení architektonických znalostí a zkušeností.Nezbytnost existence centrální autority pro koordinaci a řízení elektronizace veřejné správy potvrzují vedle tuzemských také zahraniční zkušenosti. Všechny země s vysokou úrovní eGovernmentu mají obdobnou jednotku zřízenu, bez ohledu na její konkrétní organizační zařazení, kdy v Evropě fungují modely samostatné agentury podřízené ministerskému předsedovi nebo některému z ministrů, útvaru na některém z ministerstev (nejčastěji financí nebo vnitra) či samostatného ministerstva pro informační technologie."""@cs .

g-sgov-oha-pojem:platforma a skos:Concept;
  skos:definition "Skupina technických a programových prostředků, která se používá pro společný vývoj nebo použití."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Platforma"@cs .

g-sgov-oha-pojem:politika-strategický-cíl a skos:Concept;
  skos:definition "Politikou, nebo strategickým cílem reaguje úřad nebo volení zástupci na vyhodnocení působení vnějšího vlivu (driver). Politika se realizuje konkrétními činnostmi, které vytvářejí výstupy, zatímco konzumují zdroje."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Politika (Strategický cíl)"@cs .

g-sgov-oha-pojem:portál a skos:Concept;
  skos:definition "Internetová stránka, sloužící jako průvodce nebo místo vstupu na internet a obvykle obsahující vyhledávač nebo soubor odkazů na jiné stránky uspořádané zejména podle témat."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Portál"@cs;
  skos:scopeNote "Ve veřejné správě ČR rozlišujeme vzájemně propojené (federované) portály tří typů:- univerzální (PVS, včetně Portálu občana)- agendové portály ústředních správních úřadů- územní portály úřadů územních samospráv."@cs .

g-sgov-oha-pojem:poskytovatel-ict-služby a skos:Concept;
  skos:definition "Organizace nebo útvar, který odpovídá za zajišťování poskytování ICT služeb"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Poskytovatel ICT služby"@cs .

g-sgov-oha-pojem:prioritizace a skos:Concept;
  skos:definition "Proces jehož cílem je stanovení (určení) pořadí."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Prioritizace"@cs .

g-sgov-oha-pojem:produkt-veřejná-správa-pro-životní-situace a skos:Concept;
  skos:definition "Zboží nebo služba, které je doprovázeno obchodními podmínkami (kontraktem, SLA), dokumentací, daty, servisem a dalšími součástmi. Produkt dokáže řešit potřeby klienta, v našem případě jeho (životní) situaci ve vztahu k veřejné správě, plynoucí z jeho nastalé životní události."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Produkt (veřejná správa pro životní situace)"@cs .

g-sgov-oha-pojem:propojený-datový-fond a skos:Concept;
  skos:definition """Propojený datový fond - tematická oblast tvořená především referenčním rozhraním veřejné správy. 
Tvoří ho:
- Informační systém Základních registrů,
- Základní registry,
- eGovernment Online Service Bus a
- spolupracující Agendové informační systémy."""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Propojený datový fond"@cs;
  skos:scopeNote "Slouží k propojení úřadu a sdílení dat mezi nimi, podporuje heslo \"Obíhají data, ne občan\""@cs .

g-sgov-oha-pojem:provozovatel-služeb-isvs-informačního-systému-veřejné-správy a skos:Concept;
  skos:definition "Úřad nebo útvar, de-facto (reálně, skutečně) provozující ISVS nebo provozní systém, který dané ICT služby pro agendu pro provozní funkci poskytuje."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Provozovatel (služeb) ISVS (informačního systému veřejné správy)"@cs .

g-sgov-oha-pojem:převodník-org a skos:Concept;
  skos:definition "Převodník ORG slouží jako matice jednotlivých AIFO a ZIFO pro jednotlivé agendy veřejné správy. Převodník ORG je jediný systém, který ví, v jaké agendě je fyzická osoba vedena a s jakým identifikátorem. Správcem Registru obyvatel je Úřad na ochranu osobních údajů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Převodník ORG"@cs .

g-sgov-oha-pojem:registr-obyvatel a skos:Concept;
  skos:definition "Registr obyvatel je základním registrem podle Zákona č. 111/2009 Sb., o základních registrech, který eviduje referenční údaje o fyzických osobách. Správcem Registru obyvatel je Ministerstvo vnitra. Primárními editory jsou jednotlivé OVM prostřednictvím Informačního systému evidence obyvatel a Agendového informačního systému cizinců."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Registr obyvatel"@cs .

g-sgov-oha-pojem:registr-osob a skos:Concept;
  skos:definition "Registr osob je základním registrem podle Zákona č. 111/2009 Sb., o základních registrech, který eviduje referenční údaje. Správcem registru osob je Český statistický úřad. Primárními editory jsou orgány a instituce, které již v současnosti mají zákonnou povinnost osoby registrovat. Jedná se o obchodní rejstřík, rejstřík živnostenského podnikání, evidence nebo informační systémy vybraných ministerstev a ústředních orgánů státní správy, profesních komor, obcí, krajů apod. Sekundárním editorem je Ministerstvo vnitra se systém Datových schránek (ISDS)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Registr osob"@cs .

g-sgov-oha-pojem:registr-osob---integrovaný-agendový-informační-systém a skos:Concept;
  skos:definition "Integrovaný agendový informační systém slouží editorům registru osob jako jednotné rozhraní pro zápis/aktualizaci/výmaz údajů, kterých jsou editorem."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Registr osob - Integrovaný agendový informační systém"@cs .

g-sgov-oha-pojem:registr-práv-a-povinností a skos:Concept;
  skos:definition "Registr práv a povinností spravuje Ministerstvo vnitra a obsahuje informace pro řízení přístupu k údajům ostatních základních registrů; zároveň v tomto registru vzniká základní přehled o agendách, které orgány veřejné moci provádějí; o občanech a právnických osobách jsou v tomto registru vedeny informace o rozhodnutích, která vedla ke změně údajů v základních registrech. Dále RPP slouží jako zdroj informací pro ISZR při řízení přístupu uživatelů k údajům v jednotlivých registrech a agendových informačních systémech. To znamená, že kdykoliv se daný subjekt pokusí získat určitý údaj, nebo ho dokonce změnit (editovat), systém posuzuje, zda subjektu bude dovolené na základě zákonného zmocnění pracovat s údaji poskytované veřejnou správou a tím se stává RPP významnou komponentou ZR v rámci koncepce využití propojeného datového fondu a sdílení údajů napříč nejen státní správou pro řízení výkonu veřejné správy"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Registr práv a povinností"@cs .

g-sgov-oha-pojem:registr-územní-identifikace-adres-a-nemovitostí a skos:Concept;
  skos:definition "Registr územní identifikace adres a nemovitostí je základním registrem podle Zákona č. 111/2009 Sb., o základních registrech, který eviduje základní územní prvky a adresy. Správcem registru územní identifikace je Český úřad zeměměřický a katastrální. Primárními editory jsou katastrální úřady, prostřednictvím informačního systému katastru nemovitostí, stavební úřady prostřednictvím informačního systému územní identifikace, obce a Český statistický úřad."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Registr územní identifikace, adres a nemovitostí"@cs .

g-sgov-oha-pojem:služba-obecně a skos:Concept;
  skos:definition "Funkce úřadu, poskytnutá konkrétním poskytovatelem konkrétnímu příjemci služby (klientu) podle předem dané formální dohody (zákon, vyhláška, dohoda o úrovni služby - SLA) tak, že přináší příjemci vnímanou hodnotu, za kterou by byl ochoten zaplatit přiměřenou cenu (nebo platit daně)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Služba (obecně)"@cs .

g-sgov-oha-pojem:subjekt-práva a skos:Concept;
  skos:definition "Osoby nadané právní osobností, čili právní subjektivitou, která jim umožňuje schopnost být nositelem i vykonavatelem práv a povinností."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Subjekt práva"@cs;
  skos:scopeNote "Osoby, které se dělí na osoby fyzické (přirozené) a osoby právnické (umělé); mezi právnické osoby řadíme také veřejnoprávní korporace, které jsou tvořeny k naplňování veřejných zájmů. Jsou jimi zejména stát a samosprávné korporace.Taková fyzická nebo právnická osoba, která je nadána aktivní schopností konat podle práva, je subjektem práv a povinností vzhledem k veřejné správě. Na rozdíl od objektu práva, který je v daném případě pouze pasivním předmětem řízení dle práva. "@cs .

g-sgov-oha-pojem:technický-správce-služeb-is a skos:Concept;
  skos:definition "Úřad nebo útvar, pověřený uspokojováním požadavků odborného útvaru (věcného správce informačního systému veřejné správy) na ICT podporu jeho agendy službami odpovídajícího ISVS nebo provozního IS."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Technický správce (služeb) IS"@cs .

g-sgov-oha-pojem:transakce-byznys a skos:Concept;
  skos:definition "Dohoda, komunikace, přenos nebo výměna čehokoliv mezi dvěma samostatnými entitami nebo objekty. Jde o proces změny stavu z původního na cílový."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Transakce (byznys)"@cs;
  skos:scopeNote "Podstatná část služeb veřejné správy je výsledkem vzájemné transakce klienta s orgánem veřejné správy."@cs .

g-sgov-oha-pojem:transakce-it a skos:Concept;
  skos:definition "Interakce mezi uživatelem a počítačem při které uživatel zadává příkaz a od počítače obdrží specifický výsledek."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Transakce (IT)"@cs .

g-sgov-oha-pojem:transakční-data a skos:Concept;
  skos:definition "Kategorie dat, vznikajících při řešení případu klienta v podobě transakce (operace) podpořené informačním systémem."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Transaction data"@en, "Transakční data"@cs;
  skos:scopeNote "Transakční data se typicky v podobě proměnných v tabulkách ukládají do databáze agendového informačního systému. Jejich přílohou mohou být dokumenty.Data popisující událost (změnu v důsledku transakce) a obvykle se popisují slovesy. Transakční data mají vždy časovou dimenzi, číselnou hodnotu a vztahují se na jeden nebo více objektů (tj. referenční data).Typické transakce jsou:• Finance: objednávky, faktury, platby• Práce: plány, záznamy o činnosti• Logistika: dodávky, záznamy o skladování, cestovní záznamy atd. Typickými systémy zpracování transakcí (systémy generující transakce) jsou SAP a Oracle Financials."@cs .

g-sgov-oha-pojem:udržitelnost a skos:Concept;
  skos:definition "Udržitelnost je definovaná v kontextu lidské civilizace jako praktická schopnost uspokojit základní potřeby dneška bez kompromitování schopnosti budoucích generací uspokojit jejich základní potřeby a udržet jejich životní úroveň."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Udržitelnost"@cs;
  skos:scopeNote "Udržitelná společnost musí být vystavena tak, aby její životní styl a podnikání nebyly v rozporu s inherentní schopností přírody udržet život. Organizačním principem udržitelnosti je udržitelný rozvoj, který zahrnuje čtyři propojené oblasti: ekologii, ekonomii, politiku a kulturu."@cs .

g-sgov-oha-pojem:uživatel-digitální-služby-veřejné-správy a skos:Concept;
  skos:definition "Občan, podnikatel nebo zástupce organizace v průběhu čerpání externí digitální služby veřejné správy samoobslužným kanálem.Uživatelem je také úředník při poskytování asistované služby veřejné správy nebo při samoobslužném čerpání interní digitální služby veřejné správy."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Uživatel (digitální služby veřejné správy)"@cs .

g-sgov-oha-pojem:věcný-správce-informačního-systému a skos:Concept;
  skos:definition """Organization or department accountable for content, rules and principles of online service delivery
(public service owner; the role in the process of online public service delivery)"""@en,
    "Orgán veřejné správy (jeho útvar), který je jako tzv. gestor agendy zmocněn (kompetenčním zákonem, uvnitř úřadu organizačním řádem) zajišťovat výkon agendy veřejné správy nebo interní provozní funkci/službu, a to včetně její adekvátní podpory službami informačních a komunikačních technologií."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Věcný správce informačního systému"@cs .

g-sgov-oha-pojem:účastník-aktér a skos:Concept;
  skos:definition "Osoba, organizace nebo systém, který vystupuje v roli jako účastník aktivit (byznys funkcí, procesů nebo služeb), viz aktér."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Účastník/aktér"@cs;
  skos:scopeNote "Nezaměňovat s pojmem \"účastník řízení\", který je příbuzný, ale zúžený."@cs .

g-sgov-oha-pojem:účinnost a skos:Concept;
  skos:definition "Vztah mezi vstupy a výstupy, je poměrem dosažených výstupů ke spotřebovaným vstupům. Účinnost je výrazem dimenze „dělat věci správně“ a ukazuje na výkonnost ve smyslu způsobu, jakým je činnost uskutečňována.Ve veřejné správě ČR je zavedeno zavádějící synonymum - Efektivita."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Účinnost"@cs .

g-sgov-oha-pojem:činnostní-role a skos:Concept;
  skos:definition "Souhrn oprávnění definovaných k přístupu k referenčním údajům v základních registrech nebo k údajům v agendových informačních systémech."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Činnostní role"@cs;
  skos:scopeNote "Odpovídá obecnému pojmu Role a Business Role."@cs .

g-sgov-oha-pojem:životní-období-fáze a skos:Concept;
  skos:definition "Delší časový horizont v životě klienta veřejné správy, také zvaný životní fáze (například dětství, studium, produktivní věk, apod.), který vyplývá z počáteční životní události a trvá až do koncové životní události a v jehož průběhu má klient trvalé či opakující se potřeby (a jim odpovídající práva) nebo povinnosti ve vztahu k veřejné správě."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Životní období (fáze)"@cs .

g-sgov-oha-pojem:administrátor a skos:Concept;
  dcterms:source "Výklad OHA";
  skos:definition "Fyzická osoba zastávající roli Garanta technického aktiva (tj. včetně povinné součinnosti v Kritickém kybernetickém režimu), zajišťující: správu, provoz, použití, údržbu a bezpečnost technického aktiva systému, pro kterou má zpravidla nejvyšší privilegia přístupu (práva supervizora)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Administrator"@en, "Administrátor"@cs;
  skos:relatedMatch <https://slovník.gov.cz/datový/pracovní-prostor/pojem/administrátor> .

g-sgov-oha-pojem:bezpečnost-informací a skos:Concept;
  skos:definition """Key attributes of information security are: confidentiality, integrity and availability.
The level of information security is the result of technical and organizational measures (including personal and facility securtiy)."""@en,
    """Klíčové atributy bezpečnosti informací jsou:
• důvěrnost,
• integrita a
• dostupnost.
Úroveň bezpečnosti informací je výslednicí opatření technických a organizačních (ta včetně fyzické a personální bezpečnosti)."""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Bezpečnost informací"@cs, "Information Security"@en .

g-sgov-oha-pojem:data-veřejné-správy a skos:Concept;
  skos:definition "Data used to describe a phenomenon or property of an observed object. This is the data that is created by the public administration and is suitable for publishing to the general public as the so-called. Open Data. The list of open data in the Czech Republic is in so called. The National catalog of Open data."@en,
    "Údaje používané pro popis nějakého jevu nebo vlastnosti pozorovaného objektu. Jedná se o data, která vytváří veřejná správa a která jsou vhodná k publikování pro širokou veřejnost jako tzv. otevřená data. Seznam otevřených dat v ČR je v tzv. Národním katalogu otevřených dat."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Data veřejné správy"@cs, "Public administration data"@en .

g-sgov-oha-pojem:digitální-česko a skos:Concept;
  skos:definition "Soubor koncepcí zajišťujících předpoklady dlouhodobé prosperity České republiky v prostředí probíhající digitální revoluce."@cs,
    "The Digital Czechia programme is a set of concepts ensuring the long-term prosperity of the Czech Republic in the environment of the ongoing digital revolution."@en;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Digital Czechia"@en, "Digitální Česko"@cs;
  skos:scopeNote "Jedná se o vládní program digitalizace ČR zahrnující tři pilíře zpracované do tří koncepcí: koncepce Česko v digitální Evropě, Informační koncepci ČR a koncepci pro digitální ekonomiku a společnost "@cs .

g-sgov-oha-pojem:elegislativa a skos:Concept;
  skos:definition "Systém, který představuje moderní nástroje pro tvorbu a projednání právních předpisů. Jedná se o systém elektronického legislativního procesu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "eLegislativa"@cs .

g-sgov-oha-pojem:elementární---atomické-služby-vs a skos:Concept;
  skos:definition "služba, vztahující se k výkonu konkrétního typu působnosti dle číselníku (státní správa, veřejná moc a veřejnoprávní instituce, vlastní kompetence vyšších územních celků, vlastní kompetence obcí, přenesený výkon státní správy na územní samosprávu, přenesený výkon státní správy na jiné osoby než na územní samosprávu) - konkrétní jednotlivá agendová služba pomoci pro dosažení jednoho benefitu (práva) nebo splnění jedné povinnosti (závazku)"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Elementární / atomické služby VS"@cs;
  skos:scopeNote "je nebo by měla být evidována v Katalogu služeb VS v RPP."@cs .

g-sgov-oha-pojem:front-office-integrace a skos:Concept;
  skos:definition "vzájemná integrace informačních systémů podporujících interakci klientů s veřejnou správou v jednotlivých obslužných kanálech"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Front office integrace"@cs .

g-sgov-oha-pojem:help-desk a skos:Concept;
  skos:definition "Místo / webová aplikace pro nahlašování poruch a problémů s prostředky ICT infrastruktury resortu MV"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Help Desk"@cs .

g-sgov-oha-pojem:individuální-věcná-služba-vs a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Individuální věcná služba VS"@cs .

g-sgov-oha-pojem:jednotný-identitní-prostor---jip-kaas a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Jednotný identitní prostor / JIP KAAS"@cs, "Unified identity space / Autentization and autorization services catalog"@en .

g-sgov-oha-pojem:katalog-digitálních-služeb a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 2, odst. (4)";
  skos:definition "A subset of the service catalog containing a list of digital services."@en,
    "Podmnožina Katalogu služeb obsahující seznam Digitálních služeb."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Katalog (digitálních) služeb"@cs .

g-sgov-oha-pojem:klient a skos:Concept;
  skos:definition "Ten, pro koho jsou určeny služby veřejné správy. Klientem veřejné správy je subjekt práva, může to být fyzická osoba, anebo právnická osoba či jiná organizace."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Klient"@cs .

g-sgov-oha-pojem:kompozitní-služby-iszr a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "ISZR composite services"@en, "Kompozitní služby ISZR"@cs .

g-sgov-oha-pojem:požadavek a skos:Concept;
  skos:definition """Požadavek na změnu nebo zřízení ICT služby je spouštějícím impulsem stojícím na samotném počátku každého ICT projektu. Jeho kvalitativní parametry (jednoznačnost, srozumitelnost, komplexnost, nezbytnost / povinnost, aktuálnost a akutnost, ověřitelnost a správnost, proveditelnost, ...), jsou rozhodující pro úspěch či neúspěch celého projektu.
"""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Požadavek"@cs, "Request"@en;
  skos:scopeNote """„Popisuje požadované chování, výstup systému nebo jeho vlastnosti a mohou přestavovat nějaká omezení procesu vývoje systému.“
Rozdělujeme požadavky:
a) dle původce, tj. od:
- vedení,
- klientské / uživatelské,
- provozní,
b) charakteru:
- funkční,
c) doplňující:
- předpoklady a omezení,
- implementační
- nefunkční / kvalitativní (např.: bezpečnostní),"""@cs .

g-sgov-oha-pojem:proces a skos:Concept;
  skos:definition "A jointly managed sequence of functions to deliver a service to the client."@en,
    "Společně řízená sekvence vykonávaných funkcí, směřujících k dodávce služby pro klienta."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Proces"@cs, "Process"@en .

g-sgov-oha-pojem:přístupové-údaje a skos:Concept;
  skos:definition "A set of information needed to log in to a data box."@en, "Sada informací potřebných pro přihlášení do datové schránky."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Access data"@en, "Přístupové údaje"@cs .

g-sgov-oha-pojem:služba-informačního-systému1-veřejné-správy a skos:Concept;
  skos:definition "Činnost informačního systému veřejné správy uspokojující dané požadavky oprávněné osoby nebo její součásti spojená s funkcí informačního systému veřejné správy."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Služba informačního systému1 (veřejné správy)"@cs .

g-sgov-oha-pojem:zákazník-klient-konzument a skos:Concept;
  skos:definition "Subjekt, který uzavírá SLA s poskytovatelem – obyčejně vedoucí nějaké skupiny uživatelů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Customer"@en, "Zákazník (klient, konzument)"@cs .

g-sgov-oha-pojem:údaj a skos:Concept;
  skos:definition "Jde o nadřazený prvek pro autoritativní údaje, referenční údaje a agendové údaje"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Údaj"@cs .

g-sgov-oha-pojem:životní-cyklus-ict-služby a skos:Concept;
  dcterms:source """Použita je kompilace:
· Zákon 365/2000 Sb., o informačních systémech veřejné správy;
· standardu ISVS 005/02, 01 pro náležitosti životního cyklu informačního systému; 
· ČSN ISO/IEC 20 000:2011.""";
  skos:definition """celé období od zahájení formulace zadání uživatele až po protokolární ukončení poskytování ICS uživatelům. Procesní přístup ke správě ICS zdůrazňuje význam koordinace a řízení napříč různými funkcemi, procesy a systémy, což je nutné pro správu kompletního životního cyklu IS. Rozlišuje tyto fáze:
• formulování požadavku na ICS; 
• vytvoření strategie ICS;
• vytvoření návrhu ICS;
• přechod:
  - příprava projektu zřízení nové ICS
  - realizace zřízení nové ICS - ať už vlastními prostředky, nebo formou investiční akce či smlouvou (outsourcing)přechod, 
• provoz, využití a údržba ICS,
• neustálé zlepšování ICS (modernizace, rozšíření funkční, regionální, počtu uživatelů, objemu dat, propojení s další službou, výkonové posílení - zrychlení ICS, ....) 
• ukončení činnosti ICS (vč. případné likvidace dat)."""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-oha:glosář;
  skos:prefLabel "Service Lifecycle"@en, "Životní cyklus ICT služby"@cs .
