@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix a-sgov-104: <https://slovník.gov.cz/agendový/104/> .
@prefix a-sgov-104-pojem: <https://slovník.gov.cz/agendový/104/pojem/> .
@prefix bibo: <http://purl.org/ontology/bibo/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

a-sgov-104-pojem:orgán-veřejné-moci-nebo-kategorie a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Orgán veřejné moci nebo kategorie"@cs;
  skos:scopeNote "Orgán veřejné moci nebo kategorie"@cs .

a-sgov-104-pojem:objekt-nebo-subjekt-údajů a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Objekt nebo subjekt údajů"@cs;
  skos:scopeNote "Objekt práva nebo subjekt práva o němž jsou vedeny nebo vytvářeny údaje v rámci agendy."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-kód-státu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má kód státu"@cs;
  skos:scopeNote "Jedinečný kód státu."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-zkrácený-název-státu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má zkrácený název státu"@cs;
  skos:scopeNote "Zkrácený název státu"@cs .

a-sgov-104-pojem:má-název-státu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má název státu"@cs;
  skos:scopeNote "Úplný název státu"@cs .

a-sgov-104-pojem:stát a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Stát"@cs;
  skos:scopeNote "Stát z číselníku států."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-popis-typu-činnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má popis typu činnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Slovní popis typu činnosti. Je používán též jako pojmenování typu činnosti."@cs .

a-sgov-104:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2020-12-16";
  dcterms:title "Slovník agendy A104 Základní registr - registr práv a povinností - glosář"@cs;
  bibo:status "Specification"@en, "Specifikace"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "a-sgov-104-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/agendový/104/pojem/";
  owl:versionIRI <https://slovník.gov.cz/agendový/104/glosář/verze/0.0.1>;
  skos:hasTopConcept a-sgov-104-pojem:datový-údaj-vedený-v-agendě, a-sgov-104-pojem:datum-stanoviska-k-údajům,
    a-sgov-104-pojem:datum-stanoviska-ke-službám, a-sgov-104-pojem:dokument-převodu-agend,
    a-sgov-104-pojem:finanční-etapa-isvs, a-sgov-104-pojem:fáze-úkonu-služby-veřejné-správy,
    a-sgov-104-pojem:hodnota-stanoviska-k-údajům, a-sgov-104-pojem:hodnota-stanoviska-ke-službám,
    a-sgov-104-pojem:informační-povinnost, a-sgov-104-pojem:je-definována-agendou, a-sgov-104-pojem:je-digitální,
    a-sgov-104-pojem:je-místní-příslušností-pro-typ-subjektu, a-sgov-104-pojem:je-místní-příslušností-služby-pro-typ-subjektu,
    a-sgov-104-pojem:je-plánován-do, a-sgov-104-pojem:je-plánován-od, a-sgov-104-pojem:je-poskytován-v-rámci-činnosti,
    a-sgov-104-pojem:je-poskytována-v-rámci-agendy, a-sgov-104-pojem:je-realizován, a-sgov-104-pojem:je-realizován-kanálem,
    a-sgov-104-pojem:je-relevantní-pro-plnění-informační-povinnosti, a-sgov-104-pojem:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu,
    a-sgov-104-pojem:je-součástí-komponenty-isvs, a-sgov-104-pojem:je-stanovena-ustanovením,
    a-sgov-104-pojem:je-uzavřen-na-dobu-neurčitou, a-sgov-104-pojem:je-vhodný-k-digitalizaci,
    a-sgov-104-pojem:je-vykonáván-na-základě-ustanovení, a-sgov-104-pojem:je-vykonávána-na-základě-hlavního-ustanovení,
    a-sgov-104-pojem:je-vymezen-ustanovením-vymezujícím-objekt-nebo-subjekt-údajů, a-sgov-104-pojem:je-vymezen-ustanovením-vymezujícím-údaj,
    a-sgov-104-pojem:je-vymezeno-ustanovením, a-sgov-104-pojem:je-využíván-subjektem,
    a-sgov-104-pojem:je-vázána-na-činnost, a-sgov-104-pojem:je-založena-veřejnoprávní-smlouvou,
    a-sgov-104-pojem:kategorie-isvs, a-sgov-104-pojem:kód-průřezové-činnosti, a-sgov-104-pojem:ma-údaje-v-isvs,
    a-sgov-104-pojem:má-adresu-pracoviště-neevidovanou-v-rúian, a-sgov-104-pojem:má-datum-otevření-pracoviště,
    a-sgov-104-pojem:má-datum-poslední-změny-agendy, a-sgov-104-pojem:má-datum-poslední-změny-isvs,
    a-sgov-104-pojem:má-datum-převodu-služby-do, a-sgov-104-pojem:má-datum-převodu-služby-od,
    a-sgov-104-pojem:má-datum-převodu-úkonu-do, a-sgov-104-pojem:má-datum-převodu-úkonu-od,
    a-sgov-104-pojem:má-datum-převodu-činnosti-do, a-sgov-104-pojem:má-datum-převodu-činnosti-od,
    a-sgov-104-pojem:má-datum-registrace, a-sgov-104-pojem:má-datum-ukončení-dokumentu-převodu-agend,
    a-sgov-104-pojem:má-datum-ukončení-výkonu-působnosti-orgánu-veřejné-moci, a-sgov-104-pojem:má-datum-uzavření-dokumentu-převodu-agend,
    a-sgov-104-pojem:má-datum-uzavření-pracoviště, a-sgov-104-pojem:má-datum-vyřazení-z-kategorie,
    a-sgov-104-pojem:má-datum-vzniku-agendy, a-sgov-104-pojem:má-datum-zařazení-do-kategorie,
    a-sgov-104-pojem:má-datum-zániku-agendy, a-sgov-104-pojem:má-definováno-využití-veřejných-údajů,
    a-sgov-104-pojem:má-definovány-ais, a-sgov-104-pojem:má-dokument-pro-převod-služby,
    a-sgov-104-pojem:má-důvod-neuvedení-pracovišť-pro-převod, a-sgov-104-pojem:má-důvod-neuvedení-pracovišť-pro-působnost,
    a-sgov-104-pojem:má-fázi, a-sgov-104-pojem:má-identifikátor-dokumentu-převodu-agend,
    a-sgov-104-pojem:má-identifikátor-isvs, a-sgov-104-pojem:má-identifikátor-služby,
    a-sgov-104-pojem:má-identifikátor-úkonu-služby, a-sgov-104-pojem:má-kód-elektronické-formy-úkonu,
    a-sgov-104-pojem:má-kód-fáze-úkonu, a-sgov-104-pojem:má-kód-informační-povinnosti,
    a-sgov-104-pojem:má-kód-kategorie, a-sgov-104-pojem:má-kód-objektu-nebo-subjektu-údajů,
    a-sgov-104-pojem:má-kód-oprávnění-k-přístupu-k-údajům, a-sgov-104-pojem:má-kód-povinnosti-sběru-adresy,
    a-sgov-104-pojem:má-kód-právní-formy, a-sgov-104-pojem:má-kód-státu, a-sgov-104-pojem:má-kód-typu-certifikace,
    a-sgov-104-pojem:má-kód-typu-datové-schránky, a-sgov-104-pojem:má-kód-typu-místní-příslušnosti-k-subjektu,
    a-sgov-104-pojem:má-kód-typu-obslužného-kanálu, a-sgov-104-pojem:má-kód-typu-rozhodnutí-o-schválení-předání-působnosti,
    a-sgov-104-pojem:má-kód-typu-rozhodnutí-o-založení-veřejnoprávní-smlouvy, a-sgov-104-pojem:má-kód-typu-služby,
    a-sgov-104-pojem:má-kód-typu-subjektu, a-sgov-104-pojem:má-kód-typu-vykonavatele-úkonu,
    a-sgov-104-pojem:má-kód-typu-činnosti, a-sgov-104-pojem:má-kód-údaje, a-sgov-104-pojem:má-kód-úrovně-důvěry,
    a-sgov-104-pojem:má-kód-činnosti, a-sgov-104-pojem:má-místní-příslušnost, a-sgov-104-pojem:má-místní-příslušnost-služby,
    a-sgov-104-pojem:má-nadřazenou-kategorii, a-sgov-104-pojem:má-nadřazenou-kategorii-orgánu-veřejné-moci,
    a-sgov-104-pojem:má-nadřízený-orgán-veřejné-moci, a-sgov-104-pojem:má-název-fáze-úkonu,
    a-sgov-104-pojem:má-název-informační-povinnosti, a-sgov-104-pojem:má-název-objektu-nebo-subjektu-údajů,
    a-sgov-104-pojem:má-název-povinnosti-sběru-adresy, a-sgov-104-pojem:má-název-služby,
    a-sgov-104-pojem:má-název-státu, a-sgov-104-pojem:má-název-typu-obslužného-kanálu,
    a-sgov-104-pojem:má-název-typu-vykonavatele-úkonu, a-sgov-104-pojem:má-název-údaje,
    a-sgov-104-pojem:má-název-úkonu, a-sgov-104-pojem:má-název-úkonu-služby, a-sgov-104-pojem:má-název-úrovně-důvěry,
    a-sgov-104-pojem:má-název-činnosti, a-sgov-104-pojem:má-odstavec-ustanovení, a-sgov-104-pojem:má-oprávněného-klienta,
    a-sgov-104-pojem:má-paragraf-ustanovení, a-sgov-104-pojem:má-platnost-agendy-do, a-sgov-104-pojem:má-platnost-agendy-od,
    a-sgov-104-pojem:má-platnost-kategorie-do, a-sgov-104-pojem:má-platnost-kategorie-od,
    a-sgov-104-pojem:má-platnost-činnosti-do, a-sgov-104-pojem:má-platnost-činnosti-od,
    a-sgov-104-pojem:má-podřazenou-kategorii-orgánů-veřejné-moci, a-sgov-104-pojem:má-popis-elektronické-formy-úkonu,
    a-sgov-104-pojem:má-popis-kategorie, a-sgov-104-pojem:má-popis-objektu-nebo-subjektu-údajů,
    a-sgov-104-pojem:má-popis-právní-formy, a-sgov-104-pojem:má-popis-služby, a-sgov-104-pojem:má-popis-typu-certifikace,
    a-sgov-104-pojem:má-popis-typu-datové-schránky, a-sgov-104-pojem:má-popis-typu-místní-příslušnosti-k-subjektu,
    a-sgov-104-pojem:má-popis-typu-rozhodnutí-o-schválení-předání-působnosti, a-sgov-104-pojem:má-popis-typu-rozhodnutí-o-založení-veřejnoprávní-smlouvy,
    a-sgov-104-pojem:má-popis-typu-služby, a-sgov-104-pojem:má-popis-typu-subjektu, a-sgov-104-pojem:má-popis-typu-činnosti,
    a-sgov-104-pojem:má-popis-údaje, a-sgov-104-pojem:má-popis-úkonu, a-sgov-104-pojem:má-popis-úkonu-služby,
    a-sgov-104-pojem:má-popis-činnosti, a-sgov-104-pojem:má-poskytovatele-obslužného-kanálu,
    a-sgov-104-pojem:má-poskytovatele-služby-v-místní-příslušnosti, a-sgov-104-pojem:má-poskytovatele-v-místní-příslušnosti,
    a-sgov-104-pojem:má-povinnost-sběru-adresy, a-sgov-104-pojem:má-požadovanou-úroveň-důvěry,
    a-sgov-104-pojem:má-písmeno-ustanovení, a-sgov-104-pojem:má-převedenou-službu, a-sgov-104-pojem:má-převedenou-činnost,
    a-sgov-104-pojem:má-převedený-úkon, a-sgov-104-pojem:má-působnost, a-sgov-104-pojem:má-registrovaný-subjekt,
    a-sgov-104-pojem:má-rozhodnutí-o-předání-působnosti, a-sgov-104-pojem:má-rozhodnutí-o-převzetí-působnosti,
    a-sgov-104-pojem:má-rozhodnutí-o-schválení-předání-působnosti, a-sgov-104-pojem:má-smlouvu-pro-převod-úkonu,
    a-sgov-104-pojem:má-smlouvu-pro-převod-činnosti, a-sgov-104-pojem:má-stanovisko-k-údajům,
    a-sgov-104-pojem:má-stanovisko-ke-službám, a-sgov-104-pojem:má-stát-pracoviště, a-sgov-104-pojem:má-typ-místní-příslušnosti,
    a-sgov-104-pojem:má-typ-místní-příslušnosti-služby, a-sgov-104-pojem:má-typ-obslužného-kanálu,
    a-sgov-104-pojem:má-typ-působnosti, a-sgov-104-pojem:má-typ-rozhodnutí-o-schválení-předání-působnosti,
    a-sgov-104-pojem:má-typ-rozhodnutí-o-založení-dokumentu-převodu-agend, a-sgov-104-pojem:má-typ-služby,
    a-sgov-104-pojem:má-typ-subjektu-úkonu, a-sgov-104-pojem:má-typ-vykonavatele-úkonu,
    a-sgov-104-pojem:má-typ-výkonu-činnosti, a-sgov-104-pojem:má-typ-údaje, a-sgov-104-pojem:má-typ-činnosti,
    a-sgov-104-pojem:má-verzi-isvs, a-sgov-104-pojem:má-veřejné-údaje-na-základě-ustanovení,
    a-sgov-104-pojem:má-vykonávanou-službu-veřejné-správy, a-sgov-104-pojem:má-vykonávaný-úkon,
    a-sgov-104-pojem:má-vyrozumívání-o-změnách-údajů, a-sgov-104-pojem:má-zařazený-subjekt,
    a-sgov-104-pojem:má-zkrácený-název-státu, a-sgov-104-pojem:má-údaj, a-sgov-104-pojem:má-úroveň-přístupu,
    a-sgov-104-pojem:místní-příslušnost, a-sgov-104-pojem:místní-příslušnost-služby, a-sgov-104-pojem:název-průřezové-činnosti,
    a-sgov-104-pojem:objekt-nebo-subjekt-údajů, a-sgov-104-pojem:objekt-vedený-v-agendě,
    a-sgov-104-pojem:objektový-údaj-vedený-v-agendě, a-sgov-104-pojem:obslužný-kanál,
    a-sgov-104-pojem:oprávnění-průřezové-činnosti-k-přístupu-k-údaji, a-sgov-104-pojem:oprávnění-průřezové-činnosti-k-přístupu-k-údajům,
    a-sgov-104-pojem:orgán-veřejné-moci-nebo-kategorie, a-sgov-104-pojem:patří-do-kategorie-isvs,
    a-sgov-104-pojem:popis-průřezové-činnosti, a-sgov-104-pojem:poskytuje-údaje-agendě,
    a-sgov-104-pojem:povinnost-sběru-adresy, a-sgov-104-pojem:pořadí-etapy-finanční-náročnosti-isvs,
    a-sgov-104-pojem:pořadí-etapy-životního-cyklu-isvs, a-sgov-104-pojem:pruřezová-činnost,
    a-sgov-104-pojem:právo-či-povinnost-konat-úkon-je-stanovena-ustanovením, a-sgov-104-pojem:přebírá-působnost,
    a-sgov-104-pojem:převod-služby-veřejné-správy, a-sgov-104-pojem:převod-úkonu, a-sgov-104-pojem:převod-činnosti,
    a-sgov-104-pojem:převádí-působnost, a-sgov-104-pojem:převádí-službu-do-působnosti,
    a-sgov-104-pojem:převádí-službu-na-pracoviště, a-sgov-104-pojem:převádí-službu-z-působnosti,
    a-sgov-104-pojem:převádí-úkon, a-sgov-104-pojem:převádí-úkon-do-působnosti, a-sgov-104-pojem:převádí-úkon-na-pracoviště,
    a-sgov-104-pojem:převádí-úkon-z-působnosti, a-sgov-104-pojem:převádí-činnost-do-působnosti,
    a-sgov-104-pojem:převádí-činnost-z-působnosti, a-sgov-104-pojem:působnost-v-agendě,
    a-sgov-104-pojem:registruje-působnost-v-agendě, a-sgov-104-pojem:rozhodnutí-o-schválení-předání-působnosti,
    a-sgov-104-pojem:rozhodnutí-o-založení-dokumentu-převodu-agend, a-sgov-104-pojem:schvaluje-předání-působnosti,
    a-sgov-104-pojem:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy, a-sgov-104-pojem:skládá-se-z-úkonu,
    a-sgov-104-pojem:složení-vymezeno-ustanovením, a-sgov-104-pojem:specifikuje-výkon-ovm,
    a-sgov-104-pojem:stanovisko-k-údajům, a-sgov-104-pojem:stanovisko-ke-službám-vs, a-sgov-104-pojem:stát,
    a-sgov-104-pojem:subjekt-vedený-v-agendě, a-sgov-104-pojem:subjektový-údaj-vedený-v-agendě,
    <https://slovník.gov.cz/agendový/104/pojem/technický-název-objektu/subjektu-ansi>,
    <https://slovník.gov.cz/agendový/104/pojem/technický-název-objektu/subjektu-dlouhý>,
    <https://slovník.gov.cz/agendový/104/pojem/technický-název-objektu/subjektu-krátký>,
    a-sgov-104-pojem:technický-název-údaje-ansi, a-sgov-104-pojem:technický-název-údaje-dlouhý,
    a-sgov-104-pojem:technický-název-údaje-krátký, a-sgov-104-pojem:typ-místní-příslušnosti-k-subjektu,
    a-sgov-104-pojem:typ-obslužného-kanálu, a-sgov-104-pojem:typ-působnosti, a-sgov-104-pojem:typ-rozhodnutí-o-schválení-předání-působnosti,
    a-sgov-104-pojem:typ-rozhodnutí-o-založení-dokumentu-převodu-agend, a-sgov-104-pojem:typ-služby-veřejné-správy,
    a-sgov-104-pojem:typ-subjektu, a-sgov-104-pojem:typ-vykonavatele-úkonu-služby-veřejné-správy,
    a-sgov-104-pojem:typ-výkonu-činnosti, a-sgov-104-pojem:typ-údaje, a-sgov-104-pojem:typ-činnosti,
    a-sgov-104-pojem:volitelný-výkon-činnosti, a-sgov-104-pojem:vykonává-službu-veřejné-správy-na-pracovišti,
    a-sgov-104-pojem:vykonává-službu-veřejné-správy-v-rámci-působnosti, a-sgov-104-pojem:vykonává-úkon-na-pracovišti,
    a-sgov-104-pojem:vykonává-úkon-v-rámci-působnosti, a-sgov-104-pojem:vykonává-činnost-v-rámci-působnosti,
    a-sgov-104-pojem:vyrozumívání-o-změnách-údajů, a-sgov-104-pojem:vznikla-v-rámci-registrace,
    a-sgov-104-pojem:vzniká-z-průřezové-činnosti, a-sgov-104-pojem:výkon-průřezové-činnosti,
    a-sgov-104-pojem:výkon-služby-veřejné-správy, a-sgov-104-pojem:výkon-úkonu, a-sgov-104-pojem:zahrnuje-oprávnění-k-přístupu-k-údaji,
    a-sgov-104-pojem:zahrnuje-oprávnění-průřezové-činnosti-k-přístupu-k-údaji, a-sgov-104-pojem:zařazení-kategorie-do,
    a-sgov-104-pojem:zařazení-kategorie-od, a-sgov-104-pojem:zařazení-kategorie-orgánů-veřejné-moci,
    a-sgov-104-pojem:zařazuje-do-kategorie, a-sgov-104-pojem:údaj-vedený-v-agendě, a-sgov-104-pojem:údaje-jsou-v-ais,
    a-sgov-104-pojem:úkon-služby-veřejné-správy, a-sgov-104-pojem:úroveň-důvěry, a-sgov-104-pojem:čerpá-údaje-z-agendy .

a-sgov-104-pojem:má-datum-ukončení-dokumentu-převodu-agend a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má datum ukončení dokumentu převodu agend"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, ke kterému bude nebo byl dokument převodu agend ukončen a do kdy je platný."@cs .

a-sgov-104-pojem:dokument-převodu-agend a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/dokument>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Dokument převodu agend"@cs;
  skos:scopeNote "Dokument převodu agend, který zakládá předání působnosti mezi dvěma orgány veřejné moci."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-stát-pracoviště a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má stát pracoviště"@cs;
  skos:scopeNote "Přiřazuje pracovišti orgánu veřejné moci jeho stát z číselníku států."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-poskytovatele-obslužného-kanálu a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#organ_verejne_moci1>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má poskytovatele obslužného kanálu"@cs;
  skos:scopeNote "Orgán veřejné moci nebo kategorie, které je úkon obsluhovaný kanálem adresován nebo který úkon vůči klientovi vykonává."@cs .

a-sgov-104-pojem:obslužný-kanál a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#obsluzny_kanal>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Obslužný kanál"@cs;
  skos:scopeNote "Obslužný kanál je způsob či prostředek, jakým dochází k interakci mezi klientem a OVM při úkonu. Typy digitálních obslužných kanálů definuje zákon o právu na digitální služby v § 4 odst. 1. Jedná se například o datovou schránku nebo o podání pomocí informačního systému veřejné správy, který umožňuje prokázání totožnosti klienta pomocí elektronické identifikace, jeho autorizace a zpětné prokázání vůle."@cs .

a-sgov-104-pojem:skládá-se-z-úkonu a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#sluzba_vs>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Skládá se z úkonu"@cs;
  skos:scopeNote "Každá služba se skládá z nejméně jednoho úkonu."@cs .

a-sgov-104-pojem:úkon-služby-veřejné-správy a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#ukon>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Úkon služby veřejné správy"@cs;
  skos:scopeNote "Úkon představuje jednotnou a ucelenou interakci mezi klientem a OVM (úředníkem), která je realizována určeným obslužným kanálem na jednom OVM a která má právní následky. Pomocí úkonu či série úkonů klient usiluje o dosažení výstupu dané služby VS."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-typ-služby a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#typ_sluzby>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má typ služby"@cs;
  skos:scopeNote "Typ služby veřejné správy z číselníku typů služeb veřejné správy. Stanovuje, zda je služba iniciovaná klientem nebo vykonávaná z moci úřední. Pokud se například jedná o službu iniciovanou klientem, měl by být začáteční úkon takové služby vykonáván klientem."@cs .

a-sgov-104-pojem:typ-služby-veřejné-správy a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#typ_sluzby>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/číselník>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Typ služby veřejné správy"@cs;
  skos:scopeNote "Typ služby veřejné správy z číselníku typů služeb veřejné správy. Stanovuje, zda je služba iniciovaná klientem nebo vykonávaná z moci úřední. Pokud se například jedná o službu iniciovanou klientem, měl by být začáteční úkon takové služby vykonáván klientem."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-kód-typu-subjektu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má kód typu subjektu"@cs;
  skos:scopeNote "Jedinečný kód typu subjektu."@cs .

a-sgov-104-pojem:typ-subjektu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/číselník>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Typ subjektu"@cs;
  skos:scopeNote "Typ subjektu z číselníku typů subjektů."@cs .

a-sgov-104-pojem:je-plánován-od a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#planovany_od>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Je plánován od"@cs;
  skos:scopeNote " den, měsíc a rok jeho plánovaného spuštění obslužného kanálu."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-vykonávanou-službu-veřejné-správy a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má vykonávanou službu veřejné správy"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje službu veřejné správy poskytovanou registrovaným orgánem veřejné moci v rámci působnosti v agendě. V rámci působnosti může registrovaný orgán veřejné moci poskytovat více služeb. Jedna služba může být poskytována v rámci různých působností různými orgány veřejné moci."@cs .

a-sgov-104-pojem:výkon-služby-veřejné-správy a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Výkon služby veřejné správy"@cs;
  skos:scopeNote "Propojuje službu veřejné správy vykonávanou v rámci dané působnosti a pracoviště, na kterých je služba veřejné správy poskytována."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-datum-převodu-služby-od a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Datum, od kterého je převod služby platný."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má datum převodu služby od"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, od kterého je převod služby platný."@cs .

a-sgov-104-pojem:převod-služby-veřejné-správy a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Převod služby veřejné správy"@cs;
  skos:scopeNote "Převod služby veřejné správy z převádějícího orgánu veřejné moci na přebírající orgán veřejné moci v rámci jejich působností. Převádějící i přebírající orgán vyplývá z příslušných působností, mezi kterými je převod uskutečněn."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-kód-povinnosti-sběru-adresy a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má kód povinnosti sběru adresy"@cs;
  skos:scopeNote "Má kód povinnosti sběru adresy."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-datum-zániku-agendy a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má datum zániku agendy"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, ke kterému agenda zanikla nebo zanikne."@cs .

a-sgov-104-pojem:úroveň-důvěry a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#pozadovana_uroven_duvery>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/číselník>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Úroveň důvěry"@cs;
  skos:scopeNote "Možné úrovně důvery požadované obslužným kanálem."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-popis-úkonu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má popis úkonu"@cs;
  skos:scopeNote "Slovní popis významu úkonu. Vysvětluje smysl úkonu, aby byl jasný pro poskytovatele."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-název-údaje a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má název údaje"@cs;
  skos:scopeNote "Pojmenování údaje, které je v rámci agendy používáno."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-působnost a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má působnost"@cs .

a-sgov-104-pojem:má-místní-příslušnost a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má místní příslušnost"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje místní příslušnost úkonu. Jeden úkon může mít více různých místních příslušností."@cs .

a-sgov-104-pojem:místní-příslušnost a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Místní příslušnost"@cs;
  skos:scopeNote "Informace, zda je místo poskytování úkonu pro žadatele nějakým způsobem omezeno."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-platnost-agendy-od a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má platnost agendy od"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, od kterého je nebo bude agenda platná. Vzniklá agenda ještě nemusí být platná."@cs .

a-sgov-104-pojem:právo-či-povinnost-konat-úkon-je-stanovena-ustanovením a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#pravni_predpisy1>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Právo či povinnost konat úkon je stanovena ustanovením"@cs;
  skos:scopeNote "Právní předpis nebo více právních předpisů stanovující právo či povinnost konat úkon za účelem realizace služby)."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-kód-objektu-nebo-subjektu-údajů a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má kód objektu nebo subjektu údajů"@cs;
  skos:scopeNote "Unikátní kód objektu nebo subjektu údajů sestávající z kódu agendy, v rámci které jsou údaje o objektu nebo subjektu údajů vedeny, a z unikátního čísla subjektu nebo objektu v rámci této agendy."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-dokument-pro-převod-služby a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má dokument pro převod služby"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje veřejnoprávní smlouvu, na jejímž základě je převod služby uskutečněn."@cs .

a-sgov-104-pojem:je-plánován-do a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#planovany_do>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Je plánován do"@cs;
  skos:scopeNote "Den, měsíc a rok plánovaného zrušení obslužného kanálu"@cs .

a-sgov-104-pojem:má-převedenou-činnost a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má převedenou činnost"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje činnost převedenou z převádějícícho orgánu veřejné moci na přebírající v rámci jejich působností."@cs .

a-sgov-104-pojem:převod-činnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Převod činnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Převod činnosti z převádějícího orgánu veřejné moci na přebírající orgán veřejné moci v rámci jejich působností. Převádějící i přebírající orgán vyplývá z příslušných působností, mezi kterými je převod činnosti uskutečněn."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-poskytovatele-v-místní-příslušnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má poskytovatele v místní příslušnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Vymezuje, u jakého poskytovatele může žadatel v dané místní příslušnosti žádat o výkon úkonu."@cs .

a-sgov-104-pojem:zařazuje-do-kategorie a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Zařazuje do kategorie"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje kategorii, do které je orgán veřejné moci nebo soukromoprávní uživatel údajů zařazen."@cs .

a-sgov-104-pojem:převádí-činnost-z-působnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Převádí činnost z působnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje působnost převádějícího orgánu veřejné moci, ze které je činnost převáděna. Převádějící orgán veřejné moci je určen touto působností."@cs .

a-sgov-104-pojem:působnost-v-agendě a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Působnost v agendě"@cs;
  skos:scopeNote "Působnost orgánu veřejné moci nebo soukromoprávního uživatele údajů v agendě, v jejímž rámci vykonává určené činnosti a úkony."@cs .

a-sgov-104-pojem:převádí-úkon a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Převádí úkon"@cs .

a-sgov-104-pojem:má-typ-činnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má typ činnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje typ dané činnosti z číselníku typů činností."@cs .

a-sgov-104-pojem:typ-činnosti a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Typ činnosti"@cs .

a-sgov-104-pojem:má-datum-převodu-služby-do a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Datum, do kterého je převod služby platný."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má datum převodu služby do"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, do kterého je převod služby platný."@cs .

a-sgov-104-pojem:převod-úkonu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Převod úkonu"@cs;
  skos:scopeNote "Převod úkonů z převádějícího orgánu veřejné moci na přebírající orgán veřejné moci v rámci jejich působností. Převádějící i přebírající orgán vyplývá z příslušných působností, mezi kterými je převod úkonu uskutečněn."@cs .

a-sgov-104-pojem:je-realizován-kanálem a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#ukon>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Je realizován kanálem"@cs;
  skos:scopeNote "Každá služba se skládá z nejméně jednoho úkonu."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-datum-uzavření-dokumentu-převodu-agend a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má datum uzavření dokumentu převodu agend"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, ke kterému byl dokumentu převodu agend uzavřen a odkdy je platný."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-kód-úrovně-důvěry a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#pozadovana_uroven_duvery>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má kód úrovně důvěry"@cs;
  skos:scopeNote "Jedinečný kód úrovně důvěry v rámci číselníku úrovní důvěry."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-datum-zařazení-do-kategorie a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má datum zařazení do kategorie"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, ke kterému byl nebo bude orgán veřejné moci nebo soukromoprávní uživatel údajů  do kategorie zařazen."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-kód-typu-činnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má kód typu činnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Jedinečný kód typu činnosti."@cs .

a-sgov-104-pojem:je-místní-příslušností-pro-typ-subjektu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Je místní příslušností pro typ subjektu"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje, jaký typ subjektu může v daném vymezení místní příslušnosti žádat o výkon úkonu."@cs .

a-sgov-104-pojem:je-využíván-subjektem a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/5/d>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Je využíván subjektem"@cs;
  skos:scopeNote "Vymezení subjektu, který může podat žádost o výkon úkonu. Uvádí, jaké oprávněné žadatele o výkon úkonu příslušný právní předpis vymezuje."@cs .

a-sgov-104-pojem:poskytuje-údaje-agendě a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Poskytuje údaje agendě"@cs;
  skos:scopeNote "Propojuje oprávnění s agendou čerpající údaje. Oprávnění má přiřazenu právě jednu agendu čerpající údaje. Agenda může být čerpající agendou pro více oprávnění."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-místní-příslušnost-služby a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#mistni_prislusnost>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má místní příslušnost služby"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje místní příslušnost služby. Jedna služba může mít více různých místních příslušností."@cs .

a-sgov-104-pojem:místní-příslušnost-služby a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#mistni_prislusnost>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Místní příslušnost služby"@cs;
  skos:scopeNote "Informace, zda je místo poskytování služby veřejné správy pro klienta nějakým způsobem omezeno."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-název-činnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má název činnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Název přiřazený činnosti v agendě."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-platnost-agendy-do a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má platnost agendy do"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, od kterého již agenda není nebo nebude platná. Neplatná agenda ještě nemusí být zaniklá."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-kód-informační-povinnosti a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#relevantni_pro>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má kód informační povinnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Jedinečný kód informační povinosti, která je plněna evidencí a popisem služeb veřejné správy.\""@cs .

a-sgov-104-pojem:má-popis-typu-rozhodnutí-o-schválení-předání-působnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má popis typu rozhodnutí o schválení předání působnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Slovní popis typu rozhodnutí o schválení předání působnosti. Je používán též jako pojmenování typu rozhodnutí o schválení předání působnosti."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-požadovanou-úroveň-důvěry a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#pozadovana_uroven_duvery>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má požadovanou úroveň důvěry"@cs;
  skos:scopeNote "Vztahuje se pouze na obslužný kanál samoobslužný portál (AIS), pro další obslužné kanály není relevantní. Jedná se o úroveň záruky definovaných nařízením eIDAS (Nařízení Evropského parlamentu a Rady (EU) č. 910/2014)."@cs .

a-sgov-104-pojem:převádí-službu-z-působnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Převádí službu z působnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje působnost převádějícího orgánu veřejné moci, ze které je služba převáděna. Převádějící orgán veřejné moci je určen touto působností."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-rozhodnutí-o-předání-působnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má rozhodnutí o předání působnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Rozhodnutí převádějícího orgánu veřejné moci o předání působnosti. Toto rozhodnutí je pro daný dokument převodu agend vždy právě jedno."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-popis-typu-místní-příslušnosti-k-subjektu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má popis typu místní příslušnosti k subjektu"@cs;
  skos:scopeNote "Slovní popis typu místní příslušnosti k subjektu. Je používán též jako pojmenování typu místní příslušnosti k subjektu."@cs .

a-sgov-104-pojem:typ-místní-příslušnosti-k-subjektu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/číselník>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Typ místní příslušnosti k subjektu"@cs;
  skos:scopeNote "Typ místní příslušnosti k subjektu z číselníku typů místních příslušností k subjektům."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-popis-kategorie a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má popis kategorie"@cs;
  skos:scopeNote "Slovní popis kategorie informačních systémů veřejné správy. Je používán též jako pojmenování kategorie."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-fázi a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#faze_ukonu>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má fázi"@cs;
  skos:scopeNote "Klasifikace místa úkonu v sérii úkonů služby veřejné správy. Možné hodnoty: začáteční, prostřední, nebo koncová. Je možno vybrat více hodnot – např. pokud má služba VS pouze jeden úkon, půjde o „začáteční“ a současně i „koncová“."@cs .

a-sgov-104-pojem:je-založena-veřejnoprávní-smlouvou a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Je založena veřejnoprávní smlouvou"@cs .

a-sgov-104-pojem:je-vymezen-ustanovením-vymezujícím-objekt-nebo-subjekt-údajů a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Je vymezen ustanovením vymezujícím objekt nebo subjekt údajů"@cs;
  skos:scopeNote "Ustanovení právního předpisu, které vymezuje objekt nebo subjekt údajů."@cs .

a-sgov-104-pojem:čerpá-údaje-z-agendy a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Čerpá údaje z agendy"@cs;
  skos:scopeNote "Propojuje oprávnění s agendou poskytující údaje. Oprávnění má přiřazenu právě jednu agendu poskytující údaje. Agenda může být poskytující agendou pro více oprávnění."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-typ-působnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:definition "Určuje typ působnosti orgánu veřejné moci, který poskytuje službu."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má typ působnosti"@cs .

a-sgov-104-pojem:převádí-působnost a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Převádí působnost"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje orgán veřejné moci, který převádí některé své působnosti na přebírající orgán veřejné moci na základě dokumentu převodu agend k předání působnosti."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-kód-typu-místní-příslušnosti-k-subjektu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má kód typu místní příslušnosti k subjektu"@cs;
  skos:scopeNote "Jedinečný kód typu místní příslušnosti k subjektu."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-platnost-kategorie-od a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Datum, od kterého je kategorie platná."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má platnost kategorie od"@cs .

a-sgov-104-pojem:má-oprávněného-klienta a skos:Concept;
  skos:definition "Přiřazuje typy subjektů, které jsou oprávněnými klienty služby."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má oprávněného klienta"@cs .

a-sgov-104-pojem:má-adresu-pracoviště-neevidovanou-v-rúian a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/1/l>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má adresu pracoviště neevidovanou v RÚIAN"@cs;
  skos:scopeNote "Adresa pracoviště orgánu veřejné moci v textové podobě v případě, že adresa není evidována v registru územní identifikace, adres a nemovitostí."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-název-úrovně-důvěry a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#pozadovana_uroven_duvery>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má název úrovně důvěry"@cs;
  skos:scopeNote "Pojmenování úrovně důvěry."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-zařazený-subjekt a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má zařazený subjekt"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje orgán veřejné moci nebo soukromoprávního uživatele údajů zařazený do kategorie."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-rozhodnutí-o-schválení-předání-působnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má rozhodnutí o schválení předání působnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Rozhodnutí orgánu veřejné moci schvalujícícho předání působností o schválení předání působnosti mezi dvěma orgány veřejné moci na základě uzavřené veřejnoprávní smlouvy. Toto rozhodnutí je pro daný dokumentu převodu agend vždy právě jedno."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-kód-činnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Kód činnosti je veřejným identifikátorem, který je jednoznačně přiřazen záznamu o činnosti v registru práv a povinností."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má kód činnosti"@cs .

a-sgov-104-pojem:zahrnuje-oprávnění-k-přístupu-k-údaji a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/5/i>,
    <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/5/j>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Zahrnuje oprávnění k přístupu k údaji"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje údaj, který je roli zpřístupněn v rámci oprávnění, a úroveň přístupu k údaji v rámci oprávnění. V rámci oprávnění může být zpřístupněno více údajů. Jeden údaj může být zpřístupněn různými oprávněními."@cs .

a-sgov-104-pojem:typ-rozhodnutí-o-založení-dokumentu-převodu-agend a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/číselník>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Typ rozhodnutí o založení dokumentu převodu agend"@cs;
  skos:scopeNote "Typ rozhodnutí o založení veřejnoprávní smlouvy z číselníku typů rozhodnutí o založení veřejnoprávní smlouvy."@cs .

a-sgov-104-pojem:převádí-činnost-do-působnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Převádí činnost do působnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje působnost přebírajícího orgánu veřejné moci, do které je činnost převáděna. Přebírající orgán veřejné moci je určen touto působností."@cs .

a-sgov-104-pojem:sdružuje-údaje-vedené-nebo-vytvářené-v-rámci-agendy a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Sdružuje údaje vedené nebo vytvářené v rámci agendy"@cs;
  skos:scopeNote "Přiřazuje subjektu nebo objektu údajů agendu v níž jsou údaje sdružené v subjektu nebo objektu údajů vedeny nebo vytvářeny. Subjekt nebo objekt údajů je veden nebo vytvářen v právě jedné agendě. V jedné agendě může být vedeno nebo vytvářeno více různých subjektů nebo objektů údajů."@cs .

a-sgov-104-pojem:je-místní-příslušností-služby-pro-typ-subjektu a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#mistni_prislusnost>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Je místní příslušností služby pro typ subjektu"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje, jaký typ subjektu může v daném vymezení místní příslušnosti žádat o poskytnutí služby veřejné správy."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-typ-rozhodnutí-o-schválení-předání-působnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má typ rozhodnutí o schválení předání působnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje typ rozhodnutí o schválení předání působnosti z číselníku typů rozhodnutí o schválení předání působnosti."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-typ-vykonavatele-úkonu a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#vykonavatel_ukonu>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má typ vykonavatele úkonu"@cs;
  skos:scopeNote "Kdo daný úkon vykonává (a iniciuje) - OVM nebo klient."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-datum-převodu-činnosti-od a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Datum, od kterého je převod činnosti platný."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má datum převodu činnosti od"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, od kterého je převod činnosti platný."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-veřejné-údaje-na-základě-ustanovení a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má veřejné údaje na základě ustanovení"@cs .

a-sgov-104-pojem:má-důvod-neuvedení-pracovišť-pro-převod a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má důvod neuvedení pracovišť pro převod"@cs;
  skos:scopeNote "Textové vymezení důvodu, z jakého nejsou u převodu služeb specifikována pracoviště, kterých se převod týká."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-kód-typu-obslužného-kanálu a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#typ_kanalu>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má kód typu obslužného kanálu"@cs;
  skos:scopeNote "Jedinečný kód typu obslužného kanálu v rámci číselníku typů obslužných kanálů."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-popis-činnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má popis činnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Popis, který přibližuje náplň činnosti."@cs .

a-sgov-104-pojem:vznikla-v-rámci-registrace a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Vznikla v rámci registrace"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje registraci, v rámci které působnost vznikla."@cs .

a-sgov-104-pojem:typ-rozhodnutí-o-schválení-předání-působnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/číselník>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Typ rozhodnutí o schválení předání působnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Typ rozhodnutí o schválení předání působnosti z číselníku typů rozhodnutí o schválení předání působnosti."@cs .

a-sgov-104-pojem:je-vykonáván-na-základě-ustanovení a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Je vykonáván na základě ustanovení"@cs;
  skos:scopeNote "Vymezení ustanovení právního předpisu, na základě kterého je úkon vykonáván. Úkon může být vykonáván na základě více ustanovení."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-platnost-kategorie-do a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Datum, do kterého je kategorie platná."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má platnost kategorie do"@cs .

a-sgov-104-pojem:registruje-působnost-v-agendě a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Registruje působnost v agendě"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje agendu, pro jejíž výkon je orgán veřejné moci nebo soukromoprávní uživatel údajů registrován. Daná registrace se týká vždy právě jedné agendy. Pro jednu agendu může být registrováno více orgánů veřejné moci nebo soukromoprávních uživatelů údajů."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-kód-typu-rozhodnutí-o-založení-veřejnoprávní-smlouvy a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má kód typu rozhodnutí o založení veřejnoprávní smlouvy"@cs;
  skos:scopeNote "Jedinečný kód typu rozhodnutí o založení veřejnoprávní smlouvy."@cs .

a-sgov-104-pojem:je-vymezen-ustanovením-vymezujícím-údaj a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Je vymezen ustanovením vymezujícím údaj"@cs;
  skos:scopeNote "Ustanovení právního předpisu, které vymezuje údaj."@cs .

a-sgov-104-pojem:je-vykonávána-na-základě-hlavního-ustanovení a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/5/b>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/je-vykonávána-na-základě-ustanovení>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:definition "Určuje právní předpis a označení jeho ustanovení, na jehož základě orgány veřejné moci vykonávají svoji působnost, tj. agendu."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Je vykonávána na základě hlavního ustanovení"@cs .

a-sgov-104-pojem:typ-obslužného-kanálu a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#typ_kanalu>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/číselník>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Typ obslužného kanálu"@cs;
  skos:scopeNote "Typ subjektu, který může vykonávat úkony - OVM nebo klient."@cs .

a-sgov-104-pojem:vykonává-službu-veřejné-správy-na-pracovišti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Vykonává službu veřejné správy na pracovišti"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje pracoviště, na kterých registrovaný orgán veřejné moci v rámci působnosti v agendě poskytuje danou službu. V rámci působnosti může registrovaný orgán veřejné moci poskytovat danou službu na více pracovištích a na jednom pracovišti může poskytovat různé služby."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-kód-typu-rozhodnutí-o-schválení-předání-působnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má kód typu rozhodnutí o schválení předání působnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Jedinečný kód typu rozhodnutí o schválení předání působnosti."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-údaj a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má údaj"@cs;
  skos:scopeNote "Přiřazuje údaj vedený nebo vytvářený v rámci agendy k příslušnému objektu nebo subjektu údajů, který jej sdružuje. V jednom objektu nebo subjektu údajů může být sdruženo více údajů. Jeden údaj patří k právě jednomu subjektu nebo objektu údajů."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-kód-fáze-úkonu a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#faze_ukonu>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má kód fáze úkonu"@cs;
  skos:scopeNote "Jedinečný kód fáze úkonu v rámci číselníku fází úkonů."@cs .

a-sgov-104-pojem:převádí-službu-na-pracoviště a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Převádí službu na pracoviště"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje pracoviště přebírajícího orgánu veřejné moci, na kterém je přebraná služba poskytována. Pracovišť může být více."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-písmeno-ustanovení a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má písmeno ustanovení"@cs;
  skos:scopeNote "Označení písmene ustanovení právního předpisu."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-popis-typu-rozhodnutí-o-založení-veřejnoprávní-smlouvy a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má popis typu rozhodnutí o založení veřejnoprávní smlouvy"@cs;
  skos:scopeNote "Slovní popis typu rozhodnutí o založení veřejnoprávní smlouvy. Je používán též jako pojmenování typu rozhodnutí o založení veřejnoprávní smlouvy."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-popis-úkonu-služby a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#popis_ukonu>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má popis úkonu služby"@cs;
  skos:scopeNote "Detailněji vysvětluje účel úkonu. Obsahem je pouze věcné popsání úkonu."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-odstavec-ustanovení a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má odstavec ustanovení"@cs;
  skos:scopeNote "Označení odstavce ustanovení právního předpisu."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-datum-registrace a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má datum registrace"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, ke kterému je orgán veřejné moci nebo soukromoprávní uživatel údajů registrován k výkonu agendy."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-platnost-činnosti-do a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má platnost činnosti do"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, do kterého je činnost v agendě platná."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-typ-údaje a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má typ údaje"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje, zda se jedná o referenční nebo nereferenční údaj. Referenční údaje jsou údaje vedené v základních registrech."@cs .

a-sgov-104-pojem:je-stanovena-ustanovením a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#pravni_predpisy>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Je stanovena ustanovením"@cs;
  skos:scopeNote "Právní předpis nebo více právních předpisů stanovující službu VS a jeho konkrétní části (paragraf, odstavec, písmeno)."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-datum-převodu-činnosti-do a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Datum, do kterého je převod činnosti platný."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má datum převodu činnosti do"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, do kterého je převod činnosti platný."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-důvod-neuvedení-pracovišť-pro-působnost a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má důvod neuvedení pracovišť pro působnost"@cs;
  skos:scopeNote "Textové vymezení důvodu, z jakého nejsou u převodu služeb specifikována pracoviště, kterých se převod týká."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-datum-uzavření-pracoviště a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má datum uzavření pracoviště"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, ke kterému bylo nebo bude uzavřeno pracoviště orgánu veřejné moci."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-název-typu-vykonavatele-úkonu a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#vykonavatel_ukonu>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má název typu vykonavatele úkonu"@cs;
  skos:scopeNote "Pojmenování typu vykonavatele úkonu."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-datum-poslední-změny-agendy a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má datum poslední změny agendy"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, kdy došlo k poslední změně v údajích o agendě."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-datum-vzniku-agendy a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Datum, ke kterému agenda vznikla."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má datum vzniku agendy"@cs .

a-sgov-104-pojem:má-smlouvu-pro-převod-činnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má smlouvu pro převod činnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje veřejnoprávní smlouvu, na jejímž základě je převod činnosti uskutečněn."@cs .

a-sgov-104-pojem:schvaluje-předání-působnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Schvaluje předání působnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje orgán veřejné moci, který schvaluje předání působnosti mezi převádějícím a přebírajícím orgánem veřejné moci na základě dokumentu převodu agend k předání působnosti."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-datum-převodu-úkonu-do a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má datum převodu úkonu do"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, do kterého je převod úkonu platný."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-poskytovatele-služby-v-místní-příslušnosti a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#mistni_prislusnost>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má poskytovatele služby v místní příslušnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Vymezuje, u jakého poskytovatele může žadatel v dané místní příslušnosti žádat o poskytnutí služby."@cs .

a-sgov-104-pojem:rozhodnutí-o-založení-dokumentu-převodu-agend a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/500/2004/pojem/rozhodnutí>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Rozhodnutí o založení dokumentu převodu agend"@cs;
  skos:scopeNote "Rozhodnutí orgánu veřejné moci o založení dokumentu převodu agend."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-název-typu-obslužného-kanálu a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#typ_kanalu>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má název typu obslužného kanálu"@cs;
  skos:scopeNote "Pojmenování typu obslužného kanálu."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-název-služby a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#nazev_sluzby>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má název služby"@cs;
  skos:scopeNote "Název by měl klientovi stručně a jasně vystihnout, o jakou službu se jedná. Důležité je, aby byl nezaměnitelný s jinou službou, ale stále velmi jednoduchý, srozumitelný a zapamatovatelný. Měřítkem je, že název služby je používaný (bude používán) v běžném hovoru lidí."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-kód-typu-vykonavatele-úkonu a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#vykonavatel_ukonu>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má kód typu vykonavatele úkonu"@cs;
  skos:scopeNote "Jedinečný kód typu vykonavatele úkonu v rámci číselníku typů vykonavatelů úkonů."@cs .

a-sgov-104-pojem:je-relevantní-pro-plnění-informační-povinnosti a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#relevantni_pro>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Je relevantní pro plnění informační povinnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Informační povinnost, která je splněna evidencí a popisem služby veřejné správy."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-typ-místní-příslušnosti-služby a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#mistni_prislusnost>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má typ místní příslušnosti služby"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje typ místní příslušnosti."@cs .

a-sgov-104-pojem:povinnost-sběru-adresy a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#typ_sluzby>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/číselník>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Povinnost sběru adresy"@cs;
  skos:scopeNote "Typ služby veřejné správy z číselníku typů služeb veřejné správy. Stanovuje, zda je služba iniciovaná klientem nebo vykonávaná z moci úřední. Pokud se například jedná o službu iniciovanou klientem, měl by být začáteční úkon takové služby vykonáván klientem."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-identifikátor-dokumentu-převodu-agend a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má identifikátor dokumentu převodu agend"@cs;
  skos:scopeNote "Jednoznačný identifikátor dokumentu převodu agend."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-popis-právní-formy a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má popis právní formy"@cs;
  skos:scopeNote "Slovní popis právní formy. Je používán též jako pojmenování právní formy."@cs .

a-sgov-104-pojem:převádí-službu-do-působnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Převádí službu do působnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje působnost přebírajícího orgánu veřejné moci, do které je služba převáděna. Přebírající orgán veřejné moci je určen touto působností."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-popis-typu-certifikace a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má popis typu certifikace"@cs;
  skos:scopeNote "Slovní popis typu certifikace informačního systému veřejné správy. Je používán též jako pojmenování typu certifikace."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-datum-převodu-úkonu-od a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má datum převodu úkonu od"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, od kterého je převod úkonu platný."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-kód-typu-služby a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#typ_sluzby>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má kód typu služby"@cs;
  skos:scopeNote "Jedinečný kód typu služby v rámci číselníku typů služeb veřejné správy"@cs .

a-sgov-104-pojem:má-rozhodnutí-o-převzetí-působnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má rozhodnutí o převzetí působnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Rozhodnutí přebírajícího orgánu veřejné moci o převzetí působnosti. Toto rozhodnutí je pro daný dokument převodu agend vždy právě jeden."@cs .

a-sgov-104-pojem:vykonává-úkon-v-rámci-působnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Vykonává úkon v rámci působnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje úkon, který je registrovaným orgánem veřejné moci v rámci působnosti vykonáván, a pracoviště, na kterých orgán veřejné moci úkon vykonává."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-kód-typu-datové-schránky a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má kód typu datové schránky"@cs;
  skos:scopeNote "Jedinečný kód typu datové schránky."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-popis-typu-služby a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#typ_sluzby>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má popis typu služby"@cs;
  skos:scopeNote "Slovní popis typu služby veřejné správy. Je používán též jako pojmenování typu služby."@cs .

a-sgov-104-pojem:je-poskytován-v-rámci-činnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Je poskytován v rámci činnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje činnost agendy, v rámci které je úkon poskytován. Znamená, že úkon je vázán na konkrétní vnitřní procesy (mj. přístupy k základním registrům) a současně se automaticky načtou poskytovatelé úkonu na žádost. Jeden úkon může být poskytován v rámci různých činností. V rámci jedné činnosti může být poskytováno více úkonů."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-úroveň-přístupu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má úroveň přístupu"@cs;
  skos:scopeNote "Úroveň, na které mohou dané role k údaji v rámci oprávnění přistupovat. R = čtení, RH = čtení s historií, W = zápis."@cs .

a-sgov-104-pojem:převádí-úkon-do-působnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Převádí úkon do působnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje působnost přebírajícího orgánu veřejné moci, do které je úkon převáděn. Přebírající orgán veřejné moci je určen touto působností."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-kód-typu-certifikace a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má kód typu certifikace"@cs;
  skos:scopeNote "Jedinečný kód typu certifikace informačního systému veřejné správy"@cs .

a-sgov-104-pojem:vykonává-službu-veřejné-správy-v-rámci-působnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Vykonává službu veřejné správy v rámci působnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje službu veřejné správy, která je registrovaným orgánem veřejné moci v rámci působnosti poskytována, a pracoviště, na kterých orgán veřejné moci službu poskytuje."@cs .

a-sgov-104-pojem:převádí-úkon-z-působnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Převádí úkon z působnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje působnost převádějícího orgánu veřejné moci, ze které je úkon převáděn. Převádějící orgán veřejné moci je určen touto působností."@cs .

a-sgov-104-pojem:je-digitální a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Je digitální"@cs;
  skos:scopeNote "Uvádí, zda je či není úkon digitální."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-registrovaný-subjekt a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má registrovaný subjekt"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje registrovaný orgán veřejné moci nebo registrovaného soukromoprávního uživatele údajů. Daná registrace se týká vždy právě jednoho subjektu. Jeden subjekt může být registrován pro výkon více agend a ty vykonávat."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-název-informační-povinnosti a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#relevantni_pro>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má název informační povinnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Název informační povinosti, která je plněna evidencí a popisem služeb veřejné správy.\""@cs .

a-sgov-104-pojem:má-kód-právní-formy a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má kód právní formy"@cs;
  skos:scopeNote "Jedinečný kód právní formy."@cs .

a-sgov-104-pojem:typ-působnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/číselník>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Typ působnosti orgánů veřejné moci, které poskytují služby."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Typ působnosti"@cs .

a-sgov-104-pojem:je-uzavřen-na-dobu-neurčitou a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Je uzavřen na dobu neurčitou"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje, zda je dokument převodu agend uzavřen na dobu neurčitou."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-kód-kategorie a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má kód kategorie"@cs;
  skos:scopeNote "Jedinečný kód kategorie informačních systémů veřejné správy."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-platnost-činnosti-od a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má platnost činnosti od"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, od kterého je činnost v agendě platná."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-název-fáze-úkonu a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#faze_ukonu>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má název fáze úkonu"@cs;
  skos:scopeNote "Pojmenování fáze úkonu."@cs .

a-sgov-104-pojem:je-realizován a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#planovany_od>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Je realizován"@cs;
  skos:scopeNote "Uvádí, zda je obslužný kanál realizován. Pokud není obslužný kanál realizován, říkáme, že je plánovaný."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-popis-elektronické-formy-úkonu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má popis elektronické formy úkonu"@cs;
  skos:scopeNote "Slovní popis elektronické formy úkonu. Je používán též jako pojmenování elektronické formy úkonu."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-název-úkonu-služby a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#nazev_ukonu>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má název úkonu služby"@cs;
  skos:scopeNote "Podobně jako u služby se jedná o srozumitelný a výstižný název úkonu, aby bylo klientovi jasné, co je účelem úkonu. Název úkonu by měl výstižně popsat konkrétní krok (např. podání žádosti, výzva k doložení/doplnění žádosti, atd.)."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-povinnost-sběru-adresy a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:definition "Povinnost sběru adresy, na které je služba poskytována."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má povinnost sběru adresy"@cs .

a-sgov-104-pojem:má-název-objektu-nebo-subjektu-údajů a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má název objektu nebo subjektu údajů"@cs;
  skos:scopeNote "Pojmenování objektu nebo subjektu údajů, které je v rámci agendy používáno."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-popis-objektu-nebo-subjektu-údajů a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má popis objektu nebo subjektu údajů"@cs;
  skos:scopeNote "Slovní vymezení významu objektu nebo subjektu údajů."@cs .

a-sgov-104-pojem:převádí-úkon-na-pracoviště a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Převádí úkon na pracoviště"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje pracoviště přebírajícího orgánu veřejné moci, na kterém je přebraný úkon vykonáván. Pracovišť může být více."@cs .

a-sgov-104-pojem:rozhodnutí-o-schválení-předání-působnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/500/2004/pojem/rozhodnutí>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Rozhodnutí o schválení předání působnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Rozhodnutí orgánu veřejné moci o schválení předání působnosti mezi dvěma orgány veřejné moci."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-název-povinnosti-sběru-adresy a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má název povinnosti sběru adresy"@cs .

a-sgov-104-pojem:má-vykonávaný-úkon a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má vykonávaný úkon"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje úkon vykonávaný registrovaným orgánem veřejné moci v rámci působnosti v agendě. V rámci působnosti může registrovaný orgán veřejné moci vykonávat více úkonů. Jeden úkon může být vykonáván v rámci různých působností různými orgány veřejné moci."@cs .

a-sgov-104-pojem:informační-povinnost a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#relevantni_pro>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/číselník>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Informační povinnost"@cs;
  skos:scopeNote "Informační povinnost z číselníku informačních povinností, které jsou plněny evidencí a popisem služeb veřejné správy."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-popis-typu-datové-schránky a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má popis typu datové schránky"@cs;
  skos:scopeNote "Slovní popis typu datové schránky. Je používán též jako pojmenování typu datové schránky."@cs .

a-sgov-104-pojem:typ-vykonavatele-úkonu-služby-veřejné-správy a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#vykonavatel_ukonu>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/číselník>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Typ vykonavatele úkonu služby veřejné správy"@cs;
  skos:scopeNote "Typ subjektu, který může vykonávat úkony - OVM nebo klient."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-převedenou-službu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má převedenou službu"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje službu veřejné správy převedenou z převádějícícho orgánu veřejné moci na přebírající v rámci jejich působností."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-kód-oprávnění-k-přístupu-k-údajům a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má kód oprávnění k přístupu k údajům"@cs;
  skos:scopeNote "Unikátní kód oprávnění k přístupu k údajům tvořený kódem čerpající agendy, kódem poskytující agendy a doplňujícím kódem unikátním v rámci dvojice čerpající a posyktující agendy."@cs .

a-sgov-104-pojem:vykonává-činnost-v-rámci-působnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Vykonává činnost v rámci působnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje činnost, která je registrovaným orgánem veřejné moci nebo soukromoprávním uživatelem údajů v rámci působnosti vykonávána."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-datum-vyřazení-z-kategorie a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má datum vyřazení z kategorie"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, ke kterému byl nebo bude orgán veřejné moci nebo soukromoprávní uživatel údajů z kategorie vyřazen."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-převedený-úkon a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má převedený úkon"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje úkon převedený z převádějícícho orgánu veřejné moci na přebírající v rámci jejich působností."@cs .

a-sgov-104-pojem:výkon-úkonu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Výkon úkonu"@cs;
  skos:scopeNote "Propojuje úkon vykonávaný v rámci dané působnosti a pracoviště, na kterých je úkon vykonáván. ."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-typ-místní-příslušnosti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má typ místní příslušnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje typ místní příslušnosti."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-typ-subjektu-úkonu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má typ subjektu úkonu"@cs .

a-sgov-104-pojem:má-typ-rozhodnutí-o-založení-dokumentu-převodu-agend a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má typ rozhodnutí o založení dokumentu převodu agend"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje typ rozhodnutí o založení veřejnoprávní smlouvy z číselníku typů rozhodnutí o založení veřejnoprávní smlouvy."@cs .

a-sgov-104-pojem:vykonává-úkon-na-pracovišti a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Vykonává úkon na pracovišti"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje pracoviště na kterých registrovaný orgán veřejné moci v rámci působnosti v agendě vykonává daný úkon. V rámci působnosti může registrovaný orgán veřejné moci vykonávat daný úkon na více pracovištích a na jednom pracovišti může vykonávat různé úkony."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-popis-služby a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#popis_sluzby>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má popis služby"@cs;
  skos:scopeNote "Detailněji vysvětluje účel služby. Smyslem není kopírování částí právního předpisu, ale krátký a přitom přesný popis, který je srozumitelný pro laickou veřejnost a neobsahuje nejasné nebo těžko dohledatelné termíny. Obsahem je pouze věcné popsání existence služby."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-identifikátor-služby a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#identifikator_sluzby>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má identifikátor služby"@cs;
  skos:scopeNote "Automaticky (stejně jako v případě agendy nebo činnosti) generovaný kód sloužící pro databázové zpracování údajů."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-kód-údaje a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "má kód údaje"@cs;
  skos:scopeNote "Unikátní kód údaje sestávající z kódu objektu či subjektu údajů sdružujícího údaj a unikátního čísla údaje v rámci objektu či subjektu údajů."@cs .

a-sgov-104-pojem:je-vázána-na-činnost a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#cinnost>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Je vázána na činnost"@cs;
  skos:scopeNote "Činnosti dle zákona o základních registrech, které jsou relevantní pro danou službu VS v celém jejím procesu (od zahájení až po ukončení). Přiřazením činnosti je služba VS vázána na konkrétní vnitřní procesy (mj. oprávnění na přístupy k základním registrům a/nebo údajům v jiných agendách) a dochází k předvybrání OVM poskytujících službu. Vazba mezi činností a službou VS je různá – jedné službě VS může odpovídat jedna činnost, ale zpravidla to tak není a služba VS odpovídá několika činnostem, nebo se v rámci jedné činnosti poskytuje více služeb VS. Orgány veřejné moci či kategorie orgánů veřejné moci (dále jen OVM) realizující službu VS vyplývají z uvedených činností."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-datum-otevření-pracoviště a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má datum otevření pracoviště"@cs;
  skos:scopeNote "Datum, ke kterému bylo nebo bude otevřeno pracoviště orgánu veřejné moci."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-název-úkonu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má název úkonu"@cs;
  skos:scopeNote "Pojmenování úkonu."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-paragraf-ustanovení a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má paragraf ustanovení"@cs;
  skos:scopeNote "Označení paragrafu ustanovení právního předpisu."@cs .

a-sgov-104-pojem:je-vhodný-k-digitalizaci a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#ukon_je_vhodny_pro_digitalizaci_nutno_uvest_zduvodneni_pokud_ne>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Je vhodný k digitalizaci"@cs;
  skos:scopeNote "Uvádí, zda je či není úkon vhodný k digitalizaci."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-popis-typu-subjektu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má popis typu subjektu"@cs;
  skos:scopeNote "Slovní popis typu subjektu. Je používán též jako pojmenování typu subjektu."@cs .

a-sgov-104-pojem:přebírá-působnost a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Přebírá působnost"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje orgán veřejné moci, který přebírá některé působnosti převádějícího orgánu veřejné moci na základě dokumentu převodu agend k předání působnosti."@cs .

a-sgov-104-pojem:je-poskytována-v-rámci-agendy a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/111/2009/sekce/51/5/d>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Je poskytována v rámci agendy"@cs;
  skos:scopeNote "Přiřazuje úkon do agendy, v rámci které je vykonáván. Úkon je vždy vykonáván v právě jedné agendě. V jedné agendě může být vykonáváno více úkonů."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-typ-obslužného-kanálu a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#typ_kanalu>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má typ obslužného kanálu"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje typ obslužného kanálu."@cs .

a-sgov-104-pojem:fáze-úkonu-služby-veřejné-správy a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#faze_ukonu>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/číselník>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Fáze úkonu služby veřejné správy"@cs;
  skos:scopeNote "Fáze klasifikuje, jaké je místo úkonu v sérii úkonů služby veřejné správy"@cs .

a-sgov-104-pojem:má-datum-ukončení-výkonu-působnosti-orgánu-veřejné-moci a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Datum, do kterého orgán veřejné moci vykonává působnost"@cs;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má datum ukončení výkonu působnosti orgánu veřejné moci"@cs .

a-sgov-104-pojem:má-popis-údaje a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má popis údaje"@cs;
  skos:scopeNote "Slovní vymezení významu údaje."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-identifikátor-úkonu-služby a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://archi.gov.cz/znalostni-baze:metodika_sluzeb_vs#identifikator_ukonu>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má identifikátor úkonu služby"@cs;
  skos:scopeNote "Automaticky (stejně jako v případě služby VS) generovaný kód sloužící pro databázové zpracování údajů."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-smlouvu-pro-převod-úkonu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má smlouvu pro převod úkonu"@cs;
  skos:scopeNote "Určuje veřejnoprávní smlouvu, na jejímž základě je převod úkonu uskutečněn."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-kód-elektronické-formy-úkonu a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má kód elektronické formy úkonu"@cs;
  skos:scopeNote "Jedinečný kód elektronické formy úkonu."@cs .

a-sgov-104-pojem:má-identifikátor-isvs a skos:Concept;
  dcterms:title "identifikátor"@cs;
  skos:altLabel "identifikátor"@cs;
  skos:definition "Jednoznačná identifikace ISVS v rámci RPP."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Má identifikátor ISVS"@cs .

a-sgov-104-pojem:má-verzi-isvs a skos:Concept;
  dcterms:title "verze"@cs;
  skos:altLabel "verze"@cs;
  skos:definition "Určení provozované verze ISVS."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "má verzi ISVS"@cs .

a-sgov-104-pojem:má-datum-poslední-změny-isvs a skos:Concept;
  dcterms:title "datum poslední změny"@cs;
  skos:altLabel "datum poslední změny"@cs;
  skos:definition "Datum poslední změny ISVS."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "má datum poslední změny ISVS"@cs .

a-sgov-104-pojem:je-součástí-komponenty-isvs a skos:Concept;
  dcterms:title "je součástí"@cs;
  skos:altLabel "je součástí"@cs;
  skos:definition "Přiřazuje aplikačnímu prvku nadřazený aplikační prvek, jehož je součástí."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "je součástí komponenty ISVS"@cs .

a-sgov-104-pojem:kategorie-isvs a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Kategorie ISVS"@cs .

a-sgov-104-pojem:patří-do-kategorie-isvs a skos:Concept;
  dcterms:title "kategorie"@cs;
  skos:altLabel "kategorie"@cs;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "patří do kategorie ISVS"@cs .

a-sgov-104-pojem:má-nadřazenou-kategorii a skos:Concept;
  skos:altLabel "nadřazená kategorie"@cs;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "má nadřazenou kategorii"@cs .

a-sgov-104-pojem:pořadí-etapy-finanční-náročnosti-isvs a skos:Concept;
  skos:altLabel "pořadí"@cs;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "pořadí etapy finanční náročnosti ISVS"@cs .

a-sgov-104-pojem:pořadí-etapy-životního-cyklu-isvs a skos:Concept;
  skos:altLabel "pořadí"@cs;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "pořadí etapy životního cyklu ISVS"@cs .

a-sgov-104-pojem:datový-údaj-vedený-v-agendě a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "datový údaj vedený v agendě"@cs .

a-sgov-104-pojem:subjekt-vedený-v-agendě a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "subjekt vedený v agendě"@cs .

a-sgov-104-pojem:objekt-vedený-v-agendě a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "objekt vedený v agendě"@cs .

a-sgov-104-pojem:objektový-údaj-vedený-v-agendě a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "objektový údaj vedený v agendě"@cs .

a-sgov-104-pojem:subjektový-údaj-vedený-v-agendě a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "subjektový údaj vedený v agendě"@cs .

a-sgov-104-pojem:údaj-vedený-v-agendě a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "údaj vedený v agendě"@cs .

a-sgov-104-pojem:má-nadřízený-orgán-veřejné-moci a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "má nadřízený orgán veřejné moci"@cs .

a-sgov-104-pojem:finanční-etapa-isvs a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Finanční etapa ISVS"@cs .

a-sgov-104-pojem:zařazení-kategorie-orgánů-veřejné-moci a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Zařazení kategorie orgánů veřejné moci"@cs .

a-sgov-104-pojem:má-nadřazenou-kategorii-orgánu-veřejné-moci a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "má nadřazenou kategorii orgánu veřejné moci"@cs .

a-sgov-104-pojem:má-podřazenou-kategorii-orgánů-veřejné-moci a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "má podřazenou kategorii orgánů veřejné moci"@cs .

a-sgov-104-pojem:zařazení-kategorie-od a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "zařazení kategorie od"@cs .

a-sgov-104-pojem:zařazení-kategorie-do a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "zařazení kategorie do"@cs .

a-sgov-104-pojem:je-vymezeno-ustanovením a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "je vymezeno ustanovením"@cs .

a-sgov-104-pojem:složení-vymezeno-ustanovením a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "složení vymezeno ustanovením"@cs .

a-sgov-104-pojem:má-definovány-ais a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "má definovány AIS"@cs .

a-sgov-104-pojem:má-definováno-využití-veřejných-údajů a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "má definováno využití veřejných údajů"@cs .

a-sgov-104-pojem:údaje-jsou-v-ais a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "údaje jsou v AIS"@cs .

<https://slovník.gov.cz/agendový/104/pojem/technický-název-objektu/subjektu-krátký>
  a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Technický název objektu/subjektu krátký"@cs .

<https://slovník.gov.cz/agendový/104/pojem/technický-název-objektu/subjektu-dlouhý>
  a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Technický název objektu/subjektu dlouhý"@cs .

<https://slovník.gov.cz/agendový/104/pojem/technický-název-objektu/subjektu-ansi>
  a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Technický název objektu/subjektu ANSI"@cs .

a-sgov-104-pojem:má-vyrozumívání-o-změnách-údajů a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "má vyrozumívání o změnách údajů"@cs .

a-sgov-104-pojem:typ-údaje a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Typ údaje"@cs .

a-sgov-104-pojem:je-sdílen-v-propojeném-datovém-fondu a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Je sdílen v propojeném datovém fondu"@cs .

a-sgov-104-pojem:technický-název-údaje-ansi a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Technický název údaje ANSI"@cs .

a-sgov-104-pojem:technický-název-údaje-krátký a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Technický název údaje krátký"@cs .

a-sgov-104-pojem:technický-název-údaje-dlouhý a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Technický název údaje dlouhý"@cs .

a-sgov-104-pojem:stanovisko-ke-službám-vs a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Stanovisko ke službám VS"@cs .

a-sgov-104-pojem:datum-stanoviska-ke-službám a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "datum stanoviska ke službám"@cs .

a-sgov-104-pojem:hodnota-stanoviska-ke-službám a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "hodnota stanoviska ke službám"@cs .

a-sgov-104-pojem:stanovisko-k-údajům a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Stanovisko k údajům"@cs .

a-sgov-104-pojem:datum-stanoviska-k-údajům a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "datum stanoviska k údajům"@cs .

a-sgov-104-pojem:hodnota-stanoviska-k-údajům a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "hodnota stanoviska k údajům"@cs .

a-sgov-104-pojem:má-stanovisko-k-údajům a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "má stanovisko k údajům"@cs .

a-sgov-104-pojem:má-stanovisko-ke-službám a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "má stanovisko ke službám"@cs .

a-sgov-104-pojem:volitelný-výkon-činnosti a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Volitelný výkon činnosti"@cs .

a-sgov-104-pojem:typ-výkonu-činnosti a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Typ výkonu činnosti"@cs .

a-sgov-104-pojem:má-typ-výkonu-činnosti a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "má typ výkonu činnosti"@cs .

a-sgov-104-pojem:pruřezová-činnost a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Pruřezová činnost"@cs .

a-sgov-104-pojem:vzniká-z-průřezové-činnosti a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "vzniká z průřezové činnosti"@cs .

a-sgov-104-pojem:kód-průřezové-činnosti a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "kód průřezové činnosti"@cs .

a-sgov-104-pojem:název-průřezové-činnosti a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "název průřezové činnosti"@cs .

a-sgov-104-pojem:popis-průřezové-činnosti a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "popis průřezové činnosti"@cs .

a-sgov-104-pojem:je-definována-agendou a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "je definována agendou"@cs .

a-sgov-104-pojem:výkon-průřezové-činnosti a skos:Concept;
  skos:altLabel "přiřazení k OVM"@cs;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Výkon průřezové činnosti"@cs .

a-sgov-104-pojem:specifikuje-výkon-ovm a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "specifikuje výkon OVM"@cs .

a-sgov-104-pojem:oprávnění-průřezové-činnosti-k-přístupu-k-údajům a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Oprávnění průřezové činnosti k přístupu k údajům"@cs .

a-sgov-104-pojem:oprávnění-průřezové-činnosti-k-přístupu-k-údaji a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Oprávnění průřezové činnosti k přístupu k údaji"@cs .

a-sgov-104-pojem:zahrnuje-oprávnění-průřezové-činnosti-k-přístupu-k-údaji a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Zahrnuje oprávnění průřezové činnosti k přístupu k údaji"@cs .

a-sgov-104-pojem:vyrozumívání-o-změnách-údajů a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-104:glosář;
  skos:prefLabel "Vyrozumívání o změnách údajů"@cs .
