@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix bibo: <http://purl.org/ontology/bibo/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix l-sgov-sbírka-359-2011: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/359/2011/> .
@prefix l-sgov-sbírka-359-2011-pojem: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/359/2011/pojem/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:třetí-řádek-adresy-v-nepojmenované-ulici a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/3>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:třetí-řádek-zápisu-adresy, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Jedná-li se o adresní místo v nepojmenované ulici, první řádek podle odstavce 2 písm. a) se neuvádí a za názvem části obce se uvede číslo popisné nebo evidenční."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "třetí řádek adresy v nepojmenované ulici"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:třetí-řádek-zápisu-adresy a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/2/c>;
  dcterms:title ""@cs;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Ve třetím řádku se uvede poštovní směrovací číslo a název obce, v Praze se za názvem obce uvede číslo městského obvodu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "third row of an address representation"@en, "třetí řádek zápisu adresy"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2020-06-29";
  dcterms:creator "Michal Med";
  dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0>;
  dcterms:title "Slovník vyhlášky č. 359/2011 Sb., o základním registru územní identifikace, adres a nemovitostí. - glosář"@cs,
    "Vocabulary of the Decree No. 359/2011 Col., about the Base Register for Territorial Identification, Addresses and Real Estates. - glossary"@en;
  bibo:status "Specification"@en, "Specifikace"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "l-sgov-sbírka-359-2011-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/359/2011/pojem/";
  owl:imports <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/glosář>, <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/326/2000/glosář>;
  owl:versionIRI <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/359/2011/glosář/verze/1.0.0>;
  skos:hasTopConcept l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:druhý-řádek-zápisu-adresy, l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:generalizovaná-hranice-územního-prvku,
    l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:hranice-polygonu-územního-prvku, l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:je-sestavena-jako,
    l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:je-vyjádřena-hranicí-polygonu-územního-prvku, l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:je-zjednodušeným-zobrazením-hranice-územního-prvku,
    l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:leží-uvnitř-polygonu-územního-prvku, l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:mluvnické-charakteristiky-názvu-územního-prvku-nebo-územně-evidenční-jednotky,
    l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:mluvnický-tvar-názvu-v-pátém-pádu, l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:mluvnický-tvar-názvu-v-sedmém-pádu,
    l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:mluvnický-tvar-názvu-v-šestém-pádu, l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:mluvnický-tvar-názvu-ve-druhém-pádu,
    l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:mluvnický-tvar-názvu-ve-třetím-pádu, l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:mluvnický-tvar-názvu-ve-čtvrtém-pádu,
    l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:má-hranici-polygonu-územního-prvku, l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:polohová-přesnost-lokalizačních-údajů,
    l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:polygon-územního-prvku, l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:poštovní-směrovací-číslo,
    l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:první-řádek-zápisu-adresy, l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:stupeň-generalizace,
    l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:třetí-řádek-zápisu-adresy, l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:určuje-tvar-a-polohu-územního-prvku,
    l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-adresní-komponent, l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:zápis-adresy,
    l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:údaje-o-poštovním-směrovacím-čísle, l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:údaje-o-psč-náleží-územnímu-prvku,
    l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:územní-prvek-nebo-územně-evidenční-jednotka, l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:část-stavebního-objektu .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:má-hranici-polygonu-územního-prvku a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/3/1/>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "má hranici polygonu územního prvku"@cs;
  skos:scopeNote "Hranice územního prvku se vyjadřuje hranicí jeho polygonu."@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:hranice-polygonu-územního-prvku a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/3/1>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "hranice polygonu územního prvku"@cs;
  skos:scopeNote "Hranice územního prvku se vyjadřuje hranicí jeho polygonu."@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:polygon-územního-prvku a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/1/a>;
  dcterms:title ""@cs;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Polygonem územního prvku se rozumí plocha ohraničená lomenou čarou nebo i kruhovými oblouky určující tvar a polohu územního prvku v rovině."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "Polygon of the territorial element"@en, "Polygon územního prvku"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:hranice-polygonu-katastrálních-území a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/3/7>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:hranice-polygonu-územního-prvku, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Hranice polygonu katastrálních území a nadřazených územních prvků je možno poskytovat generalizované, vždy však s údajem o stupni a mezi generalizace. Při generalizaci hranice se nahrazuje lomená čára úsečkou tak, aby v daném úseku vzdálenost lomových bodů původní hranice od generalizované hranice nepřesáhla zvolenou mez. Velikost této meze stanoví úřad v závislosti na stupni generalizace a zveřejní ji způsobem umožňujícím dálkový přístup."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "hranice polygonu katastrálních území"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:část-stavebního-objektu a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/1/c>;
  dcterms:title ""@cs;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "Part of the builidng"@en, "Část stavebního objektu"@cs;
  skos:scopeNote "Samostatným vchodem se rozumí část stavebního objektu, která má vlastní přístup z ulice a které je přiděleno jedno číslo popisné nebo evidenční nebo jedno či více čísel orientačních."@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:je-sestavena-jako a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/2>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:definition "Adresa se ve výstupech z registru územní identifikace sestavuje v řádcích uspořádaných za sebou oddělených čárkou nebo ve sloupci."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "je sestavena jako"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:mluvnický-tvar-názvu-v-sedmém-pádu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/3>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Mluvnickými charakteristikami názvu územního prvku nebo územně evidenční jednotky jsou mluvnické tvary názvu ve druhém až sedmém pádu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "mluvnický tvar názvu v sedmém pádu"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:určuje-tvar-a-polohu-územního-prvku a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/1/a>;
  dcterms:title ""@cs;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:definition "Polygonem územního prvku se rozumí plocha ohraničená lomenou čarou nebo i kruhovými oblouky určující tvar a polohu územního prvku v rovině."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "určuje tvar a polohu územního prvku"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:zápis-adresy a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6>;
  dcterms:title ""@cs;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Adresa se ve výstupech z registru územní identifikace sestavuje v řádcích uspořádaných za sebou oddělených čárkou nebo ve sloupci."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "Address representation"@en, "zápis adresy"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:je-zjednodušeným-zobrazením-hranice-územního-prvku a
    skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "je zjednodušeným zobrazením hranice územního prvku"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:stupeň-generalizace a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/3/7>;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/3/8>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Stupeň generalizace hranice se vyjadřuje hodnotami 1 až 5 pro vztažná měřítka 1 : 10000, 1 : 25000, 1 : 50000, 1 : 200000 a 1 : 1000000."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "stupeň generalizace"@cs;
  skos:scopeNote "Hranice polygonu katastrálních území a nadřazených územních prvků je možno poskytovat generalizované, vždy však s údajem o stupni a mezi generalizace. Při generalizaci hranice se nahrazuje lomená čára úsečkou tak, aby v daném úseku vzdálenost lomových bodů původní hranice od generalizované hranice nepřesáhla zvolenou mez. Velikost této meze stanoví úřad v závislosti na stupni generalizace a zveřejní ji způsobem umožňujícím dálkový přístup."@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:poštovní-směrovací-číslo a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/2>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Zvláštními údaji pro doručování prostřednictvím poštovních služeb se rozumí údaje o poštovním směrovacím čísle, které přísluší danému územnímu prvku."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "Poštovní směrovací číslo"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:mluvnický-tvar-názvu-v-pátém-pádu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/3>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Mluvnickými charakteristikami názvu územního prvku nebo územně evidenční jednotky jsou mluvnické tvary názvu ve druhém až sedmém pádu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "mluvnický tvar názvu v pátém pádu"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-adresní-komponent a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "uvádí adresní komponent"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:je-vyjádřena-hranicí-polygonu-územního-prvku a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/3/1/>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:definition "Hranice územního prvku se vyjadřuje hranicí jeho polygonu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "je vyjádřena hranicí polygonu územního prvku"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:územní-prvek-nebo-územně-evidenční-jednotka a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/kategorie>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "územní prvek nebo územně evidenční jednotka"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:mluvnické-charakteristiky-názvu-územního-prvku-nebo-územně-evidenční-jednotky
  a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/3>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Mluvnickými charakteristikami názvu územního prvku nebo územně evidenční jednotky jsou mluvnické tvary názvu ve druhém až sedmém pádu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "Mluvnické charakteristiky názvu územního prvku nebo územně evidenční jednotky"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:druhý-řádek-zápisu-adresy a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/2/b>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Ve druhém řádku se uvede název části obce, v Praze název katastrálního území."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "druhý řádek zápisu adresy"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:údaje-o-poštovním-směrovacím-čísle a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/2>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/zvláštní-údaje-pro-doručování-prostřednictvím-poštovních-služeb>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Zvláštními údaji pro doručování prostřednictvím poštovních služeb se rozumí údaje o poštovním směrovacím čísle, které přísluší danému územnímu prvku."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "údaje o poštovním směrovacím čísle"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:mluvnický-tvar-názvu-ve-třetím-pádu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/3>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Mluvnickými charakteristikami názvu územního prvku nebo územně evidenční jednotky jsou mluvnické tvary názvu ve druhém až sedmém pádu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "mluvnický tvar názvu ve třetím pádu"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:generalizovaná-hranice-územního-prvku a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/1/b>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Generalizovanou hranicí územního prvku se rozumí zjednodušené zobrazení průběhu hranice územního prvku."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "Generalizovaná hranice územního prvku"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:první-řádek-zápisu-adresy a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/2/a>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "V prvním řádku se uvede název ulice, číslo popisné nebo evidenční a číslo orientační včetně dodatku, přitom číslo orientační se uvede za číslo popisné a oddělí se lomítkem."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "první řádek zápisu adresy"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:údaje-o-psč-náleží-územnímu-prvku a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/2>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:definition "Zvláštními údaji pro doručování prostřednictvím poštovních služeb se rozumí údaje o poštovním směrovacím čísle, které přísluší danému územnímu prvku."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "údaje o PSČ náleží územnímu prvku"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:mluvnický-tvar-názvu-ve-druhém-pádu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/3>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Mluvnickými charakteristikami názvu územního prvku nebo územně evidenční jednotky jsou mluvnické tvary názvu ve druhém až sedmém pádu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "mluvnický tvar názvu ve druhém pádu"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:mluvnický-tvar-názvu-ve-čtvrtém-pádu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/3>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Mluvnickými charakteristikami názvu územního prvku nebo územně evidenční jednotky jsou mluvnické tvary názvu ve druhém až sedmém pádu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "mluvnický tvar názvu ve čtvrtém pádu"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:polohová-přesnost-lokalizačních-údajů a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/3/3>;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/3/2>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Polohová přesnost lokalizačních údajů o hranici pozemku a stavebního objektu je dána přesností souřadnic podrobných bodů polohopisu katastrální mapy v digitální formě, ze kterých je vytvořen jeho polygon."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "polohová přesnost lokalizačních údajů"@cs;
  skos:scopeNote "Polohová přesnost lokalizačních údajů o hranici katastrálního území je dána přesností souřadnic podrobných bodů polohopisu katastrální mapy v digitální formě, ze kterých je vytvořen jeho polygon. V katastrálních územích, ve kterých není katastrální mapa v digitální formě, není polohová přesnost hranice katastrálního území stanovena."@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:leží-uvnitř-polygonu-územního-prvku a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/4>;
  dcterms:title ""@cs;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:definition "Definiční bod územního prvku leží uvnitř tohoto územního prvku; pokud má územní prvek hranici, musí být definiční bod uvnitř polygonu územního prvku, zpravidla v blízkosti jeho těžiště. Pokud hranice územního prvku není spojitá, pak každá plocha územního prvku obsahuje vlastní definiční bod."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "leží uvnitř polygonu územního prvku"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:mluvnický-tvar-názvu-v-šestém-pádu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/3>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Mluvnickými charakteristikami názvu územního prvku nebo územně evidenční jednotky jsou mluvnické tvary názvu ve druhém až sedmém pádu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "mluvnický tvar názvu v šestém pádu"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:hranice-polygonu-území-městského-obvodu-nebo-městské-části
  a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/3/5>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:hranice-polygonu-územního-prvku, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Hranice polygonu území městské části hlavního města Prahy a hranice polygonu území městského obvodu nebo městské části územně členěného statutárního města, která není totožná s hranicí pozemku, se vytváří na základě příslušného statutu; její polohová přesnost odpovídá polohové přesnosti mapy státního mapového díla v měřítku 1 : 5000."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "hranice polygonu území městského obvodu nebo městské části"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-číslo-popisné-nebo-evidenční a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/2/a>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-adresní-komponent, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:definition "V prvním řádku se uvede název ulice, číslo popisné nebo evidenční a číslo orientační včetně dodatku, přitom číslo orientační se uvede za číslo popisné a oddělí se lomítkem."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "uvádí číslo popisné nebo evidenční"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-název-obce a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/6>;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/2/c>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-adresní-komponent, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:definition "Ve třetím řádku se uvede poštovní směrovací číslo a název obce, v Praze se za názvem obce uvede číslo městského obvodu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "uvádí název obce"@cs;
  skos:scopeNote "Pro území vojenských újezdů se obcí rozumí vojenský újezd. Poštovní směrovací čísla jsou pro sídelní útvary vojenských újezdů určena ve vztahu k nejbližším poštovním úřadům."@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-název-části-obce a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/2/b>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-adresní-komponent, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:definition "Ve druhém řádku se uvede název části obce, v Praze název katastrálního území."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "uvádí název části obce"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-číslo-orientační-adresy a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/2/a>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-adresní-komponent, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:definition "V prvním řádku se uvede název ulice, číslo popisné nebo evidenční a číslo orientační včetně dodatku, přitom číslo orientační se uvede za číslo popisné a oddělí se lomítkem."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "uvádí číslo orientační adresy"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-název-ulice a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/2/a>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-adresní-komponent, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:definition "V prvním řádku se uvede název ulice, číslo popisné nebo evidenční a číslo orientační včetně dodatku, přitom číslo orientační se uvede za číslo popisné a oddělí se lomítkem."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "uvádí název ulice"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-poštovní-směrovací-číslo a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/2/c>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-adresní-komponent, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:definition "Ve třetím řádku se uvede poštovní směrovací číslo a název obce, v Praze se za názvem obce uvede číslo městského obvodu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "uvádí poštovní směrovací číslo"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-název-katastrálního-území a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/2/b>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-adresní-komponent, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>;
  skos:definition "Ve druhém řádku se uvede název části obce, v Praze název katastrálního území."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "uvádí název katastrálního území"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:zápis-adresy-adresního-místa-v-nepojmenované-ulici a
    skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/3>;
  dcterms:title ""@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:zápis-adresy, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Jedná-li se o adresní místo v nepojmenované ulici, první řádek podle odstavce 2 písm. a) se neuvádí a za názvem části obce se uvede číslo popisné nebo evidenční."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "Address representation in the unnamed thoroughfare"@en, "zápis adresy adresního místa v nepojmenované ulici"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:hranice-polygonu-území-městské-části-hlavního-města-prahy
  a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/3/5>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:hranice-polygonu-územního-prvku, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Hranice polygonu území městské části hlavního města Prahy a hranice polygonu území městského obvodu nebo městské části územně členěného statutárního města, která není totožná s hranicí pozemku, se vytváří na základě příslušného statutu; její polohová přesnost odpovídá polohové přesnosti mapy státního mapového díla v měřítku 1 : 5000."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "hranice polygonu území městské části hlavního města Prahy"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:samostatný-vchod a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/1/c>;
  dcterms:title ""@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:část-stavebního-objektu, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Samostatným vchodem se rozumí část stavebního objektu, která má vlastní přístup z ulice a které je přiděleno jedno číslo popisné nebo evidenční nebo jedno či více čísel orientačních."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "STandalone entrance"@en, "Samostatný vchod"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:hranice-polygonu-vojenského-újezdu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/3/6>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:hranice-polygonu-územního-prvku, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Hranice polygonu území obce, vojenského újezdu a nadřazených prvků vytváří informační systém územní identifikace automatizovaně z hranic jim podřazených územních prvků."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "hranice polygonu vojenského újezdu"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:hranice-polygonu-území-základní-územní-jednotky a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/3/4>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:hranice-polygonu-územního-prvku, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Hranice polygonu území základní sídelní jednotky se vytváří na podkladě mapy základního státního mapového díla v měřítku 1 : 10000 nebo větším a její polohová přesnost odpovídá polohové přesnosti mapy 1 : 10000."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "hranice polygonu území základní územní jednotky"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:hranice-polygonu-území-obce a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/3/6>;
  skos:broader l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:hranice-polygonu-územního-prvku, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh>,
    <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Hranice polygonu území obce, vojenského újezdu a nadřazených prvků vytváří informační systém územní identifikace automatizovaně z hranic jim podřazených územních prvků."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-359-2011:glosář;
  skos:prefLabel "hranice polygonu území obce"@cs .
