@prefix l-sgov-sbírka-359-2011-pojem: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/359/2011/pojem/> .
@prefix rdf:   <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix owl:   <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix l-sgov-sbírka-359-2011: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/359/2011/> .
@prefix xsd:   <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:mluvnický-tvar-názvu-ve-čtvrtém-pádu
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/3> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Mluvnickými charakteristikami názvu územního prvku nebo územně evidenční jednotky jsou mluvnické tvary názvu ve druhém až sedmém pádu."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "mluvnický tvar názvu ve čtvrtém pádu"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-název-části-obce
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/2/b> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-adresní-komponent , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Ve druhém řádku se uvede název části obce, v Praze název katastrálního území."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "uvádí název části obce"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:hranice-polygonu-vojenského-újezdu
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/3/6> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:hranice-polygonu-územního-prvku , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Hranice polygonu území obce, vojenského újezdu a nadřazených prvků vytváří informační systém územní identifikace automatizovaně z hranic jim podřazených územních prvků."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "hranice polygonu vojenského újezdu"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:mluvnický-tvar-názvu-ve-třetím-pádu
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/3> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Mluvnickými charakteristikami názvu územního prvku nebo územně evidenční jednotky jsou mluvnické tvary názvu ve druhém až sedmém pádu."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "mluvnický tvar názvu ve třetím pádu"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-poštovní-směrovací-číslo
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/2/c> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-adresní-komponent , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Ve třetím řádku se uvede poštovní směrovací číslo a název obce, v Praze se za názvem obce uvede číslo městského obvodu."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "uvádí poštovní směrovací číslo"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:mluvnické-charakteristiky-názvu-územního-prvku-nebo-územně-evidenční-jednotky
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/3> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Mluvnickými charakteristikami názvu územního prvku nebo územně evidenční jednotky jsou mluvnické tvary názvu ve druhém až sedmém pádu."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Mluvnické charakteristiky názvu územního prvku nebo územně evidenční jednotky"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:část-stavebního-objektu
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/1/c> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Část stavebního objektu"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Samostatným vchodem se rozumí část stavebního objektu, která má vlastní přístup z ulice a které je přiděleno jedno číslo popisné nebo evidenční nebo jedno či více čísel orientačních."@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011:glosář
        a               owl:Ontology , <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/glosář> , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
        <http://purl.org/dc/terms/created>
                "2020-06-29" ;
        <http://purl.org/dc/terms/creator>
                "Michal Med" ;
        <http://purl.org/dc/terms/rights>
                <https://creativecommons.org/licenses/by/4.0> ;
        <http://purl.org/dc/terms/title>
                "Slovník vyhlášky č. 359/2011 Sb., o základním registru územní identifikace, adres a nemovitostí. - glosář"@cs , "Vocabulary of the Decree No. 359/2011 Col., about the Base Register for Territorial Identification, Addresses and Real Estates. - glossary"@en ;
        <http://purl.org/ontology/bibo/status>
                "Specifikace"@cs , "Specification"@en ;
        <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix>
                "l-sgov-sbírka-359-2011-pojem" ;
        <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri>
                "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/359/2011/pojem/" ;
        owl:imports     <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/326/2000/glosář> , <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/glosář> ;
        owl:versionIRI  <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/359/2011/glosář/verze/1.0.0> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hasTopConcept>
                l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:je-sestavena-jako , l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:mluvnický-tvar-názvu-v-sedmém-pádu , l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:určuje-tvar-a-polohu-územního-prvku , l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:zápis-adresy , l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:je-zjednodušeným-zobrazením-hranice-územního-prvku , l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:stupeň-generalizace , l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:poštovní-směrovací-číslo , l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:polygon-územního-prvku , l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:mluvnický-tvar-názvu-v-pátém-pádu , l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:část-stavebního-objektu , l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-adresní-komponent , l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:mluvnické-charakteristiky-názvu-územního-prvku-nebo-územně-evidenční-jednotky , l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:je-vyjádřena-hranicí-polygonu-územního-prvku , l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:hranice-polygonu-územního-prvku , l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:územní-prvek-nebo-územně-evidenční-jednotka , l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:druhý-řádek-zápisu-adresy , l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:třetí-řádek-zápisu-adresy , l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:údaje-o-poštovním-směrovacím-čísle , l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:mluvnický-tvar-názvu-ve-třetím-pádu , l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:generalizovaná-hranice-územního-prvku , l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:první-řádek-zápisu-adresy , l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:údaje-o-psč-náleží-územnímu-prvku , l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:mluvnický-tvar-názvu-ve-druhém-pádu , l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:mluvnický-tvar-názvu-ve-čtvrtém-pádu , l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:polohová-přesnost-lokalizačních-údajů , l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:leží-uvnitř-polygonu-územního-prvku , l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:má-hranici-polygonu-územního-prvku , l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:mluvnický-tvar-názvu-v-šestém-pádu .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:má-hranici-polygonu-územního-prvku
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/3/1/> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "má hranici polygonu územního prvku"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Hranice územního prvku se vyjadřuje hranicí jeho polygonu."@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:je-zjednodušeným-zobrazením-hranice-územního-prvku
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "je zjednodušeným zobrazením hranice územního prvku"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-název-ulice
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/2/a> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-adresní-komponent , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "V prvním řádku se uvede název ulice, číslo popisné nebo evidenční a číslo orientační včetně dodatku, přitom číslo orientační se uvede za číslo popisné a oddělí se lomítkem."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "uvádí název ulice"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:druhý-řádek-zápisu-adresy
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/2/b> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Ve druhém řádku se uvede název části obce, v Praze název katastrálního území."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "druhý řádek zápisu adresy"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:údaje-o-poštovním-směrovacím-čísle
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/2> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/zvláštní-údaje-pro-doručování-prostřednictvím-poštovních-služeb> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Zvláštními údaji pro doručování prostřednictvím poštovních služeb se rozumí údaje o poštovním směrovacím čísle, které přísluší danému územnímu prvku."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "údaje o poštovním směrovacím čísle"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:zápis-adresy
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Adresa se ve výstupech z registru územní identifikace sestavuje v řádcích uspořádaných za sebou oddělených čárkou nebo ve sloupci."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "zápis adresy"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-číslo-popisné-nebo-evidenční
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/2/a> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-adresní-komponent , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "V prvním řádku se uvede název ulice, číslo popisné nebo evidenční a číslo orientační včetně dodatku, přitom číslo orientační se uvede za číslo popisné a oddělí se lomítkem."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "uvádí číslo popisné nebo evidenční"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:samostatný-vchod
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/1/c> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:část-stavebního-objektu , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Samostatným vchodem se rozumí část stavebního objektu, která má vlastní přístup z ulice a které je přiděleno jedno číslo popisné nebo evidenční nebo jedno či více čísel orientačních."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Samostatný vchod"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-název-obce
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/6> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/2/c> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-adresní-komponent , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Ve třetím řádku se uvede poštovní směrovací číslo a název obce, v Praze se za názvem obce uvede číslo městského obvodu."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "uvádí název obce"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Pro území vojenských újezdů se obcí rozumí vojenský újezd. Poštovní směrovací čísla jsou pro sídelní útvary vojenských újezdů určena ve vztahu k nejbližším poštovním úřadům."@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-adresní-komponent
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "uvádí adresní komponent"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:údaje-o-psč-náleží-územnímu-prvku
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/2> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Zvláštními údaji pro doručování prostřednictvím poštovních služeb se rozumí údaje o poštovním směrovacím čísle, které přísluší danému územnímu prvku."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "údaje o PSČ náleží územnímu prvku"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-název-katastrálního-území
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/2/b> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-adresní-komponent , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Ve druhém řádku se uvede název části obce, v Praze název katastrálního území."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "uvádí název katastrálního území"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:generalizovaná-hranice-územního-prvku
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/1/b> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Generalizovanou hranicí územního prvku se rozumí zjednodušené zobrazení průběhu hranice územního prvku."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Generalizovaná hranice územního prvku"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:leží-uvnitř-polygonu-územního-prvku
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/4> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Definiční bod územního prvku leží uvnitř tohoto územního prvku; pokud má územní prvek hranici, musí být definiční bod uvnitř polygonu územního prvku, zpravidla v blízkosti jeho těžiště. Pokud hranice územního prvku není spojitá, pak každá plocha územního prvku obsahuje vlastní definiční bod."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "leží uvnitř polygonu územního prvku"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:poštovní-směrovací-číslo
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/2> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Zvláštními údaji pro doručování prostřednictvím poštovních služeb se rozumí údaje o poštovním směrovacím čísle, které přísluší danému územnímu prvku."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Poštovní směrovací číslo"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:třetí-řádek-zápisu-adresy
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/2/c> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Ve třetím řádku se uvede poštovní směrovací číslo a název obce, v Praze se za názvem obce uvede číslo městského obvodu."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "třetí řádek zápisu adresy"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:mluvnický-tvar-názvu-ve-druhém-pádu
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/3> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Mluvnickými charakteristikami názvu územního prvku nebo územně evidenční jednotky jsou mluvnické tvary názvu ve druhém až sedmém pádu."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "mluvnický tvar názvu ve druhém pádu"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:mluvnický-tvar-názvu-v-sedmém-pádu
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/3> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Mluvnickými charakteristikami názvu územního prvku nebo územně evidenční jednotky jsou mluvnické tvary názvu ve druhém až sedmém pádu."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "mluvnický tvar názvu v sedmém pádu"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:hranice-polygonu-území-městské-části-hlavního-města-prahy
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/3/5> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:hranice-polygonu-územního-prvku , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Hranice polygonu území městské části hlavního města Prahy a hranice polygonu území městského obvodu nebo městské části územně členěného statutárního města, která není totožná s hranicí pozemku, se vytváří na základě příslušného statutu; její polohová přesnost odpovídá polohové přesnosti mapy státního mapového díla v měřítku 1 : 5000."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "hranice polygonu území městské části hlavního města Prahy"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:je-sestavena-jako
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/2> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Adresa se ve výstupech z registru územní identifikace sestavuje v řádcích uspořádaných za sebou oddělených čárkou nebo ve sloupci."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "je sestavena jako"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:hranice-polygonu-katastrálních-území
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/3/7> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:hranice-polygonu-územního-prvku , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Hranice polygonu katastrálních území a nadřazených územních prvků je možno poskytovat generalizované, vždy však s údajem o stupni a mezi generalizace. Při generalizaci hranice se nahrazuje lomená čára úsečkou tak, aby v daném úseku vzdálenost lomových bodů původní hranice od generalizované hranice nepřesáhla zvolenou mez. Velikost této meze stanoví úřad v závislosti na stupni generalizace a zveřejní ji způsobem umožňujícím dálkový přístup."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "hranice polygonu katastrálních území"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:územní-prvek-nebo-územně-evidenční-jednotka
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/kategorie> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "územní prvek nebo územně evidenční jednotka"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-číslo-orientační-adresy
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/2/a> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:uvádí-adresní-komponent , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "V prvním řádku se uvede název ulice, číslo popisné nebo evidenční a číslo orientační včetně dodatku, přitom číslo orientační se uvede za číslo popisné a oddělí se lomítkem."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "uvádí číslo orientační adresy"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:mluvnický-tvar-názvu-v-pátém-pádu
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/3> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Mluvnickými charakteristikami názvu územního prvku nebo územně evidenční jednotky jsou mluvnické tvary názvu ve druhém až sedmém pádu."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "mluvnický tvar názvu v pátém pádu"@cs .

<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
        rdfs:subPropertyOf  rdfs:label .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:hranice-polygonu-území-městského-obvodu-nebo-městské-části
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/3/5> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:hranice-polygonu-územního-prvku , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Hranice polygonu území městské části hlavního města Prahy a hranice polygonu území městského obvodu nebo městské části územně členěného statutárního města, která není totožná s hranicí pozemku, se vytváří na základě příslušného statutu; její polohová přesnost odpovídá polohové přesnosti mapy státního mapového díla v měřítku 1 : 5000."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "hranice polygonu území městského obvodu nebo městské části"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:hranice-polygonu-území-základní-územní-jednotky
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/3/4> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:hranice-polygonu-územního-prvku , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Hranice polygonu území základní sídelní jednotky se vytváří na podkladě mapy základního státního mapového díla v měřítku 1 : 10000 nebo větším a její polohová přesnost odpovídá polohové přesnosti mapy 1 : 10000."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "hranice polygonu území základní územní jednotky"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:hranice-polygonu-územního-prvku
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/3/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "hranice polygonu územního prvku"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Hranice územního prvku se vyjadřuje hranicí jeho polygonu."@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:zápis-adresy-adresního-místa-v-nepojmenované-ulici
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/3> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:zápis-adresy , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Jedná-li se o adresní místo v nepojmenované ulici, první řádek podle odstavce 2 písm. a) se neuvádí a za názvem části obce se uvede číslo popisné nebo evidenční."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "zápis adresy adresního místa v nepojmenované ulici"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:hranice-polygonu-území-obce
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/3/6> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:hranice-polygonu-územního-prvku , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Hranice polygonu území obce, vojenského újezdu a nadřazených prvků vytváří informační systém územní identifikace automatizovaně z hranic jim podřazených územních prvků."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "hranice polygonu území obce"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:polohová-přesnost-lokalizačních-údajů
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/3/3> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/3/2> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Polohová přesnost lokalizačních údajů o hranici pozemku a stavebního objektu je dána přesností souřadnic podrobných bodů polohopisu katastrální mapy v digitální formě, ze kterých je vytvořen jeho polygon."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "polohová přesnost lokalizačních údajů"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Polohová přesnost lokalizačních údajů o hranici katastrálního území je dána přesností souřadnic podrobných bodů polohopisu katastrální mapy v digitální formě, ze kterých je vytvořen jeho polygon. V katastrálních územích, ve kterých není katastrální mapa v digitální formě, není polohová přesnost hranice katastrálního území stanovena."@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:určuje-tvar-a-polohu-územního-prvku
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/1/a> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Polygonem územního prvku se rozumí plocha ohraničená lomenou čarou nebo i kruhovými oblouky určující tvar a polohu územního prvku v rovině."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "určuje tvar a polohu územního prvku"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:mluvnický-tvar-názvu-v-šestém-pádu
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/3> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Mluvnickými charakteristikami názvu územního prvku nebo územně evidenční jednotky jsou mluvnické tvary názvu ve druhém až sedmém pádu."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "mluvnický tvar názvu v šestém pádu"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:stupeň-generalizace
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/3/7> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/3/8> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Stupeň generalizace hranice se vyjadřuje hodnotami 1 až 5 pro vztažná měřítka 1 : 10000, 1 : 25000, 1 : 50000, 1 : 200000 a 1 : 1000000."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "stupeň generalizace"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Hranice polygonu katastrálních území a nadřazených územních prvků je možno poskytovat generalizované, vždy však s údajem o stupni a mezi generalizace. Při generalizaci hranice se nahrazuje lomená čára úsečkou tak, aby v daném úseku vzdálenost lomových bodů původní hranice od generalizované hranice nepřesáhla zvolenou mez. Velikost této meze stanoví úřad v závislosti na stupni generalizace a zveřejní ji způsobem umožňujícím dálkový přístup."@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:polygon-územního-prvku
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/2/1/a> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Polygonem územního prvku se rozumí plocha ohraničená lomenou čarou nebo i kruhovými oblouky určující tvar a polohu územního prvku v rovině."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Polygon územního prvku"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:je-vyjádřena-hranicí-polygonu-územního-prvku
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/3/1/> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Hranice územního prvku se vyjadřuje hranicí jeho polygonu."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "je vyjádřena hranicí polygonu územního prvku"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:třetí-řádek-adresy-v-nepojmenované-ulici
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/3> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:třetí-řádek-zápisu-adresy , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/poddruh> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Jedná-li se o adresní místo v nepojmenované ulici, první řádek podle odstavce 2 písm. a) se neuvádí a za názvem části obce se uvede číslo popisné nebo evidenční."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "třetí řádek adresy v nepojmenované ulici"@cs .

l-sgov-sbírka-359-2011-pojem:první-řádek-zápisu-adresy
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/359/2011/sekce/6/2/a> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/druh> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "V prvním řádku se uvede název ulice, číslo popisné nebo evidenční a číslo orientační včetně dodatku, přitom číslo orientační se uvede za číslo popisné a oddělí se lomítkem."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-359-2011:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "první řádek zápisu adresy"@cs .
