@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix bibo: <http://purl.org/ontology/bibo/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix g-sgov-e-gov: <https://slovník.gov.cz/generický/e-gov/> .
@prefix g-sgov-e-gov-pojem: <https://slovník.gov.cz/generický/e-gov/pojem/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

g-sgov-e-gov:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2020-08-27T11:19:51.867+02:00"^^xsd:dateTime;
  dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0>;
  dcterms:title "Slovník e-governmentu - glosář"@cs;
  bibo:status "Specifikace"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "g-sgov-e-gov-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/generický/e-gov/pojem/";
  owl:versionIRI "https://slovník.gov.cz/generický/e-gov/glosář/verze/1.0.0";
  skos:hasTopConcept g-sgov-e-gov-pojem:administrator, g-sgov-e-gov-pojem:garant-primarniho-aktiva,
    g-sgov-e-gov-pojem:zivotni-situace, g-sgov-e-gov-pojem:zivotni-udalost .

g-sgov-e-gov-pojem:garant-primarniho-aktiva a skos:Concept;
  skos:definition """Fyzická osoba pověřená orgánem nebo osobou uvedenou v § 3 písm. c) až e) zákona2) k formulování věcných požadavků na účel a podmínky poskytování aktiv, tj. k zajištění použití a bezpečnosti primárního aktiva z věcného hlediska.
Definuje po věcné stránce funkcionality, procesy, služby, data a jejich věcnou strukturu, věcné zadání pro konkrétní informační systém včetně základních SLA."""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-e-gov:glosář;
  skos:prefLabel "garant primárního aktiva"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

g-sgov-e-gov-pojem:zivotni-udalost a skos:Concept;
  skos:definition "Pro veřejnou správu se životní událostí rozumí změna relevantních atributů určujících aktuální stav klienta, ze kterého pro něj na základě platných právních předpisů vyplývají určitá práva a povinnosti."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-e-gov:glosář;
  skos:prefLabel "životní událost"@cs;
  skos:scopeNote """Základní charakteristické znaky životní události:
• něco, co se stane občanovi v jeho životě nebo se rozhodne něco změnit, ať už je tento občan v roli fyzické či právnické osoby,
• touto změnou vzniknou danému občanovi nová práva či povinnosti vůči veřejné správě,
• vyřízení těchto práv a povinností je často podmíněno konkrétní životní situací občana,
• tato práva a povinnosti upravuje více právních předpisů, typicky v rámci několika agend."""@cs .

g-sgov-e-gov-pojem:zivotni-situace a skos:Concept;
  skos:definition "Kombinace atributů určujících aktuální stav klienta vzhledem k veřejné správě, vyvolaný životní událostí."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-e-gov:glosář;
  skos:prefLabel "životní situace"@cs;
  skos:scopeNote """Životní situace je vždy individuální, protože je tvořena kombinací velkého počtu hodnot (kvalit života) jednotlivce (věk, zdraví, rodinný stav, majetek, vzdělání, víra, …), z nichž obvykle právě jedna hodnota se mění životní událostí a ostatní formují novou individuální životní situaci (s jednorázovými potřebami) nebo životní období (s trvalými či opakujícími se potřebami ve vztahu k veřejné správě).
Statisticky je možno nalézt nejčastější a nejvýznamnější životní situace klientů, identifikovat je jako typové a pro zjednodušení jejich řešení připravit typové produkty (kombinace služeb) veřejné správy.
Postupy poskytují informace o tom, jak vyřídit různá podání, kam se obrátit a v jakých lhůtách, zda se platí správní nebo jiné poplatky, včetně odkazů na případné formuláře a platné právní předpisy.
Životní událost se děje z vůle klienta, z vyšší moci (bez vůle klienta nebo úřadu) či z moci úřední (ze zákona). Události z moci úřední bývají často periodické (roční, čtvrtletní, měsíční), dějící se uvnitř životního období (fáze) nebo jednorázové, vyplývající typicky ze změny politiky a právních přepisů (nové či změněné právo nebo povinnost)."""@cs .
