@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix l-sgov-sbírka-499-2004: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/499/2004/> .
@prefix l-sgov-sbírka-499-2004-pojem: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/499/2004/pojem/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

l-sgov-sbírka-499-2004:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2024-08-07T13:57:33.659Z"^^xsd:dateTime;
  dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0>;
  dcterms:title "Slovník zákona č. 499/2004 Sb., o archivnictví a spisové službě - glosář"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "l-sgov-sbírka-499-2004-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/499/2004/pojem/";
  owl:versionIRI "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/499/2004/glosář/verze/1.0.0";
  skos:hasTopConcept l-sgov-sbírka-499-2004-pojem:analogový-dokument, l-sgov-sbírka-499-2004-pojem:digitální-dokument,
    l-sgov-sbírka-499-2004-pojem:dokument, l-sgov-sbírka-499-2004-pojem:je-opatřen-identifikátorem,
    l-sgov-sbírka-499-2004-pojem:je-zařazen-do-spisu, l-sgov-sbírka-499-2004-pojem:jednoznačný-identifikátor,
    l-sgov-sbírka-499-2004-pojem:má-řetězcovou-podobu, l-sgov-sbírka-499-2004-pojem:původce,
    l-sgov-sbírka-499-2004-pojem:soukromoprávní-původce, l-sgov-sbírka-499-2004-pojem:spis,
    l-sgov-sbírka-499-2004-pojem:určený-původce, l-sgov-sbírka-499-2004-pojem:veřejnoprávní-původce,
    l-sgov-sbírka-499-2004-pojem:vznikl-z-činnosti-původce .

l-sgov-sbírka-499-2004-pojem:dokument a skos:Concept;
  dcterms:source <https://www.e-sbirka.cz/eli/cz/sb/2004/499/2022-02-01/dokument/norma/cast_1/hlava_1/par_2/pism_e>;
  skos:definition "Písemná, obrazová, zvuková nebo jiná zaznamenaná informace, ať již v podobě analogové či digitální, která byla vytvořena původcem nebo byla původci doručena"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-499-2004:glosář;
  skos:prefLabel "Dokument"@cs .

l-sgov-sbírka-499-2004-pojem:veřejnoprávní-původce a skos:Concept;
  skos:definition "a) organizační složky státu, b) ozbrojené síly, c) bezpečnostní sbory, d) státní příspěvkové organizace, e) státní podniky, f) územní samosprávné celky, g) organizační složky územních samosprávných celků, vytvářejí-li dokumenty uvedené v přílohách č. 1 nebo 2 k tomuto zákonu, h) právnické osoby zřízené nebo založené územními samosprávnými celky, vytvářejí-li dokumenty uvedené v přílohách č. 1 nebo 2 k tomuto zákonu, i) vysoké školy, j) školy a školská zařízení s výjimkou mateřských škol, výchovných a ubytovacích zařízení a zařízení školního stravování (dále jen „školy“), k) zdravotní pojišťovny, l) veřejné výzkumné instituce, m) právnické osoby zřízené zákonem"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-499-2004:glosář;
  skos:prefLabel "Veřejnoprávní původce"@cs .

l-sgov-sbírka-499-2004-pojem:jednoznačný-identifikátor a skos:Concept;
  dcterms:source <https://www.e-sbirka.cz/eli/cz/sb/2004/499/2022-02-01/dokument/norma/cast_1/hlava_3/par_64/odst_2>;
  skos:definition "Jednoznačný identifikátor je označení dokumentu zajišťující jeho nezaměnitelnost. Jednoznačný identifikátor musí být s dokumentem spojen."@cs;
  skos:hiddenLabel "JID"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-499-2004:glosář;
  skos:prefLabel "Jednoznačný identifikátor"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-499-2004-pojem:je-opatřen-identifikátorem a skos:Concept;
  dcterms:source <https://www.e-sbirka.cz/eli/cz/sb/2004/499/2022-02-01/dokument/norma/cast_1/hlava_3/par_64/odst_2>;
  skos:definition "Opatřední dokumentu jednoznačným identifikátorem v den doručení dokumentu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-499-2004:glosář;
  skos:prefLabel "je opatřen identifikátorem"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-499-2004-pojem:spis a skos:Concept;
  dcterms:source <https://www.e-sbirka.cz/eli/cz/sb/2004/499/2022-02-01/dokument/norma/cast_1/hlava_3/par_65/odst_1>;
  skos:definition "Kolekce dokumentů týkající se téže věci."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-499-2004:glosář;
  skos:prefLabel "Spis"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-499-2004-pojem:původce a skos:Concept;
  dcterms:source <https://www.e-sbirka.cz/eli/cz/sb/2004/499/2022-02-01/dokument/norma/cast_1/hlava_1/par_2/pism_d>;
  skos:definition "Každý, z jehož činnosti dokument vznikl; za dokument vzniklý z činnosti původce se považuje rovněž dokument, který byl původci doručen nebo jinak předán."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-499-2004:glosář;
  skos:prefLabel "Původce"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-499-2004-pojem:je-zařazen-do-spisu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://www.e-sbirka.cz/eli/cz/sb/2004/499/2022-02-01/dokument/norma/cast_1/hlava_3/par_65/odst_1>;
  skos:definition "Veřejnoprávní původce zařadí dokument evidovaný v základní evidenční pomůcce nejpozději před zahájením vyřizování do spisu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-499-2004:glosář;
  skos:prefLabel "je zařazen do spisu"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-499-2004-pojem:vznikl-z-činnosti-původce a skos:Concept;
  dcterms:source <https://www.e-sbirka.cz/eli/cz/sb/2004/499/2022-02-01/dokument/norma/cast_1/hlava_1/par_2/pism_d>;
  skos:definition "Původce, z jehož činnosti dokument vznikl; za dokument vzniklý z činnosti původce se považuje rovněž dokument, který byl původci doručen nebo jinak předán."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-499-2004:glosář;
  skos:prefLabel "vznikl z činnosti původce"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-499-2004-pojem:má-řetězcovou-podobu a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-499-2004:glosář;
  skos:prefLabel "řetězcová podoba"@cs .

l-sgov-sbírka-499-2004-pojem:analogový-dokument a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-499-2004:glosář;
  skos:prefLabel "Analogový dokument"@cs .

l-sgov-sbírka-499-2004-pojem:digitální-dokument a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-499-2004:glosář;
  skos:prefLabel "Digitální dokument"@cs .

l-sgov-sbírka-499-2004-pojem:soukromoprávní-původce a skos:Concept;
  skos:definition "a) obchodní společnosti a družstva s výjimkou bytových družstev, pokud jde o dokumenty uvedené v příloze č. 1 k tomuto zákonu, b) politické strany, politická hnutí, spolky, odborové organizace, organizace zaměstnavatelů, církve a náboženské společnosti, profesní komory, nadace, nadační fondy, ústavy a obecně prospěšné společnosti, Česká tisková kancelář, c) notáři, pokud jde o dokumenty uvedené v příloze č. 1 k tomuto zákonu,"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-499-2004:glosář;
  skos:prefLabel "Soukromoprávní původce"@cs .

l-sgov-sbírka-499-2004-pojem:určený-původce a skos:Concept;
  skos:definition "TODO?"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-499-2004:glosář;
  skos:prefLabel "Určený původce"@cs .
