@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix g-sgov-informační-koncepce-čr: <https://slovník.gov.cz/generický/informační-koncepce-čr/> .
@prefix g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem: <https://slovník.gov.cz/generický/informační-koncepce-čr/pojem/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

g-sgov-informační-koncepce-čr:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, skos:ConceptScheme;
  dcterms:title "Informační koncepce ČR"@cs;
  skos:hasTopConcept g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:aplikační-funkce, g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:aplikační-komponenta-komponenta-aplikace,
    g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:byznys-architektura, g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:datová-architektura,
    g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:digitální-infrastruktura-veřejné-správy, g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:egovernment,
    g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:formulářový-agendový-informační-systém, g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:funkční-celek,
    g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:interaktivní-služby-veřejné-správy, g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:národní-architektonický-plán,
    g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:národní-architektonický-rámec, g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:propojený-datový-fond,
    g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:stavební-blok-egovernmentu, g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:univerzální-kontaktní-místo,
    g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:vertikální-domény-motivační-architektury .

g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:egovernment a skos:Concept;
  skos:definition "Moderní digitální veřejná správa, využívající k výkonu svých působností digitální infrastrukturu, realizující sadu ICT služeb, které jsou sdílené, vzájemně sladěné, důvěryhodné, propojené, přístupné, bezpečné, dostupné, měřené, efektivní, automatizované a z hlediska uživatelů snadno použitelné."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-informační-koncepce-čr:glosář;
  skos:prefLabel "eGovernment"@cs;
  skos:scopeNote "Veřejná správa poskytující služby s využitím možností informačních a komunikačních technologií.eGovernment je pojem používaný pro digitální služby státní a veřejné správy určené občanům, podnikatelům, firmám a samotným úředníkům. Veřejná správa poskytující služby s využitím možností informačních a komunikačních technologií.Totéž jako \"Digitální Government\" a \"Digitální veřejná správa\"."@cs .

g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:interaktivní-služby-veřejné-správy a skos:Concept;
  skos:definition "individuální poskytování personalizovaných informací různými informačními kanály"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-informační-koncepce-čr:glosář;
  skos:prefLabel "Interaktivní služby veřejné správy"@cs .

g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:univerzální-kontaktní-místo a skos:Concept;
  skos:definition "Takové kontaktní místo (prezenční nebo elektronické), ve kterém jsou pro klienty veřejné správy ČR dostupné služby pro řešení jejich životních situací napříč jednotlivými agendami a gesčními úřady. Příkladem univerzálního kontaktního místa jsou stávající CzechPOINT, Portál občana v PVS a budoucí hlasové kontaktní centrum (Call-centrum)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-informační-koncepce-čr:glosář;
  skos:prefLabel "Univerzální kontaktní místo"@cs .

g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:aplikační-funkce a skos:Concept;
  skos:definition "Aplikační funkce představuje automatizované chování, které může být vykonáno aplikační komponentou."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-informační-koncepce-čr:glosář;
  skos:prefLabel "Aplikační funkce"@cs .

g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:aplikační-komponenta-komponenta-aplikace a skos:Concept;
  skos:definition "Zapouzdření aplikační funkčnosti ve shodě s členěním její implementace. Modulární, nasaditelná a nahraditelná část softwarového systému, zapouzdřující své chování a data, které poskytuje skrz sadu rozhraní."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-informační-koncepce-čr:glosář;
  skos:prefLabel "Aplikační komponenta (Komponenta aplikace)"@cs;
  skos:scopeNote "Aplikační komponenty jsou realizovány, rozmístěny (deployed) do technologických komponent. Aplikační komponenta je implementována řadou technologických komponent.Jedná se o aktivní prvek architektury informačních systémů. Aplikační komponenta je samostatně instalovatelnou a provozovatelnou jednotkou aplikačního SW vybavení."@cs .

g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:byznys-architektura a skos:Concept;
  skos:definition "Byznys architektura reprezentuje vrstvu výkonu veřejné správy. Obsahuje procesy, služby, aktéry a rozhraní popisující chování organizace vůči koncovému klientovi nebo jiné organizaci, včetně jí samotné."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-informační-koncepce-čr:glosář;
  skos:prefLabel "Byznys architektura"@cs .

g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:datová-architektura a skos:Concept;
  skos:definition "Součást vrstvy architektury informačních systémů, popisující zejména konceptuální, logické a fyzické modely údajů o objektech, které jsou předmětem evidence v informačních systémech úřadu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-informační-koncepce-čr:glosář;
  skos:prefLabel "Datová architektura"@cs;
  skos:scopeNote "Datová architektura popisuje strukturu datové základny organizace, jednotlivé datové sady, datové zdroje (databázové systémy, datové soubory), vazby mezi nimi a vazby na další relevantní prvky podnikové architektury (Enterprise Architecture)."@cs .

g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:formulářový-agendový-informační-systém a skos:Concept;
  skos:definition "Formulářový AIS (FAIS) je komponentou ISZR (Informační systém základních registrů), který prostřednictvím speciálních formulářově orientovaných služeb umožňuje požádat o výdej více údajů ze základních registrů a následně zprostředkuje dávkové vydání těchto hromadných údajů. Využívá se pro případy, kdy je stanoveno zákonným zmocněním, že se využívají referenční údaje ve skupinách více subjektů. Takovým případem jsou například výdeje voličských seznamů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-informační-koncepce-čr:glosář;
  skos:prefLabel "Formulářový agendový informační systém"@cs .

g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:funkční-celek a skos:Concept;
  skos:definition "Funkční celek je logická struktura obsahující všechny vrstvy architektury (primárně Byznys, Aplikace, Platformy, Komunikace), a který se nejčastěji tvoří kolem informačního systému veřejné správy. Typickým příkladem funkčního celku může být \"správa dokumentů\". Tento celek kromě samotného informačního systému typu elektronická spisová služba a důvěryhodné úložiště obsahuje i procesy a postupy v úřadu (skartační plán, příjem dokumentů atd.), potřebný HW a SW, komunikační propojení, bezpečnostní požadavky, standardy, pravidla a další. To, že se funkční celek popisuje skrze všechny vrstvy architektury ale neznamená, že jsou jeho nedílnou součástí. Například u vrstvy HW a SW vybavení se počítá s tím, že jde o sdílenou platformu, která není přímo součástí funkčního celku, ale využívá její služby."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-informační-koncepce-čr:glosář;
  skos:prefLabel "Funkční celek"@cs .

g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:digitální-infrastruktura-veřejné-správy a skos:Concept;
  skos:definition "is a complex set of methods, tools, services, software, technical equipment and the information systems and electronic applications implemented by them, through which effective online services can be provided, for clients, for officials and for connecting devices in the Internet of Things (IoT)"@en,
    "komplexní soubor metod, nástrojů, služeb, programového, technického vybavení a jimi realizovaných informačních systémů a elektronických aplikací, jejichž prostřednictvím lze poskytovat efektivní on-line služby, a to pro klienty, pro úředníky i pro připojení zařízení v internetu věcí (IoT)"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-informační-koncepce-čr:glosář;
  skos:prefLabel "Digitální infrastruktura veřejné správy "@cs .

g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:národní-architektonický-plán a skos:Concept;
  skos:definition """It is part of the national Architecture of public administration. It is a description of the planned target state of the National Public Administration architecture at a specific time frame and path plan. Implementation steps (Programs and projects), leading from the current state to reaching the target state.
"""@en,
    "Popis současného stavu jednotlivých úřadů veřejné správy a centrálních prvků eGovernmentu, popis návrhů jejich cílového stavu v určeném časovém horizontu, z nich plynoucí rozdíl, tedy rozsah očekávaných změn a plán implementačních kroků (programů a projektů), vedoucích ze současného stavu k dosažení stavu cílového."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-informační-koncepce-čr:glosář;
  skos:prefLabel "National Architecture Plan"@en, "Národní architektonický plán"@cs;
  skos:scopeNote "Je také souborem architektonických dat (modelů) a diagramů, udržovaných společně Odborem hlavního architekta a jednotlivými orgány veřejné moci, členěný na architektury úřadů a architektury sdílených služeb."@cs .

g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:národní-architektonický-rámec a skos:Concept;
  skos:definition "Národní architektonický rámec, jako metodický a myšlenkový rámec pro jednotný a koordinovaný popis Národní architektury veřejné správy ČR, obsahuje návody, postupy, předlohy a vzory tvorby, údržby a užití popisu architektury, Národního architektonického plánu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-informační-koncepce-čr:glosář;
  skos:prefLabel "Národní architektonický rámec"@cs .

g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:propojený-datový-fond a skos:Concept;
  skos:definition "Propojený datový fond představuje tématickou oblast obsahující především referenční rozhraní veřejné správy. Slouží k poskytování a čerpání referenčních a agendových údajů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-informační-koncepce-čr:glosář;
  skos:prefLabel "Interconnected data fund"@en, "Propojený datový fond"@cs .

g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:stavební-blok-egovernmentu a skos:Concept;
  skos:definition "Takový funkční celek nebo případně jeho část, který  :a) poskytuje centrální sdílené funkce (jako služby) všem (více, mnoha) aktérům (účastníkům) eGovernmentu, nebo mnoha ostatním funkčním celkům, nebob) představuje mnohokrát opakovatelný vzor jednotných lokálních funkčních celkůc) vždy je spravován  s centrální zodpovědností (governance)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-informační-koncepce-čr:glosář;
  skos:prefLabel "Stavební blok (eGovernmentu)"@cs .

g-sgov-informační-koncepce-čr-pojem:vertikální-domény-motivační-architektury a skos:Concept;
  skos:definition "Vertikální domény motivační architektury, doplňují a protínají horizontální architektury a poskytují odpovědi na otázku Proč je naše organizace taková, jaká je?:• Architektura strategie a směrování, původně také zvaná jenom motivační architektura• Architektura výkonnosti, měřící dosahování strategie i provozní efektivity• Architektura rizik a bezpečnosti – postihující specifické bezpečnostní aspekty napříč doménami• Architektura shody s pravidly, standardizace a dlouhodobé udržitelnosti."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-informační-koncepce-čr:glosář;
  skos:prefLabel "Vertikální domény motivační architektury"@cs .
