@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix bibo: <http://purl.org/ontology/bibo/> .
@prefix d-sgov-klasifikace: <https://slovník.gov.cz/datový/klasifikace/> .
@prefix d-sgov-klasifikace-pojem: <https://slovník.gov.cz/datový/klasifikace/pojem/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

d-sgov-klasifikace:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2021-01-04T00:21:38.285+02:00"^^xsd:dateTime;
  dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0>;
  dcterms:title "Datový slovník OFN klasifikací - glosář"@cs;
  bibo:status "Specifikace"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "d-sgov-klasifikace-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/datový/klasifikace/pojem/";
  owl:versionIRI "https://slovník.gov.cz/datový/klasifikace/glosář/verze/1.0.0";
  skos:hasTopConcept d-sgov-klasifikace-pojem:akronym-klasifikace, d-sgov-klasifikace-pojem:akronym-klasifikačního-schématu,
    d-sgov-klasifikace-pojem:definice-klasifikace, d-sgov-klasifikace-pojem:definice-klasifikačního-schématu,
    d-sgov-klasifikace-pojem:eviduje-položku-klasifikace, d-sgov-klasifikace-pojem:hloubka-úrovně-klasifikace,
    d-sgov-klasifikace-pojem:je-charakterizována-pojmem, d-sgov-klasifikace-pojem:je-mapována-na-obecnější-položku,
    d-sgov-klasifikace-pojem:je-mapována-na-položku, d-sgov-klasifikace-pojem:je-mapována-na-přesně-odpovídající-položku,
    d-sgov-klasifikace-pojem:je-mapována-na-přibližně-odpovídající-položku, d-sgov-klasifikace-pojem:je-mapována-na-související-položku,
    d-sgov-klasifikace-pojem:je-příčinou-pro-položku, d-sgov-klasifikace-pojem:je-součástí-položky,
    d-sgov-klasifikace-pojem:je-verzí-klasifikace, d-sgov-klasifikace-pojem:klasifikace,
    d-sgov-klasifikace-pojem:klasifikační-schéma, d-sgov-klasifikace-pojem:má-administrativní-platnost-klasifikace,
    d-sgov-klasifikace-pojem:má-administrativní-platnost-klasifikačního-schématu, d-sgov-klasifikace-pojem:má-administrativní-platnost-shody-mezi-klasifikačními-schématy,
    d-sgov-klasifikace-pojem:má-administrativní-platnost-shody-položek-klasifikací, d-sgov-klasifikace-pojem:má-administrativní-platnost-úrovně-klasifikace,
    d-sgov-klasifikace-pojem:má-cílovou-položku-shody, d-sgov-klasifikace-pojem:má-nadřazenou-položku,
    d-sgov-klasifikace-pojem:má-přímo-nadřazenou-položku, d-sgov-klasifikace-pojem:má-sémantický-vztah-k-položce,
    d-sgov-klasifikace-pojem:má-vrchní-položku-klasifikace, d-sgov-klasifikace-pojem:má-zdrojovou-položku-shody,
    d-sgov-klasifikace-pojem:má-úroveň-klasifikace, d-sgov-klasifikace-pojem:nachází-se-za-položkou,
    d-sgov-klasifikace-pojem:nahrazuje-verzi-klasifikace, d-sgov-klasifikace-pojem:následuje-po-položce,
    d-sgov-klasifikace-pojem:následuje-verzi-klasifikace, d-sgov-klasifikace-pojem:název-klasifikace,
    d-sgov-klasifikace-pojem:název-klasifikačního-schématu, d-sgov-klasifikace-pojem:název-úrovně-klasifikace,
    d-sgov-klasifikace-pojem:pokrývá-oblast, d-sgov-klasifikace-pojem:počet-úrovní-klasifikačního-schématu,
    d-sgov-klasifikace-pojem:shoda-mezi-klasifikačními-schématy, d-sgov-klasifikace-pojem:shoda-položek-klasifikací,
    d-sgov-klasifikace-pojem:souvisí-s-položkou, d-sgov-klasifikace-pojem:specializuje-položku,
    d-sgov-klasifikace-pojem:srovnává-klasifikační-schéma-na-shodu, d-sgov-klasifikace-pojem:tvořena-shodou-položek-klasifikací,
    d-sgov-klasifikace-pojem:zařazuje-položku-klasifikace, d-sgov-klasifikace-pojem:zzz,
    d-sgov-klasifikace-pojem:úroveň-klasifikace .

d-sgov-klasifikace-pojem:eviduje-položku-klasifikace a skos:Concept;
  skos:altLabel "eviduje"@cs;
  skos:definition "Přiřazuje klasifikačnímu schématu jeho položku, která kóduje jednu přípustnou hodnotu specifikovanou klasifikačním schématem."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "eviduje položku klasifikace"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:klasifikace a skos:Concept;
  skos:definition """Statistická klasifikace představuje hierarchicky uspořádané třídění určitých ekonomických, sociálních nebo demografických jevů či procesů. Klasifikační třídění sleduje návaznost jevů a procesů od obecnějšího k detailnějšímu. Jevy a procesy jsou v klasifikacích uspořádány a rozčleněny zpravidla do tříd a podtříd, skupin a podskupin, oddílů a pododdílů, kdy vyšší stupeň struktury se rozkládá na detailnější nižší stupně a existuje hierarchické logické uspořádání podřízení a nadřazení jednotlivých stupňů klasifikace.

Klasifikace samotná je abstraktní pojem. Konkrétní způsob třídění definuje až její klasifikační schéma. Klasifikačních schémat může být více a reprezentují jednotlivé verze klasifikace. """@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "Klasifikace"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:klasifikační-schéma a skos:Concept;
  skos:definition "Klasifikační schéma je konkrétním vyjádřením klasifikace a definuje konkrétní způsob třídění dle této klasifikace. Klasifikační schéma je verzí klasifikace."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "Klasifikační schéma"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:akronym-klasifikace a skos:Concept;
  skos:altLabel "akronym"@cs;
  skos:definition "Zkratka klasifikace používaná i jako její identifikátor."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "akronym klasifikace"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:akronym-klasifikačního-schématu a skos:Concept;
  skos:altLabel "akronym"@cs;
  skos:definition "Zkratka klasifikačního schématu používaná i jako jeho identifikátor."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "akronym klasifikačního schématu"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:definice-klasifikace a skos:Concept;
  skos:altLabel "definice"@cs;
  skos:definition "Delší text přesně definující klasifikaci a položky, které eviduje."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "definice klasifikace"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:definice-klasifikačního-schématu a skos:Concept;
  skos:altLabel "definice"@cs;
  skos:definition "Delší text přesně definující klasifikační schéma a položky, které eviduje."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "definice klasifikačního schématu"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:hloubka-úrovně-klasifikace a skos:Concept;
  skos:altLabel "hloubka"@cs;
  skos:definition "Vzdálenost úrovně klasifikace od (abstraktního) kořene hierarchie klasifikačního schématu."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "hloubka úrovně klasifikace"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:je-charakterizována-pojmem a skos:Concept;
  skos:definition "Specifikuje obecný pojem, který charakterizuje úroveň klasifikace a všechny její položky. Takovými obecnými pojmy mohou být např. Sekce, Oddíl, Skupina, Třída a Podtřída."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "je charakterizována pojmem"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:je-mapována-na-obecnější-položku a skos:Concept;
  skos:altLabel "mapována na obecnější"@cs;
  skos:definition "Mapuje položku jednoho evidenčního systému na položku jiného evidenčního systému, která je obecnější."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "je mapována na obecnější položku"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:je-mapována-na-položku a skos:Concept;
  skos:altLabel "mapována na"@cs;
  skos:definition "Mapuje položku jednoho evidenčního systému na položku jiného evidenčního systému, se kterou má nějakou věcnou souvislost."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "je mapována na položku"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:má-sémantický-vztah-k-položce a skos:Concept;
  skos:altLabel "má sémantický vztah"@cs, "sémantický vztah"@cs;
  skos:definition """Specifikuje existenci nějakého sémantického (významového) vztahu mezi dvěma položkami 
evidovanými ve stejném evidenčním systému. Může se jednat o vztah sémantické podobnosti, asociativní vztah nebo vztah v podobě nadřazenosti či podřazenosti položek."""@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "má sémantický vztah k položce"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:je-mapována-na-přesně-odpovídající-položku a skos:Concept;
  skos:altLabel "mapována na přesně odpovídající"@cs;
  skos:definition "Mapuje položku jednoho evidenčního systému na položku jiného evidenčního systému, kdy obě položky jsou sémanticky ekvivalentní."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "je mapována na přesně odpovídající položku"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:je-mapována-na-přibližně-odpovídající-položku a skos:Concept;
  skos:altLabel "mapována na přibližně odpovídající"@cs;
  skos:definition "Mapuje položku jednoho evidenčního systému na položku jiného evidenčního systému, kdy obě položky jsou si sémanticky podobné."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "je mapována na přibližně odpovídající položku"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:je-mapována-na-související-položku a skos:Concept;
  skos:altLabel "mapována na související"@cs;
  skos:definition "Mapuje položku jednoho evidenčního systému na položku jiného evidenčního systému, kdy mezi položkami je nějaký sémantický vztah, který není hierarchický."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "je mapována na související položku"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:je-příčinou-pro-položku a skos:Concept;
  skos:altLabel "je příčinou pro"@cs;
  skos:definition "Přiřazuje k položce jinou položku , jejíž je příčinou. Dává smysl v případech, kdy položky reprezentují jevy, procesy či koncepty, které se vzájemně podmiňují nebo se způsobují. Obě položky jsou ve stejném evidenčním systému."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "je příčinou pro položku"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:souvisí-s-položkou a skos:Concept;
  skos:altLabel "souvisí s"@cs;
  skos:definition "Přiřazuje k položce jinou položku, která s ní souvisí nějakým jiným způsobem než hierarchickým. Obě položky jsou ve stejném evidenčním systému."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "souvisí s položkou"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:je-součástí-položky a skos:Concept;
  skos:altLabel "je součástí"@cs;
  skos:definition "Přiřazuje k položce jinou položku stejného evidenčního systému, které je součástí."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "je součástí položky"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:má-přímo-nadřazenou-položku a skos:Concept;
  skos:altLabel "má přímo nařazenou"@cs;
  skos:definition "Přiřazuje k položce její přímo nadřazenou, tj. obecnější, položku ve stejném evidenčním systému."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "má přímo nadřazenou položku"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:je-verzí-klasifikace a skos:Concept;
  skos:altLabel "je verzí"@cs;
  skos:definition "Přiřazuje k abstraktní klasifikaci její verzi v podobě konkrétního klasifikačního schématu."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "je verzí klasifikace"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:má-administrativní-platnost-klasifikace a skos:Concept;
  skos:altLabel "má platnost"@cs;
  skos:definition "Přiřazuje klasifikaci časový interval, ve kterém je platná. Platnost klasifikace určuje, v jakém časovém období byl, je nebo bude klasifikace platná."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "má administrativní platnost klasifikace"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:má-administrativní-platnost-klasifikačního-schématu a skos:Concept;
  skos:altLabel "má platnost"@cs;
  skos:definition "Přiřazuje klasifikačnímu schématu časový interval, ve kterém je schéma platné. Platnost schématu určuje, v jakém časovém období byl, je nebo bude schéma platné. Pro snazší strojové zpracování se doporučuje nespoléhat na to, že uživatel aplikuje platnost schématu i na jednotlivé položky. Je doporučeno platnost položek uvést přímo pro jednotlivé položky."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "má administrativní platnost klasifikačního schématu"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:má-administrativní-platnost-shody-mezi-klasifikačními-schématy
  a skos:Concept;
  skos:altLabel "má pla"@cs, "má platnost"@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "má administrativní platnost shody mezi klasifikačními schématy"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:má-administrativní-platnost-shody-položek-klasifikací a skos:Concept;
  skos:altLabel "má platnost"@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "má administrativní platnost shody položek klasifikací"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:má-administrativní-platnost-úrovně-klasifikace a skos:Concept;
  skos:altLabel "má platnost"@cs;
  skos:definition "Přiřazuje úrovni klasifikace časový interval, ve kterém je úroveň platná. Platnost určuje, v jakém časovém období byla, je nebo bude úroveň platná. Pro snazší strojové zpracování se doporučuje nespoléhat na to, že uživatel aplikuje platnost úrovně i na jednotlivé položky. Je doporučeno platnost položek uvést přímo pro jednotlivé položky."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "má administrativní platnost úrovně klasifikace"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:má-cílovou-položku-shody a skos:Concept;
  skos:altLabel "cíl shody"@cs;
  skos:definition "Přiřazuje do srovnání na shodu konkrétní zdrojovou položku klasifikace, na kterou jsou mapovány zdrojové položky srovnání."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "má cílovou položku shody"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:má-nadřazenou-položku a skos:Concept;
  skos:altLabel "má nadřazenou"@cs, "nadřazená položka"@cs;
  skos:definition "Přiřazuje k položce její nadřazenou, tj. obecnější, položku ve stejném evidenčním systému."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "má nadřazenou položku"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:má-vrchní-položku-klasifikace a skos:Concept;
  skos:altLabel "má vrchní položku"@cs;
  skos:definition "Přiřazuje klasifikačnímu schématu jeho položku, která kóduje jednu přípustnou hodnotu specifikovanou klasifikačním schématem a která je na vrcholu klasifikace, tj. nemá žádnou nadřazenou položku."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "má vrchní položku klasifikace"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:má-zdrojovou-položku-shody a skos:Concept;
  skos:altLabel "zdroj shody"@cs;
  skos:definition "Přiřazuje do srovnání na shodu konkrétní zdrojovou položku klasifikace, která je mapována na cílové položky srovnání."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "má zdrojovou položku shody"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:má-úroveň-klasifikace a skos:Concept;
  skos:altLabel "má úroveň"@cs;
  skos:definition "Přiřazuje klasifikačnímu schématu jeho úroveň klasifikace. Seznam přiřazených úrovní klasifikace je uspořádaný."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "má úroveň klasifikace"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:nachází-se-za-položkou a skos:Concept;
  skos:altLabel "nachází se za"@cs;
  skos:definition "Přiřazuje k položce jinou položku , za kterou se nachází. Dává smysl v případě položek, které reprezentují jevy, procesy či koncepty, které mohou být řazeny za/před sebe. Obě položky jsou ve stejném evidenčním systému."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "nachází se za položkou"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:nahrazuje-verzi-klasifikace a skos:Concept;
  skos:altLabel "nahrazuje verzi"@cs;
  skos:definition "Propojuje konkrétní klasifikační schéma, které je verzí klasifikace, s jiným klasifikačním schématem, které je předchozí verzí klasifikace. Nová verze nahrazuje původní verzi."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "nahrazuje verzi klasifikace"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:následuje-verzi-klasifikace a skos:Concept;
  skos:altLabel "následuje verzi"@cs;
  skos:definition "Propojuje konkrétní klasifikační schéma, které je verzí klasifikace, s jiným klasifikačním schématem, které je předchozí verzí klasifikace."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "následuje verzi klasifikace"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:následuje-po-položce a skos:Concept;
  skos:altLabel "následuje po"@cs;
  skos:definition "Přiřazuje k položce jinou položku, po které následuje. Dává smysl v případech, kdy položky reprezentují jevy, procesy či koncepty, které jsou v časové souslednosti. Obě položky jsou ve stejném evidenčním systému."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "následuje po položce"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:název-klasifikace a skos:Concept;
  skos:altLabel "název"@cs;
  skos:definition "Název klasifikace je unikátním pojmenováním klasifikace, ze kterého vyplývá, jaké položky klasifikaci tvoří. Může být uveden ve více jazycích."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "název klasifikace"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:název-klasifikačního-schématu a skos:Concept;
  skos:altLabel "název"@cs;
  skos:definition "Název klasifikačního schématu je unikátním pojmenováním schématu, ze kterého vyplývá, jaké položky klasifikační schéma tvoří. Může být uveden ve více jazycích."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "název klasifikačního schématu"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:název-úrovně-klasifikace a skos:Concept;
  skos:altLabel "název"@cs;
  skos:definition "Název úrovně klasifikace je unikátním pojmenováním úrovně, ze kterého vyplývá, jaké položky úroveň klasifikace tvoří. Může být uveden ve více jazycích."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "název úrovně klasifikace"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:pokrývá-oblast a skos:Concept;
  skos:definition "Specifikuje obecný pojem, který reprezentuje oblast nebo doménu, kterou klasifikační schéma svými položkami pokrývá."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "pokrývá oblast"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:počet-úrovní-klasifikačního-schématu a skos:Concept;
  skos:altLabel "počet úrovní"@cs, "úrovní"@cs;
  skos:definition "Počet úrovní klasifikace, do kterých jsou organizovány položky klasifikačního schématu."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "počet úrovní klasifikačního schématu"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:shoda-mezi-klasifikačními-schématy a skos:Concept;
  skos:altLabel "Shoda"@cs, "Shoda schémat"@cs;
  skos:definition "Shoda mezi dvěma klasifikačními schématy popisuje, jak jsou mezi sebou asociovány jednotlivé položky obou klasifikací."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "Shoda mezi klasifikačními schématy"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:shoda-položek-klasifikací a skos:Concept;
  skos:altLabel "Shoda položek"@cs;
  skos:definition "Shoda mezi jednou a více zdrojový položkami jednoho klasifikačního schématu na jedné straně a jednou a více položkami druhého klasifikačního schématu na druhé straně."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "Shoda položek klasifikací"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:specializuje-položku a skos:Concept;
  skos:altLabel "specializuje"@cs;
  skos:definition "Přiřazuje k položce jinou položku stejného evidenčního systému, kterou specializuje."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "specializuje položku"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:srovnává-klasifikační-schéma-na-shodu a skos:Concept;
  skos:altLabel "srovnává"@cs;
  skos:definition "Přiřazuje dvě klasifikační schémata do srovnání na shodu jejich položek."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "srovnává klasifikační schéma na shodu"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:tvořena-shodou-položek-klasifikací a skos:Concept;
  skos:altLabel "tvořena shodou položek"@cs;
  skos:definition "Přiřazuje do srovnání klasifikací na shodu jejich položek jedno konkrétní srovnání položek."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "tvořena shodou položek klasifikací"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:zařazuje-položku-klasifikace a skos:Concept;
  skos:altLabel "zařazuje"@cs;
  skos:definition "Přiřazuje úrovni klasifikace položku klasifikace, která na tuto úroveň patří."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "zařazuje položku klasifikace"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:úroveň-klasifikace a skos:Concept;
  skos:definition "Úroveň klasifikace reprezentuje jednu úroveň klasifikačního schématu. Organizuje položky klasifikace, které jsou ve stejné vzdálenosti od kořene klasifikačního schématu v jeho hierarchické struktuře. Klasifikační schéma může obsahovat jednu nebo více úrovní klasifikace. Jednoúrovňové klasifikační schéma nemá hierarchickou strukturu, ale i tak jsou jeho položky organizovány v úrovni klasifikace."@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "Úroveň klasifikace"@cs .

d-sgov-klasifikace-pojem:zzz a skos:Concept;
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme d-sgov-klasifikace:glosář;
  skos:prefLabel "zzz"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .
