@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix g-sgov-archimate: <https://slovník.gov.cz/generický/archimate/> .
@prefix g-sgov-archimate-pojem: <https://slovník.gov.cz/generický/archimate/pojem/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

g-sgov-archimate:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, skos:ConceptScheme;
  dcterms:title "ArchiMate"@cs;
  skos:hasTopConcept g-sgov-archimate-pojem:aaa, g-sgov-archimate-pojem:agregace, g-sgov-archimate-pojem:artefakt,
    g-sgov-archimate-pojem:asociace-spojení--jiná-vazba, g-sgov-archimate-pojem:balíček-práce,
    g-sgov-archimate-pojem:cesta-dat, g-sgov-archimate-pojem:datový-objekt, g-sgov-archimate-pojem:funkce-aplikace,
    g-sgov-archimate-pojem:funkce-infrastruktury, g-sgov-archimate-pojem:gap, g-sgov-archimate-pojem:hnací-prvek--vliv,
    g-sgov-archimate-pojem:hodnota, g-sgov-archimate-pojem:interakce-aplikace, g-sgov-archimate-pojem:kompozice,
    g-sgov-archimate-pojem:kontrakt, g-sgov-archimate-pojem:lokalita, g-sgov-archimate-pojem:motivátor,
    g-sgov-archimate-pojem:objekt, g-sgov-archimate-pojem:omezení, g-sgov-archimate-pojem:plató--přechodová-architektura,
    g-sgov-archimate-pojem:posouzení, g-sgov-archimate-pojem:princip, g-sgov-archimate-pojem:přiřazení,
    g-sgov-archimate-pojem:přístup, g-sgov-archimate-pojem:realizace, g-sgov-archimate-pojem:reprezentace,
    g-sgov-archimate-pojem:rozdíl, g-sgov-archimate-pojem:rozhraní-aplikace, g-sgov-archimate-pojem:rozhraní-infrastruktury,
    g-sgov-archimate-pojem:skupina---seskupení, g-sgov-archimate-pojem:slouží, g-sgov-archimate-pojem:služba,
    g-sgov-archimate-pojem:služba-aplikace, g-sgov-archimate-pojem:služba-infrastruktury,
    g-sgov-archimate-pojem:specializace, g-sgov-archimate-pojem:spojka, g-sgov-archimate-pojem:spolupráce,
    g-sgov-archimate-pojem:spolupráce-aplikací, g-sgov-archimate-pojem:spouštění, g-sgov-archimate-pojem:systémový-software,
    g-sgov-archimate-pojem:síť, g-sgov-archimate-pojem:tok, g-sgov-archimate-pojem:událost-byznys,
    g-sgov-archimate-pojem:uzel, g-sgov-archimate-pojem:vliv, g-sgov-archimate-pojem:význam,
    g-sgov-archimate-pojem:zainteresovaný, g-sgov-archimate-pojem:zařízení, g-sgov-archimate-pojem:účastník .

g-sgov-archimate-pojem:agregace a skos:Concept;
  skos:definition "Agregace značí, že objekt seskupuje určitý počet jiných objektů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Agregace"@cs;
  skos:scopeNote "Vazba dle standardu ArchiMate "@cs .

g-sgov-archimate-pojem:artefakt a skos:Concept;
  skos:definition "Fyzický kus dat, který je užit nebo vytvořen při procesu vývoje softwaru nebo při nasazení a činnosti systému."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Artefakt"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:balíček-práce a skos:Concept;
  skos:definition "Série akcí sestavená tak, aby ve specifickém čase dosáhla určitého cíle – naplnila gap.."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Balíček práce"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:cesta-dat a skos:Concept;
  skos:definition "Spojení mezi dvěma nebo více uzly, skrz které si mohou tyto uzly vyměňovat data."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Cesta (dat)"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:datový-objekt a skos:Concept;
  skos:definition "Pasivní element vhodný k automatickému zpracování."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Datový objekt"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:funkce-aplikace a skos:Concept;
  skos:definition "Element chování, který seskupuje automatizované chování, které může být prováděno kteroukoliv aplikační komponentou.Aplikační funkce je výrazem interního pohledu na to, co aplikační komponenta dokáže. Je předpokladem pro extreně poskytnutou a přijímanou aplikační službu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Funkce aplikace"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:funkce-infrastruktury a skos:Concept;
  dcterms:source "technologické a infrastrukturní vrstvy";
  skos:definition "Element chování seskupující infrastrukturní chování, které může být prováděno uzlem.Infrastrukturní funkce je popisem toho, co technologický uzel interně dovede, jakou funkcí disponuje."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Funkce infrastruktury"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:hnací-prvek--vliv a skos:Concept;
  skos:definition "Něco, co vytváří, motivuje a pohání změnu v organizaci."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Hnací prvek /vliv"@cs;
  skos:scopeNote "Synonymum: Motivátor."@cs .

g-sgov-archimate-pojem:hodnota a skos:Concept;
  skos:definition "Relativní hodnota, užitek nebo důležitost služby nebo produktu pro příjemce, klienta."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Hodnota"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:kompozice a skos:Concept;
  skos:definition "Vztah kompozice značí, že objekt je složen z jednoho nebo více jiných objektů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Kompozice"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:kontrakt a skos:Concept;
  skos:definition "Formální nebo neformální specifikace dohody, která specifikuje práva a povinnosti spojené s produktem."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Kontrakt"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:lokalita a skos:Concept;
  skos:definition "Slouží k naznačení umístění v prostoru."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Lokalita"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:motivátor a skos:Concept;
  skos:definition "Něco, co vytváří, motivuje a pohání změnu v organizaci."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Motivátor"@cs;
  skos:scopeNote "Synonymum: Hnací prvek /vliv"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:objekt a skos:Concept;
  skos:definition "Pasivní element, který má relevanci z procesního pohledu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Objekt"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:posouzení a skos:Concept;
  skos:definition "Výstup z nějaké analýzy některého motivátoru."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Posouzení"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:princip a skos:Concept;
  skos:definition "Normativní vlastnost všech systémů v daném kontextu nebo způsob jakým jsou realizovány."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Princip"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:přiřazení a skos:Concept;
  skos:definition "Vztah přiřazení spojuje prvky chování s aktivními elementy (např. role, komponenty), které je provádějí nebo role s účastníky, kteří je plní."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Přiřazení"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:přístup a skos:Concept;
  skos:definition "Přístupová vazba modeluje přístup prvků chování k procesním a datovým objektům."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Přístup"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:realizace a skos:Concept;
  skos:definition "Vztah realizace spojuje logickou entitu s více konkrétní entitou, která ji realizuje."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Realizace"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:reprezentace a skos:Concept;
  skos:definition "Je definována jako vnímatelná forma informace, kterou nese objekt."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Reprezentace"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:rozdíl a skos:Concept;
  skos:definition "Výstup Gap analýzy mezi dvěma plateau"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Rozdíl"@cs;
  skos:scopeNote "Synonymum: Gap"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:rozhraní-aplikace a skos:Concept;
  skos:definition "Přístupový bod, ve kterém je služba aplikace dostupná pro využití uživatelem nebo jinou komponentou aplikace"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Rozhraní aplikace"@cs;
  skos:scopeNote "Synonymum: Aplikační rozhranní"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:rozhraní-infrastruktury a skos:Concept;
  skos:definition "Přístupový bod, kde služby infrastruktury nabízené uzlem mohou být využity jiným uzlem nebo komponentou aplikace."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Rozhraní infrastruktury"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:skupina---seskupení a skos:Concept;
  skos:definition "Vztah seskupení značí, že stejné nebo rozdílné objekty jsou seskupeny podle nějaké společné charakteristiky."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Skupina / seskupení"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:slouží a skos:Concept;
  skos:definition "Použití služeb procesy, funkcemi, nebo interakcí a přístupem k rozhraní rolemi, komponentami nebo spoluprací."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Slouží"@cs;
  skos:scopeNote "Název vazby dle standardu ArchiMate.  "@cs .

g-sgov-archimate-pojem:služba a skos:Concept;
  skos:definition "Služba, která naplňuje potřeby zákazníka (interní nebo externí vůči organizaci)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Služba"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:služba-aplikace a skos:Concept;
  skos:definition "Služba, která poskytuje automatizované chování."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Služba aplikace"@cs;
  skos:scopeNote "Synonymum: Aplikační služba"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:služba-infrastruktury a skos:Concept;
  dcterms:source "technologické a infrastrukturní vrstvy";
  skos:definition "Externě viditelná jednotka funkcionality poskytovaná jedním nebo více uzly, která je přístupná přes dobře definované rozhraní a má význam pro okolí."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Služba infrastruktury"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:specializace a skos:Concept;
  skos:definition "Vztah specializace značí, že objekt je specializací jiného objektu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Specializace"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:spolupráce-aplikací a skos:Concept;
  skos:definition "Souhrn dvou nebo více komponent aplikací, které pracují společně za účelem vykonání kolektivního chování"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Spolupráce aplikací"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:systémový-software a skos:Concept;
  skos:definition "Softwarové prostředí pro speciální typ komponentů a objektů, které jsou na něm rozmístěny ve formě artefaktů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Systémový software"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:síť a skos:Concept;
  skos:definition "Komunikační medium mezi dvěma nebo více zařízeními."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Síť"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:událost-byznys a skos:Concept;
  skos:definition "Něco co se stává (interně nebo externě) a ovlivňuje chování."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Událost (byznys)"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:uzel a skos:Concept;
  skos:definition "Výpočetní zdroj, na kterém mohou být skladovány nebo dislokovány artefakty pro použití."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Uzel"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:vliv a skos:Concept;
  skos:definition "Vlivem se modeluje situace, kdy některý z motivačních prvků má pozitivní nebo negativní vliv na realizaci jiného motivačního prvku.Typ vazby mezi dvěma objekty v modelu úřadu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Vliv"@cs;
  skos:scopeNote "Synonymum: Motivátor / Hybatel / Hnací prvek."@cs .

g-sgov-archimate-pojem:význam a skos:Concept;
  skos:definition "Znalost nebo expertíza, která je obsažena v podnikovém objektu, nebo jeho zastoupení. Přidává konkrétní kontext."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Význam"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:zařízení a skos:Concept;
  skos:definition "Hardwarový zdroj, na kterém mohou být skladovány nebo dislokovány artefakty pro použití."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Zařízení"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:účastník a skos:Concept;
  skos:definition "organizační jednotka schopná (aktivně) vykonávat chování."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Účastník"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:asociace-spojení--jiná-vazba a skos:Concept;
  skos:definition "Asociace vztahů modelů, které nejsou popsatelné jiným, konkrétnější vztahem."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel """Asociace/spojení 
(jiná vazba)"""@cs, "Association"@en .

g-sgov-archimate-pojem:gap a skos:Concept;
  skos:definition "Výstup Gap analýzy mezi dvěma plateau"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Gap"@cs, "Gap"@en;
  skos:scopeNote "Synonymum: Rozdíl"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:interakce-aplikace a skos:Concept;
  skos:definition "Element chování, který popisuje chování aplikací při jejich kooperaci."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Application Interaction"@en, "Interakce aplikace"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:omezení a skos:Concept;
  skos:definition "Omezení, za kterých je systém realizován."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Constraint"@en, "Omezení"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:plató--přechodová-architektura a skos:Concept;
  skos:definition "Relativně stabilní stav architektury, který existuje v průběhu určitého časového úseku."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Plató/ přechodová architektura"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:spojka a skos:Concept;
  skos:definition "Spojka se používá ke spojení vztahů stejného typu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Junction"@en, "Spojka"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:spolupráce a skos:Concept;
  skos:definition "(Dočasná) sestava dvou a více rolí pracující společně k vykonání specifického chování."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Collaboration"@en, "Spolupráce"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:spouštění a skos:Concept;
  skos:definition "Vztah spouštění popisuje časové nebo příčinné vztahy mezi procesy, funkcemi, interakcemi a událostmi."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Spouštění"@cs, "Triggering"@en .

g-sgov-archimate-pojem:tok a skos:Concept;
  skos:definition "Vztah Tok popisuje výměnu nebo transfer např. informace nebo hodnotu mezi procesy, funkcemi, interakcemi a událostmi."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Flow"@en, "Tok"@cs .

g-sgov-archimate-pojem:zainteresovaný a skos:Concept;
  skos:definition "Role jednotlivce, týmu nebo organizace reprezentující své zájmy k výstupu architektury."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-archimate:glosář;
  skos:prefLabel "Stakeholder"@en, "Zainteresovaný"@cs .
