@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix g-sgov-výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti: <https://slovník.gov.cz/generický/výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti/> .
@prefix g-sgov-výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti-pojem: <https://slovník.gov.cz/generický/výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti/pojem/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

g-sgov-výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář,
    skos:ConceptScheme;
  dcterms:title "Výkladový slovník kybernetické bezpečnosti"@cs;
  skos:hasTopConcept g-sgov-výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti-pojem:aktivum,
    g-sgov-výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti-pojem:analýza-hrozeb, g-sgov-výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti-pojem:analýza-rizik,
    g-sgov-výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti-pojem:autentizace, g-sgov-výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti-pojem:certifikační-autorita,
    g-sgov-výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti-pojem:cíl, g-sgov-výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti-pojem:informační-systém,
    g-sgov-výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti-pojem:kybernetická-bezpečnost .

g-sgov-výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti-pojem:aktivum a skos:Concept;
  skos:definition "Cokoliv, co má hodnotu pro jednotlivce, organizaci nebo veřejnou správu"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti:glosář;
  skos:prefLabel "Aktivum"@cs .

g-sgov-výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti-pojem:analýza-hrozeb a skos:Concept;
  skos:definition "Zkoumání činností a událostí, které by mohly negativně ovlivnit kvalitu služby IT (systém zpracování a přenosu dat) i / nebo data samotná."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti:glosář;
  skos:prefLabel "Analýza hrozeb"@cs .

g-sgov-výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti-pojem:analýza-rizik a skos:Concept;
  skos:definition "Proces pochopení povahy rizika a určení úrovně (pravděpodobnosti nastání a odhad možných dopadů) rizika."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti:glosář;
  skos:prefLabel "Analýza rizik"@cs .

g-sgov-výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti-pojem:autentizace a skos:Concept;
  skos:definition "Proces ověření totožnosti, prokázání, že osoba/aplikace/technický prostředek, je skutečně tou identitou, za kterou se prohlašuje nebo je prohlašován. Jedná se o poskytnutí záruky, že prohlašovaná charakteristika je správná."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti:glosář;
  skos:prefLabel "Autentizace"@cs;
  skos:scopeNote "Umožňuje potvrdit elektronickou identifikaci fyzické či právnické osoby nebo původ a integritu dat. Po dokončení autentizace obvykle následuje autorizace, což je souhlas, schválení, umožnění přístupu či provedení konkrétní operace daným subjektem. Jedná se o elektronický postup, který umožňuje potvrdit elektronickou identifikaci fyzické či právnické osoby nebo původ a integritu dat v elektronické podobě."@cs .

g-sgov-výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti-pojem:informační-systém a skos:Concept;
  skos:definition "Funkční celek vytvořený za účelem poskytování informačních služeb, zabezpečující cílevědomé a systematické shromažďování, zpracovávání, uchovávání a zpřístupňování informací a dat."@cs,
    "Funkční celek zabezpečující cílevědomé a systematické shromažďování, zpracovávání, uchovávání, zpřístupňování a likvidování informací automatizačními nebo jinými prostředky.De-facto soubor nástrojů, dat a informací užívaný pro podporu procesu nebo funkce."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti:glosář;
  skos:prefLabel "Informační systém"@cs;
  skos:scopeNote "Zahrnuje datové a informační zdroje, nosiče, technické, programové a pracovní prostředky, technologie a postupy, související normy a pracovníky."@cs,
    "Zahrnuje datové a informační zdroje, nosiče, technické, programové a pracovní prostředky, technologie a postupy, související normy a pracovníky.Příklady z oblasti správy informačních systémů: informační systém správy dostupnosti a informační systém správy dodavatelů a smluv atd."@cs .

g-sgov-výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti-pojem:kybernetická-bezpečnost a
    skos:Concept;
  skos:definition "Souhrn právních, organizačních, technických a vzdělávacích opatření (a pravidel) směřujících k zajištění ochrany kybernetického prostorua v něm umístěných aktiv."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti:glosář;
  skos:prefLabel "Kybernetická bezpečnost"@cs .

g-sgov-výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti-pojem:certifikační-autorita a skos:Concept;
  skos:definition "A third party (an independent subject) which issues digital certificates and uses its authority to confirm the authenticity of data which exist in the freely accessible part of the certificate."@en,
    "Třetí strana (nezávislý subjekt), která vydává digitální certifikáty, tak, že svojí autoritou potvrzuje pravdivost údajů, které jsou ve volně dostupné části certifikátu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti:glosář;
  skos:prefLabel "Certification authority"@en, "Certifikační autorita"@cs .

g-sgov-výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti-pojem:cíl a skos:Concept;
  skos:definition "Výsledek, kterého má být dosaženo"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-výkladový-slovník-kybernetické-bezpečnosti:glosář;
  skos:prefLabel "Cíl"@cs, "Objective"@en .
