@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix d-sgov-čsn-73-0875: <https://slovník.gov.cz/datový/čsn-73-0875/> .
@prefix d-sgov-čsn-73-0875-pojem: <https://slovník.gov.cz/datový/čsn-73-0875/pojem/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

d-sgov-čsn-73-0875:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2022-02-18T11:50:43.296Z"^^xsd:dateTime;
  dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0>;
  dcterms:title "ČSN 73 0875 - glosář"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "d-sgov-čsn-73-0875-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/datový/čsn-73-0875/pojem/";
  owl:versionIRI "https://slovník.gov.cz/datový/čsn-73-0875/glosář/verze/1.0.0";
  skos:hasTopConcept d-sgov-čsn-73-0875-pojem:generální-klíč, <https://slovník.gov.cz/datový/čsn-73-0875/pojem/grafická-nadstavba-systému-eps;-grafická-nadstavba>,
    d-sgov-čsn-73-0875-pojem:hlavní-ústředna-eps, d-sgov-čsn-73-0875-pojem:hzs, d-sgov-čsn-73-0875-pojem:izs,
    d-sgov-čsn-73-0875-pojem:klíčový-trezor-požární-ochrany-ktpo, d-sgov-čsn-73-0875-pojem:koordinační-funkční-zkoušky-zařízení-eps,
    d-sgov-čsn-73-0875-pojem:kódovaná-zpráva, d-sgov-čsn-73-0875-pojem:lokální-detekce-požáru,
    d-sgov-čsn-73-0875-pojem:monitorovaná-zařízení, d-sgov-čsn-73-0875-pojem:obslužné-pole-požární-ochrany-oppo,
    d-sgov-čsn-73-0875-pojem:obslužný-a-signalizační-panel, d-sgov-čsn-73-0875-pojem:ovládaná-zařízení,
    d-sgov-čsn-73-0875-pojem:projekt-eps, d-sgov-čsn-73-0875-pojem:pult-centralizované-ochrany-pco,
    <https://slovník.gov.cz/datový/čsn-73-0875/pojem/režim-ústředny-„den“-a-nebo-„noc“>,
    d-sgov-čsn-73-0875-pojem:rozhlasová-zóna, d-sgov-čsn-73-0875-pojem:signalizační-panel,
    d-sgov-čsn-73-0875-pojem:trvalá-obsluha, d-sgov-čsn-73-0875-pojem:vedlejší-ústředna-eps,
    d-sgov-čsn-73-0875-pojem:všeobecný-poplach, d-sgov-čsn-73-0875-pojem:zařízení-dálkového-přenosu-zdp,
    d-sgov-čsn-73-0875-pojem:zařízení-elektrické-požární-signalizace-eps, d-sgov-čsn-73-0875-pojem:zónový-poplach .

d-sgov-čsn-73-0875-pojem:zařízení-elektrické-požární-signalizace-eps a skos:Concept;
  skos:definition "soubor hlásičů požáru, kabelů, kabelových tras, ústředen EPS a dalších komponentů (viz obrázek 1 v ČSN EN 54-1:1997), vytvářející systém, kterým se akusticky i vizuálně signalizuje jakýkoliv stav zařízení a vytváří se započetí příslušných protipožárních opatření. "@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0875:glosář;
  skos:prefLabel "zařízení elektrické požární signalizace (EPS)"@cs;
  skos:scopeNote "POZNÁMKA Za systém EPS není považována autonomní detekce a signalizace (ani v případě, že jsou hlásiče napojeny na ústřednu) ani čidla detekce požáru v systému elektronické zabezpečovací signalizace apod. Hlásiče požáru mohou být např. kouřové, teplotní, hlásiče vyzařování plamene, kombinované, videodetekce kouře / plamene apod. požárně bezpečnostní řešení (PBŘ) dokument vypracovaný na základě příslušných právních předpisů 2) a norem požární bezpečnosti staveb"@cs .

d-sgov-čsn-73-0875-pojem:hlavní-ústředna-eps a skos:Concept;
  skos:definition "ústředna, která přejímá a vyhodnocuje výstupní signály vysílané hlásiči požáru, popř. přejímá a vyhodnocuje informace ze všech vedlejších ústředen systému; do hlavní ústředny musí být svedeny všechny informace ze všech ústředen v systému"@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0875:glosář;
  skos:prefLabel "hlavní ústředna EPS"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

d-sgov-čsn-73-0875-pojem:vedlejší-ústředna-eps a skos:Concept;
  skos:definition "ústředna, která přejímá a vyhodnocuje výstupní signály vysílané hlásiči požáru, dále předává informace hlavní ústředně, přičemž nemusí být trvale obsluhována"@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0875:glosář;
  skos:prefLabel "vedlejší ústředna EPS"@cs;
  skos:related d-sgov-čsn-73-0875-pojem:hlavní-ústředna-eps;
  skos:scopeNote ""@cs .

d-sgov-čsn-73-0875-pojem:trvalá-obsluha a skos:Concept;
  skos:definition "organizační zajištění trvalé přítomnosti prokazatelně proškolených osob v místě hlavní ústředny EPS, resp. v místě, kam jsou signalizovány všechny stavy EPS, odkud je možné ovládat zařízení EPS"@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0875:glosář;
  skos:prefLabel "trvalá obsluha"@cs;
  skos:related d-sgov-čsn-73-0875-pojem:hlavní-ústředna-eps;
  skos:scopeNote ""@cs .

<https://slovník.gov.cz/datový/čsn-73-0875/pojem/režim-ústředny-„den“-a-nebo-„noc“>
  a skos:Concept;
  skos:definition "provozní stavy (režimy) ústředny stanovené v PBŘ. "@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0875:glosář;
  skos:prefLabel "režim ústředny „DEN“ a/nebo „NOC“"@cs;
  skos:related d-sgov-čsn-73-0875-pojem:hlavní-ústředna-eps;
  skos:scopeNote "POZNÁMKA Rozdělení nemusí být vázáno na reálnou denní nebo noční dobu a nemusí být pouze rozdělením provozu ústředny na provoz s obsluhou a provoz bez obsluhy. Provozní režim „DEN“ může být např. v pracovní době (v době přítomnosti obsluhy, personálu nebo návštěvníků v objektu) a režim „NOC“ mimo tuto dobu. Další možností je příklad provedení režimu „DEN“ v pracovní době obsluhy ústředny EPS a mimo tuto dobu režim „NOC“. Možností je i provozování ústředny trvale v režimu „DEN“ nebo trvale v režimu „NOC“."@cs .

d-sgov-čsn-73-0875-pojem:zónový-poplach a skos:Concept;
  skos:definition "optická, akustická nebo kombinovaná signalizace požárního poplachu ve vymezené části objektu (zóně), která je určena pro evakuaci osob a ke svolání preventivních požárních hlídek a dalších osob určených k provedení prvotního zásahu v této části objektu. "@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0875:glosář;
  skos:prefLabel "zónový poplach"@cs;
  skos:scopeNote "POZNÁMKA Rozsah a typ signalizace je stanoven v PBŘ."@cs .

d-sgov-čsn-73-0875-pojem:všeobecný-poplach a skos:Concept;
  skos:definition "optická, akustická, dotyková nebo kombinovaná signalizace požárního poplachu v objektu, která vyhlásí požární poplach v celém objektu a slouží pro zahájení evakuace osob, provedení nutných technických opatření na provozních zařízeních podle dokumentace požární ochrany a případně vyhlášení požárního poplachu jednotce požární ochrany. "@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0875:glosář;
  skos:prefLabel "všeobecný poplach"@cs;
  skos:scopeNote "POZNÁMKA Rozsah a typ vyhlášení je stanoven v požárně bezpečnostním řešení a to i s ohledem na možnost vyvolání paniky."@cs .

d-sgov-čsn-73-0875-pojem:kódovaná-zpráva a skos:Concept;
  skos:definition "zpráva, kterou lze vyhlásit informaci o možném nebezpečí proškolenému personálu ještě před vyhlášením všeobecného poplachu nebo zónového poplachu. "@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0875:glosář;
  skos:prefLabel "kódovaná zpráva"@cs;
  skos:scopeNote "POZNÁMKA Např. při aktivaci prvního samočinného hlásiče požáru lze vyhlásit prostřednictvím rozhlasu (nouzového zvukového systému) zprávu, která neovlivní chování návštěvníků, resp. osob mimo proškolený personál, ale zároveň upozorní proškolený personál na možnosti blížícího se vyhlášení zónového nebo všeobecného poplachu (např. „Žádáme ostrahu, aby se dostavila k ústředně EPS“). Kódovanou zprávou může být i aktivace akustického signálu pro vyhlášení poplachu (sirén) na relativně krátkou dobu."@cs .

d-sgov-čsn-73-0875-pojem:zařízení-dálkového-přenosu-zdp a skos:Concept;
  skos:definition "komponenty, které zajišťují samočinné předání informace o poplachu, případně o poruše na předem určené místo [viz ČSN EN 54-1]"@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0875:glosář;
  skos:prefLabel "zařízení dálkového přenosu (ZDP)"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

d-sgov-čsn-73-0875-pojem:koordinační-funkční-zkoušky-zařízení-eps a skos:Concept;
  skos:definition "zkoušky zařízení EPS včetně všech ovládaných a monitorovaných zařízení"@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0875:glosář;
  skos:prefLabel "koordinační funkční zkoušky zařízení EPS"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

<https://slovník.gov.cz/datový/čsn-73-0875/pojem/grafická-nadstavba-systému-eps;-grafická-nadstavba>
  a skos:Concept;
  skos:definition "nadstavbový systém, kde je přehledným způsobem (např. zjednodušené půdorysy objektu apod.) samočinně signalizováno místo vzniku požáru, případně další skutečnosti související se zabezpečením požární bezpečnosti objektu, volitelně s možným tiskem"@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0875:glosář;
  skos:prefLabel "grafická nadstavba systému EPS; grafická nadstavba"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

d-sgov-čsn-73-0875-pojem:projekt-eps a skos:Concept;
  skos:definition "projektová dokumentace zařízení EPS vypracovaná na základě PBŘ podle ČSN 34 2710 [viz ČSN 34 2710]"@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0875:glosář;
  skos:prefLabel "projekt EPS"@cs;
  skos:related d-sgov-čsn-73-0875-pojem:zařízení-elektrické-požární-signalizace-eps;
  skos:scopeNote ""@cs .

d-sgov-čsn-73-0875-pojem:signalizační-panel a skos:Concept;
  skos:definition """panel, který reprodukuje (signalizuje) všechny, nebo některé indikace a činnosti ústředny EPS
"""@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0875:glosář;
  skos:prefLabel "signalizační panel"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

d-sgov-čsn-73-0875-pojem:monitorovaná-zařízení a skos:Concept;
  skos:definition "zařízení nebo komponenty připojené na ústřednu EPS, která zajišťuje monitorování jejich chodu, aktivace nebo stavu, např. požární klapky, požární dveře, ventilátory a další. "@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0875:glosář;
  skos:prefLabel "monitorovaná zařízení"@cs;
  skos:scopeNote "POZNÁMKA Rozsah monitorovaných zařízení a další požadavky stanoví požárně bezpečnostní řešení."@cs .

d-sgov-čsn-73-0875-pojem:rozhlasová-zóna a skos:Concept;
  skos:definition "vymezená část objektu z hlediska možnosti samostatného vyhlášení poplachu prostřednictvím nouzového zvukového systému podle podmínek ČSN EN 60849; v objektech s předepsanou postupnou evakuací je větší počet zón. "@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0875:glosář;
  skos:prefLabel "rozhlasová zóna"@cs;
  skos:scopeNote "POZNÁMKA Pro hudbu a informační účely je nouzový zvukový systém obvykle rozčleněn do většího počtu zón (zóny z hlediska uživatele)."@cs .

d-sgov-čsn-73-0875-pojem:lokální-detekce-požáru a skos:Concept;
  skos:definition "systém, který je určen pro detekci vzniku požáru ve vymezeném prostoru a/nebo v technologii, sestává se ze samočinných hlásičů (detekce požáru) a vyhodnocovací jednotky (ústředny) propojené s ovládaným zařízením. "@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0875:glosář;
  skos:prefLabel "lokální detekce požáru"@cs;
  skos:scopeNote """POZNÁMKA 1 Hlásič může být považován za vyhodnocovací jednotku v případě, že je k tomu uzpůsoben. POZNÁMKA 2 Lokální detekce požáru není považována za EPS. Jedná se však o požárně bezpečnostní zařízení podle příslušného právního předpisu. 3). 
POZNÁMKA 3 Rozsah lokální detekce je stanoven v PBŘ.
"""@cs .

d-sgov-čsn-73-0875-pojem:ovládaná-zařízení a skos:Concept;
  skos:definition "komponenty připojené na výstupní část ústředny EPS, které jsou aktivovány v případě signalizace požáru, např. požární klapky, požární dveře, stabilní hasicí zařízení apod. [ČSN EN 54-1:1997, obrázek 1, položka H]. "@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0875:glosář;
  skos:prefLabel "ovládaná zařízení"@cs;
  skos:scopeNote "POZNÁMKA Jako ovládané zařízení může být navrženo např. samočinné odvětrávací zařízení, větrání chráněných únikových cest, zvuková signalizace, nouzový zvukový systém, světlená signalizace, vzduchotechnická zařízení, výtahy, posilovací čerpadla, uzávěry plynu, uzávěry hořlavých kapalin, zajištění příjezdu k objektu (brány, závory), nouzové osvětlení a další. Rozsah ovládaných zařízení a požadavky na jejich funkci stanoví požárně bezpečnostní řešení."@cs .

d-sgov-čsn-73-0875-pojem:obslužný-a-signalizační-panel a skos:Concept;
  skos:definition """panel, který reprodukuje všechna hlášení (všechny stavy) ústředny EPS, zároveň z něj lze provádět základní úkony jako na ústředně EPS
"""@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0875:glosář;
  skos:prefLabel "obslužný a signalizační panel"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

d-sgov-čsn-73-0875-pojem:pult-centralizované-ochrany-pco a skos:Concept;
  skos:definition """trvale obsluhované přijímací a vyhodnocovací nadstavbové poplachové zařízení umístěné na místní či vzdálené ohlašovně požárů, do kterého jsou předávány informace týkající se stavu jednoho nebo více zařízení nebo systémů EPS
"""@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0875:glosář;
  skos:prefLabel "pult centralizované ochrany (PCO)"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

d-sgov-čsn-73-0875-pojem:obslužné-pole-požární-ochrany-oppo a skos:Concept;
  skos:definition """komponent nezávislý na provedení systému EPS, sloužící potřebě jednotek požární ochrany při zásahu. 
"""@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0875:glosář;
  skos:prefLabel "obslužné pole požární ochrany (OPPO)"@cs;
  skos:related d-sgov-čsn-73-0875-pojem:zařízení-elektrické-požární-signalizace-eps;
  skos:scopeNote "POZNÁMKA: OPPO umožňuje jednotce požární ochrany v případě požáru objektu externí obsluhu ústředny EPS."@cs .

d-sgov-čsn-73-0875-pojem:klíčový-trezor-požární-ochrany-ktpo a skos:Concept;
  skos:definition """komponent, ve kterém je uložen generální klíč (viz. 3.25) umožňující v propojení s ústřednou EPS nenásilný vstup jednotky požární ochrany do střeženého objektu
"""@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0875:glosář;
  skos:prefLabel "klíčový trezor požární ochrany (KTPO)"@cs;
  skos:related d-sgov-čsn-73-0875-pojem:generální-klíč;
  skos:scopeNote ""@cs .

d-sgov-čsn-73-0875-pojem:izs a skos:Concept;
  skos:definition "integrovaný záchranný systém"@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0875:glosář;
  skos:prefLabel "IZS"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

d-sgov-čsn-73-0875-pojem:hzs a skos:Concept;
  skos:definition "hasičský záchranný sbor"@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0875:glosář;
  skos:prefLabel "HZS"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

d-sgov-čsn-73-0875-pojem:generální-klíč a skos:Concept;
  skos:definition "klíč, který odemyká veškeré zámky ve střeženém objektu a/nebo ve střežené části objektu a to včetně zámků v otvorech, jimiž je zajištěn přístup do těchto prostor"@cs;
  skos:inScheme d-sgov-čsn-73-0875:glosář;
  skos:prefLabel "generální klíč"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .
