@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix g-sgov-smlouva-o--poskytování-dodávek-a-servisních-služeb-mv-čr: <https://slovník.gov.cz/generický/smlouva-o--poskytování-dodávek-a-servisních-služeb-mv-čr/> .
@prefix g-sgov-smlouva-o--poskytování-dodávek-a-servisních-služeb-mv-čr-pojem: <https://slovník.gov.cz/generický/smlouva-o--poskytování-dodávek-a-servisních-služeb-mv-čr/pojem/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

g-sgov-smlouva-o--poskytování-dodávek-a-servisních-služeb-mv-čr:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář,
    skos:ConceptScheme;
  dcterms:title "Smlouva o  poskytování dodávek a servisních služeb MV ČR"@cs;
  skos:hasTopConcept g-sgov-smlouva-o--poskytování-dodávek-a-servisních-služeb-mv-čr-pojem:akceptační-protokol,
    g-sgov-smlouva-o--poskytování-dodávek-a-servisních-služeb-mv-čr-pojem:hardware, g-sgov-smlouva-o--poskytování-dodávek-a-servisních-služeb-mv-čr-pojem:koncový-uživatel,
    g-sgov-smlouva-o--poskytování-dodávek-a-servisních-služeb-mv-čr-pojem:vynález .

g-sgov-smlouva-o--poskytování-dodávek-a-servisních-služeb-mv-čr-pojem:hardware a skos:Concept;
  skos:definition "znamenají počítače, komunikační zařízení nebo jiné technické součásti informačního systému nebo jejich výbavu, upgrady, konverze jejich modelů, strojové prvky nebo příslušenství"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-smlouva-o--poskytování-dodávek-a-servisních-služeb-mv-čr:glosář;
  skos:prefLabel "Hardware"@cs .

g-sgov-smlouva-o--poskytování-dodávek-a-servisních-služeb-mv-čr-pojem:akceptační-protokol
  a skos:Concept;
  skos:definition "je písemný dokument podepsaný Objednatelem a Zhotovitelem potvrzující řádné splnění Zhotovitelem dodávky/předmětu plnění, dílčího předmětu plnění nebo předání jednotlivých výstupních materiálů v souladu s touto Smlouvou. Akceptační protokol může být potvrzený \"bez výhrad\" nebo \"s výhradami\". V případě podpisu Akceptačního protokolu \"s výhradami\" musí Akceptační protokol obsahovat přílohu, kde jsou jednotlivé výhrady uvedeny včetně dohodnutého způsobu a termínu vypořádání."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-smlouva-o--poskytování-dodávek-a-servisních-služeb-mv-čr:glosář;
  skos:prefLabel "Akceptační protokol "@cs .

g-sgov-smlouva-o--poskytování-dodávek-a-servisních-služeb-mv-čr-pojem:koncový-uživatel
  a skos:Concept;
  skos:definition "se rozumí pracovník určený Objednatelem, který systém přímo užívá na základě určení vydaného Objednatelem není považován za třetí osobu a ve vztahu ke Zhotoviteli  je oprávněn pouze k činnostem a omezenému okruhu úkonů stanovených Smlouvou v souvislosti se smluveným užíváním systému NS-VIS, jinak k úkonům podmíněným výslovným souhlasem Objednatele; Objednatel je bez ohledu na činnost Koncových uživatelů sám přímo odpovědný z této  Smlouvy Zhotoviteli."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-smlouva-o--poskytování-dodávek-a-servisních-služeb-mv-čr:glosář;
  skos:prefLabel "Koncový uživatel "@cs .

g-sgov-smlouva-o--poskytování-dodávek-a-servisních-služeb-mv-čr-pojem:vynález a skos:Concept;
  skos:definition "znamená nový výsledek vynálezecké činnosti, který je průmyslově využitelný a splňuje podmínky pro udělení patentu stanovené zákonem č. 527/1990 Sb. o vynálezech, průmyslových vzorech a zlepšovacích návrzích"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-smlouva-o--poskytování-dodávek-a-servisních-služeb-mv-čr:glosář;
  skos:prefLabel "Vynález "@cs .
