@prefix l-sgov-sbírka-365-2000-pojem: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/365/2000/pojem/> .
@prefix rdf:   <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix owl:   <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xsd:   <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix l-sgov-sbírka-365-2000: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/365/2000/> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .

l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:má-správce
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/365/2000/sekce/2/1/c> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Správcem informačního systému veřejné správy je osoba nebo její součást, která poskytuje služby informačního systému veřejné správy a za informační systém veřejné správy odpovídá."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-365-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Má správce"@cs .

l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:správce-informačního-systému-veřejné-správy
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/365/2000/sekce/2/1/c> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/orgán-veřejné-moci> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Správcem informačního systému veřejné správy je osoba nebo její součást, která poskytuje služby informačního systému veřejné správy a za informační systém veřejné správy odpovídá."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-365-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Správce informačního systému veřejné správy"@cs .

l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:má-provozovatele
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/365/2000/sekce/2/1/d> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Provozovatelem informačního systému veřejné správy je osoba nebo její součást, která zajišťuje funkčnost technických a programových prostředků tvořících informační systém veřejné správy. Provozováním informačního systému veřejné správy může správce pověřit jiné osoby nebo jejich součásti, pokud to jiný zákon nevylučuje."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-365-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Má provozovatele"@cs .

l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:provoz
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/365/2000/sekce/2/1/d> , <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/365/2000/sekce/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-události> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-365-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Provoz informačního systému veřejné správy"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Provoz informačního systému veřejné správy spravovaného státními orgány nebo orgány územních samosprávných celků. Provozovatelem informačního systému veřejné správy je osoba nebo její součást, která zajišťuje funkčnost technických a programových prostředků tvořících informační systém veřejné správy. Provozováním informačního systému veřejné správy může správce pověřit jiné osoby nebo jejich součásti, pokud to jiný zákon nevylučuje."@cs .

<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
        rdfs:subPropertyOf  rdfs:label .

l-sgov-sbírka-365-2000:glosář
        a               <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> , owl:Ontology , <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/glosář> ;
        <http://purl.org/dc/terms/created>
                "2020-07-28" ;
        <http://purl.org/dc/terms/title>
                "Slovník zákona č. 365/2000 Sb. o informačních systémech veřejné správy - glosář"@cs ;
        <http://purl.org/ontology/bibo/status>
                "Specification"@en , "Specifikace"@cs ;
        <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix>
                "l-sgov-sbírka-365-2000-pojem" ;
        <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri>
                "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/365/2000/pojem/" ;
        owl:versionIRI  <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/365/2000/glosář/verze/0.0.1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hasTopConcept>
                l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:je-spravován , l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:informační-systém-veřejné-správy , l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:má-správce , l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:provozovatel-informačního-systému-veřejné-správy , l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:správce-informačního-systému-veřejné-správy , l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:má-provozovatele , l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:je-provozován .

l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:informační-systém-veřejné-správy
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/365/2000/sekce/2/b> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/informační-systém> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Informačním systémem veřejné správy funkční celek nebo jeho část zabezpečující cílevědomou a systematickou informační činnost pro účely výkonu veřejné správy. Každý informační systém veřejné správy zahrnuje data, která jsou uspořádána tak, aby bylo možné jejich zpracování a zpřístupnění, provozní údaje a dále nástroje umožňující výkon informačních činností."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel>
                "ISVS"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-365-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Informační systém veřejné správy"@cs .

l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:provozovatel-informačního-systému-veřejné-správy
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/365/2000/sekce/2/1/d> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/osoba> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Provozovatelem informačního systému veřejné správy je osoba nebo její součást, která zajišťuje funkčnost technických a programových prostředků tvořících informační systém veřejné správy. Provozováním informačního systému veřejné správy může správce pověřit jiné osoby nebo jejich součásti, pokud to jiný zákon nevylučuje."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-365-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Provozovatel informačního systému veřejné správy"@cs .

l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:je-provozován
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/365/2000/sekce/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-365-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Je provozován"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Provoz informačního systému veřejné správy spravovaného státními orgány nebo orgány územních samosprávných celků. Provozovatelem informačního systému veřejné správy je osoba nebo její součást, která zajišťuje funkčnost technických a programových prostředků tvořících informační systém veřejné správy. Provozováním informačního systému veřejné správy může správce pověřit jiné osoby nebo jejich součásti, pokud to jiný zákon nevylučuje."@cs .

l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:správa
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/365/2000/sekce/2/1/c> , <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/365/2000/sekce/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-události> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-365-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Správa informačního systému veřejné správy"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Správa informačního systému veřejné správy spravovaného státními orgány nebo orgány územních samosprávných celků. Správcem informačního systému veřejné správy je osoba nebo její součást, která poskytuje služby informačního systému veřejné správy a za informační systém veřejné správy odpovídá."@cs .

l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:je-spravován
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/365/2000/sekce/1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-365-2000:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Je spravován"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Správa informačního systému veřejné správy spravovaného státními orgány nebo orgány územních samosprávných celků. Správcem informačního systému veřejné správy je osoba nebo její součást, která poskytuje služby informačního systému veřejné správy a za informační systém veřejné správy odpovídá."@cs .
