@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix bibo: <http://purl.org/ontology/bibo/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix l-sgov-sbírka-365-2000: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/365/2000/> .
@prefix l-sgov-sbírka-365-2000-pojem: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/365/2000/pojem/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix z-sgov-pojem: <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/> .

l-sgov-sbírka-365-2000:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2020-07-28";
  dcterms:title "Slovník zákona č. 265/2000 Sb. o informačních systémech veřejné správy - glosář"@cs;
  bibo:status "Specification"@en, "Specifikace"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "l-sgov-sbírka-365-2000-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/365/2000/pojem/";
  owl:versionIRI <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/365/2000/glosář/verze/0.0.1>;
  skos:hasTopConcept l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:atest, l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:atestace,
    l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:informační-systém-veřejné-správy, l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:je-provozován,
    l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:je-spravován, l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:má-provozovatele,
    l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:má-správce, l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:provozovatel-informačního-systému-veřejné-správy,
    l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:správce-informačního-systému-veřejné-správy, l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:uživatel-informačního-systému-veřejné-správy .

l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:informační-systém-veřejné-správy a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/informační-systém>, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Informačním systémem veřejné správy funkční celek nebo jeho část zabezpečující cílevědomou a systematickou informační činnost pro účely výkonu veřejné správy. Každý informační systém veřejné správy zahrnuje data, která jsou uspořádána tak, aby bylo možné jejich zpracování a zpřístupnění, provozní údaje a dále nástroje umožňující výkon informačních činností."@cs;
  skos:hiddenLabel "ISVS"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-365-2000:glosář;
  skos:prefLabel "Informační systém veřejné správy"@cs .

l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:provoz a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-události;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-365-2000:glosář;
  skos:prefLabel "Provoz informačního systému veřejné správy"@cs;
  skos:scopeNote "Provoz informačního systému veřejné správy spravovaného státními orgány nebo orgány územních samosprávných celků. Provozovatelem informačního systému veřejné správy je osoba nebo její součást, která zajišťuje funkčnost technických a programových prostředků tvořících informační systém veřejné správy. Provozováním informačního systému veřejné správy může správce pověřit jiné osoby nebo jejich součásti, pokud to jiný zákon nevylučuje."@cs .

l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:správa a skos:Concept;
  skos:broader z-sgov-pojem:typ-události;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-365-2000:glosář;
  skos:prefLabel "Správa informačního systému veřejné správy"@cs;
  skos:scopeNote "Správa informačního systému veřejné správy spravovaného státními orgány nebo orgány územních samosprávných celků. Správcem informačního systému veřejné správy je osoba nebo její součást, která poskytuje služby informačního systému veřejné správy a za informační systém veřejné správy odpovídá."@cs .

l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:správce-informačního-systému-veřejné-správy a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/orgán-veřejné-moci>,
    z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Správcem informačního systému veřejné správy je osoba nebo její součást, která poskytuje služby informačního systému veřejné správy a za informační systém veřejné správy odpovídá."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-365-2000:glosář;
  skos:prefLabel "Správce informačního systému veřejné správy"@cs .

l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:provozovatel-informačního-systému-veřejné-správy a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/111/2009/pojem/osoba>, z-sgov-pojem:typ-objektu;
  skos:definition "Provozovatelem informačního systému veřejné správy je osoba nebo její součást, která zajišťuje funkčnost technických a programových prostředků tvořících informační systém veřejné správy. Provozováním informačního systému veřejné správy může správce pověřit jiné osoby nebo jejich součásti, pokud to jiný zákon nevylučuje."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-365-2000:glosář;
  skos:prefLabel "Provozovatel informačního systému veřejné správy"@cs .

l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:má-správce a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-vztah>, z-sgov-pojem:typ-vztahu;
  skos:definition "Správcem informačního systému veřejné správy je osoba nebo její součást, která poskytuje služby informačního systému veřejné správy a za informační systém veřejné správy odpovídá."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-365-2000:glosář;
  skos:prefLabel "Má správce"@cs .

l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:je-spravován a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-vztah>, z-sgov-pojem:typ-vztahu;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-365-2000:glosář;
  skos:prefLabel "Je spravován"@cs;
  skos:scopeNote "Správa informačního systému veřejné správy spravovaného státními orgány nebo orgány územních samosprávných celků. Správcem informačního systému veřejné správy je osoba nebo její součást, která poskytuje služby informačního systému veřejné správy a za informační systém veřejné správy odpovídá."@cs .

l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:má-provozovatele a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-vztah>, z-sgov-pojem:typ-vztahu;
  skos:definition "Provozovatelem informačního systému veřejné správy je osoba nebo její součást, která zajišťuje funkčnost technických a programových prostředků tvořících informační systém veřejné správy. Provozováním informačního systému veřejné správy může správce pověřit jiné osoby nebo jejich součásti, pokud to jiný zákon nevylučuje."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-365-2000:glosář;
  skos:prefLabel "Má provozovatele"@cs .

l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:je-provozován a skos:Concept;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/právní-vztah>, z-sgov-pojem:typ-vztahu;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-365-2000:glosář;
  skos:prefLabel "Je provozován"@cs;
  skos:scopeNote "Provoz informačního systému veřejné správy spravovaného státními orgány nebo orgány územních samosprávných celků. Provozovatelem informačního systému veřejné správy je osoba nebo její součást, která zajišťuje funkčnost technických a programových prostředků tvořících informační systém veřejné správy. Provozováním informačního systému veřejné správy může správce pověřit jiné osoby nebo jejich součásti, pokud to jiný zákon nevylučuje."@cs .

l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:uživatel-informačního-systému-veřejné-správy a skos:Concept;
  skos:altLabel "Uživatel"@cs;
  skos:definition "osoba nebo její součást, která do informačního systému veřejné správy zapisuje data nebo data, případně i provozní údaje obsažené v informačním systému veřejné správy, využívá; uživatelem informačního systému veřejné správy je i správce nebo provozovatel informačního systému veřejné správy, pokud informační systém veřejné správy užívá při výkonu veřejné správy v oblasti, pro kterou informační systém veřejné správy poskytuje službu informačního systému veřejné správy"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-365-2000:glosář;
  skos:prefLabel "Uživatel informačního systému veřejné správy"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:atest a skos:Concept;
  skos:definition "doklad osvědčující kladný výsledek atestace"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-365-2000:glosář;
  skos:prefLabel "Atest"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-365-2000-pojem:atestace a skos:Concept;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-365-2000:glosář;
  skos:prefLabel "Atestace"@cs .
