@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix bibo: <http://purl.org/ontology/bibo/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix g-sgov-eu-regulation-168-2013: <https://slovník.gov.cz/generický/eu-regulation-168-2013/> .
@prefix g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem: <https://slovník.gov.cz/generický/eu-regulation-168-2013/pojem/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

g-sgov-eu-regulation-168-2013:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2021-08-12T08:42:25.874Z"^^xsd:dateTime;
  dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0>;
  dcterms:title "REGULATION (EU) No 168/2013 OF THE EUROPEAN PARLIAMENT AND OF THE COUNCIL on the approval and market surveillance of two- or three-wheel vehicles and quadricycles - glosář"@cs;
  bibo:status "Specifikace"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/generický/eu-regulation-168-2013/pojem/";
  owl:versionIRI "https://slovník.gov.cz/generický/eu-regulation-168-2013/glosář/verze/1.0.0";
  skos:hasTopConcept g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:dokončené-vozidlo, g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:dvoukolový-motocykl,
    g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:dvoukolový-motocykl-s-postranním-vozíkem, g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:elektrický-motor,
    g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:hybridní-technologie, g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:je-poháněno,
    g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:je-zodpovědný-za-typ-vozidla, g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:lehká-čtyřkolka,
    g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:lehké-dvoukolové-motorové-vozidlo, g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:maximální-netto-výkon,
    g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:maximální-trvalý-jmenovitý-výkon, g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:motorová-tříkolka,
    g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:má-typ-vozidla, g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:má-výrobce,
    g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:neúplné-vozidlo, g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:pohon,
    g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:spalovací-motor, g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:typ-vozidla,
    g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:těžká-čtyřkolka, g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:tříkolový-moped,
    g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:vozidlo, g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:výrobce,
    g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:zdvihový-objem-motoru, g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:základní-vozidlo,
    g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:úplné-vozidlo .

g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:vozidlo a skos:Concept;
  skos:altLabel "L-category vehicles"@en, "Vozidlo kategorie L"@cs;
  skos:definition "Dvoukolová a tříkolová vozidla a čtyřkolky spadající do kategorií uvedených v článku 4 a v příloze I (dále jen „vozidla kategorie L“), jež jsou určeny k provozu na veřejných komunikacích, včetně těch, jež jsou zkonstruovány a vyrobeny v jedné nebo více etapách.  Společnými kritérii pro zařazení jsou: 1)  délka ≤ 4 000 mm nebo ≤ 3 000 mm u vozidel L6e-B nebo ≤ 3 700 mm u vozidel L7e-C  2)  šířka ≤ 2 000 mm nebo ≤ 1 000 mm u vozidel L1e nebo ≤ 1 500 mm u vozidel L6e-B nebo L7e-B  3)  výška ≤ 2 500 mm"@cs,
    "Two- or three-wheel vehicles and quadricycles as categorised in Article 4 and Annex I (‘L-category vehicles’), that are intended to travel on public roads, including those designed and constructed in one or more stages.  Common classification criteria are: (1)  length ≤ 4 000 mm or ≤ 3 000 mm for a L6e-B vehicle or ≤ 3 700 mm for a L7e-C vehicle, and  (2)  width ≤ 2 000 mm, or ≤ 1 000 mm for a L1e vehicle, or ≤ 1 500 mm for a L6e-B or a L7e-C vehicle and  (3)  height ≤ 2 500 mm and"@en;
  skos:inScheme g-sgov-eu-regulation-168-2013:glosář;
  skos:prefLabel "Vehicle"@en, "Vozidlo"@cs .

g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:základní-vozidlo a skos:Concept;
  skos:definition "Any vehicle which is used at the initial stage of a multi-stage type-approval process."@en,
    "Jakékoli vozidlo, jež se využívá v počáteční fázi vícestupňového schválení typu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-eu-regulation-168-2013:glosář;
  skos:prefLabel "Base vehicle"@en, "Základní vozidlo"@cs .

g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:neúplné-vozidlo a skos:Concept;
  skos:definition "Any vehicle which must undergo at least one further stage of completion in order to meet the relevant technical requirements of this Regulation."@en,
    "Vozidlo, jež vyžaduje ještě alespoň jeden stupeň dokončení k tomu, aby splnilo příslušné technické požadavky tohoto nařízení."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-eu-regulation-168-2013:glosář;
  skos:prefLabel "Incomplete vehicle"@en, "Neúplné vozidlo"@cs .

g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:dokončené-vozidlo a skos:Concept;
  skos:definition "Vehicle resulting from the process of multi-stage type-approval which meets the relevant technical requirements of this Regulation."@en,
    "Vozidlo, jež prošlo postupem vícestupňového schválení typu a jež splňuje příslušné technické požadavky tohoto nařízení."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-eu-regulation-168-2013:glosář;
  skos:prefLabel "Completed vehicle"@en, "Dokončené vozidlo"@cs .

g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:úplné-vozidlo a skos:Concept;
  skos:definition "Vehicle which need not be completed in order to meet the relevant technical requirements of this Regulation."@en,
    "Vozidlo, jež nemusí být pro splnění příslušných technických požadavků tohoto nařízení dokončeno."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-eu-regulation-168-2013:glosář;
  skos:prefLabel "Complete vehicle"@en, "Úplné vozidlo"@cs .

g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:lehké-dvoukolové-motorové-vozidlo a skos:Concept;
  skos:definition "4)  se dvěma koly a s pohonem podle čl. 4 odst. 3  5)  zdvihový objem motoru ≤ 50 cm3, pokud je součástí pohonné konfigurace vozidla zážehový motor,  6)  maximální konstrukční rychlost ≤ 45 km/h  7)  maximální trvalý jmenovitý nebo netto výkon (1) ≤ 4 000 W  8)   maximální hmotnost = maximální technicky přípustná hmotnost podle údaje výrobce"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-eu-regulation-168-2013:glosář;
  skos:prefLabel "Lehké dvoukolové motorové vozidlo"@cs, "Light two-wheel powered vehicle"@en .

g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:tříkolový-moped a skos:Concept;
  skos:definition "4)  se třemi koly a s pohonem podle čl. 4 odst. 3  5)  zdvihový objem motoru ≤ 50 cm3, pokud je součástí pohonné konfigurace vozidla zážehový motor, nebo zdvihový objem motoru ≤ 500 cm3, pokud je součástí pohonné konfigurace vozidla vznětový motor  6)  maximální konstrukční rychlost ≤ 45 km/h  7)  maximální trvalý jmenovitý nebo netto výkon (1) ≤ 4 000 W  8)  provozní hmotnost ≤ 270 kg  9)  s dvěma místy k sezení, včetně místa k sezení pro řidiče"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-eu-regulation-168-2013:glosář;
  skos:prefLabel "Three-wheel moped"@en, "Tříkolový moped"@cs .

g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:dvoukolový-motocykl a skos:Concept;
  skos:definition "(4)  two wheels and powered by propulsion as listed under Article 4(3) and  (5)   maximum mass = technically permissible mass declared by the manufacturer and  (6)  two-wheel vehicle that cannot be classified as category L1e."@en,
    "4)  se dvěma koly a s pohonem podle čl. 4 odst. 3  5)   maximální hmotnost = maximální technicky přípustná hmotnost podle údaje výrobce  6)  dvoukolové vozidlo, které nelze zařadit do kategorie L1e dvoukolový moped"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-eu-regulation-168-2013:glosář;
  skos:prefLabel "Dvoukolový motocykl"@cs, "Two-wheel motorcycle"@en .

g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:dvoukolový-motocykl-s-postranním-vozíkem a skos:Concept;
  skos:definition "(4)  base powered vehicle complying with the classification and subclassification criteria for a L3e vehicle and  (5)  base powered vehicle equipped with one side-car and  (6)  with a maximum of four seating positions including the driver on the motorcycle with side car and  (7)  a maximum of two seating positions for passengers in the side car and  (8)   maximum mass = technically permissible mass declared by the manufacturer."@en,
    "4)  základní motorové vozidlo splňující kritéria pro zařazení do kategorie a podkategorie vozidel kategorie L3e  5)  základní motorové vozidlo vybavené jedním postranním vozíkem  6)  nejvýše čtyři místa k sezení včetně řidiče  7)  nejvýše dvě místa k sezení pro cestující v postranním vozíku  8)   maximální hmotnost = maximální technicky přípustná hmotnost podle údaje výrobce"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-eu-regulation-168-2013:glosář;
  skos:prefLabel "Dvoukolový motocykl s postranním vozíkem"@cs, "Two-wheel motorcycle with side-car"@en .

g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:motorová-tříkolka a skos:Concept;
  skos:definition "(4)  three wheels and powered by a propulsion as listed under Article 4(3)  (5)  mass in running order ≤ 1 000 kg and  (6)  three-wheel vehicle that cannot be classified as a L2e vehicle and"@en,
    "4)  se třemi koly a s pohonem podle čl. 4 odst. 3  5)  hmotnost v provozním stavu < 1 000 kg  6)  tříkolové vozidlo, které nelze zařadit do kategorie vozidla kategorie L2e"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-eu-regulation-168-2013:glosář;
  skos:prefLabel "Motorová tříkolka"@cs, "Powered tricycle"@en .

g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:lehká-čtyřkolka a skos:Concept;
  skos:definition """	 4)  se čtyřmi koly a s pohonem podle čl. 4 odst. 3  5)  maximální konstrukční rychlost ≤ 45 km/h  6)  hmotnost v provozním stavu ≤ 425 kg a  7)  zdvihový objem motoru ≤ 50 cm3, pokud je součástí pohonné konfigurace vozidla zážehový motor, a zdvihový objem motoru ≤ 500 cm3, pokud je součástí pohonné konfigurace vozidla vznětový motor  8)  s nejvýše dvěma místy k sezení včetně řidiče"""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-eu-regulation-168-2013:glosář;
  skos:prefLabel "Lehká čtyřkolka"@cs, "Light quadricycle"@en .

g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:těžká-čtyřkolka a skos:Concept;
  skos:definition "(4)  four wheels and powered by a propulsion as listed under Article 4(3) and  (5)  mass in running order:  (a)  ≤ 450 kg for transport of passengers;  (b)  ≤ 600 kg for transport of goods.  and  (6)  L7e vehicle that cannot be classified as a L6e vehicle"@en,
    "4)  se čtyřmi koly a s pohonem podle čl. 4 odst. 3  5)  hmotností v provozním stavu:  a)  ≤ 450 kg pro přepravu osob  b)  ≤ 600 kg pro přepravu zboží  a  6)  vozidlo kategorie L7e, které nelze zařadit do kategorie L6e"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-eu-regulation-168-2013:glosář;
  skos:prefLabel "Heavy quadricycle"@en, "Těžká čtyřkolka"@cs .

g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:typ-vozidla a skos:Concept;
  skos:definition "Skupina vozidel, včetně variant a verzí určité kategorie, které se neliší alespoň v těchto podstatných ohledech:  a)  kategorie a podkategorie;  b)  výrobce;  c)  podvozek, rám, pomocný rám, podlahová část nebo konstrukce, do kterých jsou upevněny hlavní konstrukční části;  d)  označení typu výrobcem."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-eu-regulation-168-2013:glosář;
  skos:prefLabel "Typ vozidla"@cs, "Type of vehicle"@en .

g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:má-typ-vozidla a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-eu-regulation-168-2013:glosář;
  skos:prefLabel "má typ vozidla"@cs .

g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:výrobce a skos:Concept;
  skos:definition "Fyzická nebo právnická osoba, která schvalovacímu orgánu odpovídá za veškeré aspekty schvalování typu nebo postupu schválení a za zajištění shodnosti výroby a která rovněž nese odpovědnost v otázkách dozoru nad trhem u vozidel, systémů, konstrukčních částí a samostatných technických celků, jež vyrábí, nezávisle na tom, zda je tato fyzická nebo právnická osoba přímo zapojena do všech stupňů projektování a výroby vozidla, systému, konstrukční části nebo samostatného technického celku, jež jsou předmětem schvalování."@cs,
    "Natural or legal person who is responsible to the approval authority for all aspects of the type-approval or authorisation process, for ensuring conformity of production and who is also responsible for market surveillance concerns for the vehicles, systems, components and separate technical units produced, whether or not the natural or legal person is directly involved in all stages of the design and construction of the vehicle, system, component or separate technical unit which is the subject of the approval process."@en;
  skos:inScheme g-sgov-eu-regulation-168-2013:glosář;
  skos:prefLabel "Manufacturer"@en, "Výrobce"@cs .

g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:je-zodpovědný-za-typ-vozidla a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-eu-regulation-168-2013:glosář;
  skos:prefLabel "je zodpovědný za typ vozidla"@cs .

g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:má-výrobce a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-eu-regulation-168-2013:glosář;
  skos:prefLabel "has manufacturer"@en, "má výrobce"@cs .

g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:pohon a skos:Concept;
  skos:altLabel "Engine"@en, "Motor"@cs;
  skos:definition "Combustion engine, an electric engine, any hybrid application or a combination of those engine types or any other engine type."@en,
    "Spalovací motor, elektrický motor, jakákoli hybridní technologie nebo kombinace těchto typů motoru nebo jakýkoli jiný typ motoru."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-eu-regulation-168-2013:glosář;
  skos:prefLabel "Pohon"@cs, "Propulsion"@en .

g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:je-poháněno a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-eu-regulation-168-2013:glosář;
  skos:prefLabel "is powered by"@en, "je poháněno"@cs .

g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:spalovací-motor a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-eu-regulation-168-2013:glosář;
  skos:prefLabel "Combustion engine"@en, "Spalovací motor"@cs .

g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:elektrický-motor a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-eu-regulation-168-2013:glosář;
  skos:prefLabel "Electric engine"@en, "Elektrický motor"@cs .

g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:hybridní-technologie a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-eu-regulation-168-2013:glosář;
  skos:prefLabel "Hybrid aplplication"@en, "Hybridní technologie"@cs .

g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:maximální-trvalý-jmenovitý-výkon a skos:Concept;
  skos:definition "Maximum thirty minutes power at the output shaft of an electric engine as set out in UNECE regulation No 85."@en,
    "Maximální třicetiminutový výkon na výstupním hřídeli elektrického motoru podle předpisu EHK OSN č. 85."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-eu-regulation-168-2013:glosář;
  skos:prefLabel "maximum continuous rated power"@en, "maximální trvalý jmenovitý výkon"@cs .

g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:maximální-netto-výkon a skos:Concept;
  skos:definition "Maximální výkon spalovacího motoru získaný na zkušebním stavu na konci klikového hřídele nebo rovnocenné části."@cs,
    "The maximum power of a combustion engine available on the test bench at the end of the crankshaft or equivalent component."@en;
  skos:inScheme g-sgov-eu-regulation-168-2013:glosář;
  skos:prefLabel "maximum net power"@en, "maximální netto výkon"@cs .

g-sgov-eu-regulation-168-2013-pojem:zdvihový-objem-motoru a skos:Concept;
  skos:inScheme g-sgov-eu-regulation-168-2013:glosář;
  skos:prefLabel "engine capacity"@en, "zdvihový objem motoru"@cs .
