@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix bibo: <http://purl.org/ontology/bibo/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix l-sgov-sbírka-134-2016: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/> .
@prefix l-sgov-sbírka-134-2016-pojem: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

l-sgov-sbírka-134-2016:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2021-08-27T13:01:12.329Z"^^xsd:dateTime;
  dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0>;
  dcterms:title "Slovník zákona č. 134/2016 Sb., o zadávání veřejných zakázek - glosář"@cs;
  bibo:status "Specifikace"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "l-sgov-sbírka-134-2016-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/";
  owl:versionIRI "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/glosář/verze/1.0.0";
  skos:hasTopConcept l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:centralizované-zadávání, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:centrální-zadavatel,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:ceny-nebo-platby, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:chráněné-pracovní-místo,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:dobrovolné-oznámení-o-záměru-uzavřít-smlouvu, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:dodavatel,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:dostupnost-zadávací-dokumentace, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:dynamický-nákupní-systém,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:důvěrné-informace, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:ekonomicky-nejvýhodnější-nabídka,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:ekonomická-kvalifikace, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:ekonomická-výhodnost-nabídek,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:elektronická-aukce, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:elektronický-nástroj,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:forma-spolupráce-dodavatelů, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:fáze-inovačního-partnerství,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:fáze-soutěžního-dialogu, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:hodnocení-nabídek,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:hodnota-skutečně-uhrazené-ceny-bez-dph, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:hodnota-skutečně-uhrazené-ceny-s-dph,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:hodnota-změny-závazku-bez-dph, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:hodnota-změny-závazku-s-dph,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:horizontální-spolupráce, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:informace-důvěrné-povahy,
    <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/informace-v-zadávací-dokumentaci,-které-jsou-výsledkem-předběžné-tržní-konzultace>,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:informační-systém-veřejné-správy, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:inovativní-řešení,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:jednotné-evropské-osvědčení-pro-veřejné-zakázky, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:jednání-o-nabídkách,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:jednání-o-předběžných-nabídkách, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:jednání-o-uzavření-smlouvy,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:jednání-o-řešeních, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:jednání-za-účelem-potvrzení-nabídky,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:jistota, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:kategorie-dynamického-nákupního-systému,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:komise, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:krajně-naléhavá-okolnost,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:kritéria-kvality, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:kritéria-pro-hodnocení-nabídek,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:kritéria-pro-snížení-počtu-předběžných-nabídek, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:kritéria-pro-snížení-počtu-účastníků-zadávacího-řízení,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:kritéria-pro-snížení-počtu-řešení, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:kritérium-pro-hodnocení-nabídek,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:kvalifikace, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:kód-cpv, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:lhůta-pro-podání-nabídek,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:lhůta-pro-podání-předběžného-zájmu, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:lhůta-pro-podání-předběžných-nabídek,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:lhůta-pro-podání-soutěžního-návrhu, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:lhůta-pro-podání-žádostí-o-účast,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:metoda-hodnocení, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:metoda-pro-stanovení-nákladů-životního-cyklu,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:mimořádně-nízká-nabídková-cena, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:minimální-technické-podmínky,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:má-provozní-jednotku-s-funkční-samostatností, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:nabídka,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:nabídková-cena, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:nalezené-řešení,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:naléhavá-okolnost, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:nepodaná-nabídka,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:nepodaná-předběžná-nabídka, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:nepodaná-žádost-o-účast,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:nevyloučený-účastník-zadávacího-řízení, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:nezpůsobilost,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:normy-environmentálního-řízení, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:normy-nebo-technické-dokumenty,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:normy-pro-zajištění-jakosti, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:náklady-životního-cyklu,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:nápravná-opatření, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:nástroje-informačního-modelování-staveb,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:návrh-řešení, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:název-veřejné-zakázky,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:obchodní-nebo-jiné-smluvní-podmínky, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:objasnění-mimořádně-nízké-nabídkové-ceny,
    <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/objasnění-nebo-doplnění-údajů,-dokladů,-vzorků-nebo-modelů>,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:obnovení-způsobilosti-účastníka-zadávacího-řízení, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:odborná-způsobilost,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:omezení-aukčních-hodnot, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:opatření-k-nápravě,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:opatření-k-ochraně-důvěrné-povahy-informací, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:opatření-v-oblasti-řízení-z-hlediska-ochrany-životního-prostředí,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:oprávnění-podnikat, <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/osoba-odlišná-od-zadavatele,-která-vypracovala-některou-část-zadávací-dokumentace>,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:osoba-se-zdravotním-postižením, <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/osoby,-které-se-podílely-na-předběžné-tržní-konzultaci>,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:osvědčení-o-vzdělání-a-odborné-kvalifikaci, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:osvědčení-objednatele-o-řádném-poskytnutí-a-dokončení-stavebních-prací,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:otevírání-nabídek, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:otevírání-nabídek-v-elektronické-podobě,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:otevírání-nabídek-v-listinné-podobě, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:ověřování-kvalifikace-účastníků-rámcové-dohody,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:oznámení-o-vyloučení, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:oznámení-o-výběru,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:oznámení-o-výběru-dodavatele, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:oznámení-o-výsledku-zadávacího-řízení,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:oznámení-o-zahájení-soutěže-o-návrh, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:oznámení-o-zahájení-zadávacího-řízení,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:oznámení-o-zrušení-zadávacího-řízení, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:partner,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:platby-poddodavatelům, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:poddodavatel,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:podmínky-kvalifikace, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:podmínky-přístupnosti,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:podmínky-účasti-v-zadávacím-řízení, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:pokus1,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:pokusný-vztah, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:popis-opatření-dodavatele-k-zajištění-kvality,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:popis-technického-vybavení, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:popis-zařízení-pro-výzkum,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:posouzení-kvalifikace-účastníků-zadávacího-řízení, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:posouzení-souladu-žádosti-o-účast-se-zadávacími-podmínkami,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:posouzení-splnění-podmínek-účasti-v-zadávacím-řízení,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:postup-bez-obnovení-soutěže, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:postup-s-obnovením-soutěže,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:požadavky-na-formu-nabídek, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:požadavky-na-formu-předběžných-nabídek,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:požadavky-na-formu-žádostí-o-účast, <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/požadavky-na-obsah-žádostí-o-účast,-předběžných-nabídek-nebo-nabídek>,
    <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/požadavky-na-způsob-podání-žádostí-o-účast,-předběžných-nabídek-nebo-nabídek>,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:pravidla-pro-hodnocení-nabídek, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:profesní-způsobilost,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:profil-zadavatele, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:prohlídka-místa-plnění,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:prokázání-kvalifikace-prostřednictvím-jiných-osob, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:provedení-kontroly-technické-kapacity,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:provozní-jednotka, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:průzkum-trhu,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:předběžná-nabídka, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:předběžné-oznámení,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:předběžné-tržní-konzultace, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:předběžný-zájem,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:předmět-veřejné-zakázky, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:předpokládaná-hodnota,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:přehled-o-řízení-dodavatelského-řetězce, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:přehled-průměrného-ročního-počtu-vedoucích-zaměstnanců,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:přehled-průměrného-ročního-počtu-zaměstnanců, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:přizvaní-odborníci,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:režim-veřejné-zakázky, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:rozdělení-veřejné-zakázky-na-části,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:rozhodnutí-o-výběru-dodavatele, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:rozhodné-právo,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:rámcová-dohoda, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:sdělení-o-zrušení-zadávacího-řízení,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:seznam-stavebních-prací, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:seznam-technických-útvarů,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:seznam-techniků, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:seznam-významných-dodávek,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:seznam-významných-služeb, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:skutečně-uhrazená-cena,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:smlouva-o-centralizovaném-zadávání, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:smlouva-o-společném-zadávání,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:smluvní-zástupce-zadavatele, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:smíšená-zakázka,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:snížení-počtu-partnerů, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:snížení-počtu-předběžných-nabídek,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:snížení-počtu-účastníků-soutěže-o-návrh, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:snížení-počtu-účastníků-zadávacího-řízení,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:snížení-počtu-řešení, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:sociální-a-jiné-zvláštní-služby,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:soutěž-o-návrh, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:soutěžní-podmínky,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:splnění-kvalifikace, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:společené-zadávání,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:společná-nabídka, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:společná-předběžná-nabídka,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:společná-účast-dodavatelů, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:společné-prokazování-kvalifikace,
    <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/stavba-dle-definice-v-§-14-zákona-č.-134-2016-sb.>,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:střet-zájmů, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:systém-e-certis,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:systémy-sledování-dodavatelského-řetězce, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:technická-kvalifikace,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:technické-podmínky, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:typ-zadavatele,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:ukončené-zadávací-řízení, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:ukončení-zadávacího-řízení,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:uveřejnění-oznámení-o-vyloučení-účastníka-zadávacího-řízení-na-profilu-zadavatele,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:uveřejnění-oznámení-o-výběru-dodavatele-na-profilu-zadavatele,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:varianty-nabídky, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:varianty-předběžné-nabídky,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:varianty-řešení, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:vertikální-spolupráce,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:veřejná-zakázka, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:veřejná-zakázka-rozdělená-na-části,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:veřejná-zakázka-v-oblasti-obrany-nebo-bezpečnosti, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:vojenský-materiál,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:vybraný-dodavatel, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:vyhrazená-veřejná-zakázka,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:vyhrazená-změna-závazku, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:vyloučený-účastník-zadávací-řízení,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:vysvětlení-zadávací-dokumentace, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:vyčlenění-části-veřejné-zakázky,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:váha-nebo-jiný-matematický-vztah-mezi-kritérii, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:výjimka,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:výsledek-posouzení-splnění-podmínek-účasti-vybraného-dodavatele,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:výzkum-a-vývoj, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:výzva-k-podání-aukčních-hodnot,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:výzva-k-podání-nabídek, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:výzva-k-podání-předběžné-nabídky,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:výzva-k-podání-žádosti-o-účast, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadavatel,
    <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/zadavatel,-pro-něhož-má-být-provedeno-centralizované-zadávání>,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadání-veřejné-zakázky, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadávací-dokumentace,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadávací-lhůta, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadávací-podmínky,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadávací-postup, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadávací-řízení,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zakázku-zadává-centrální-zadavatel, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zařazení-do-dynamického-nákupního-systému,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zkoušky, <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/zkušební-protokoly,-osvědčení-a-další-doklady>,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:změna-nebo-doplnění-zadávací-dokumentace, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:změna-závazku-ze-smlouvy,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:změny-kvalifikace-účastníka-zadávacího-řízení, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zpráva-o-hodnocení-nabídek,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zrušení-zadávacího-řízení, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zvláštní-elektronické-formáty,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zvláštní-podmínky-plnění, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zvláštní-postupy,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:základní-způsobilost, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zánik-účasti-v-zadávacím-řízení,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zásady-zadávání-veřejných-zakázek, <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/údaje,-doklady,-vzorky-nebo-modely>,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:údaje-o-majetkové-struktuře-poddodavatele, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:údaje-o-majetkové-struktuře-účastníka-zadávacího-řízení,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:účastník-rámcové-dohody, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:účastník-zadávacího-řízení,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:členský-stát, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:členství-v-profesní-organizaci,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:členství-v-profesní-samosprávné-organizaci, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:štítek,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:životní-cyklus, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:žádost-o-vysvětlení-zadávací-dokumentace,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:žádost-o-zdůvodnění-mimořádně-nízké-nabídkové-ceny, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:žádost-o-účast .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadavatel a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 4 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "Kupující"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zadavatel"@cs;
  skos:scopeNote "Osoba, která je při vynakládání veřejných prostředků povinna postupovat dle zákona č. 134/2016 Sb."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:dodavatel a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 5 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition "Osoba nebo pobočka závodu, která nabízí poskytnutí dodávek, služeb nebo stavebních prací, nebo více těchto osob společně."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Dodavatel"@cs;
  skos:relatedMatch <https://slovník.gov.cz/agendový/slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek/pojem/účastník-zadávacího-postupu>;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:veřejný-zadavatel a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 4 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadavatel;
  skos:definition """a) Česká republika; v případě České republiky se organizační složky státu považují za samostatné zadavatele,
b) Česká národní banka,
c) státní příspěvková organizace,
d) územní samosprávný celek nebo jeho příspěvková organizace,
e) jiná právnická osoba, pokud
1. byla založena nebo zřízena za účelem uspokojování potřeb veřejného zájmu, které nemají průmyslovou nebo obchodní povahu, a
2. jiný veřejný zadavatel ji převážně financuje, může v ní uplatňovat rozhodující vliv nebo jmenuje nebo volí více než polovinu členů v jejím statutárním nebo kontrolním orgánu.
"""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Veřejný zadavatel"@cs;
  skos:scopeNote "Osoba, která je při vynakládání veřejných prostředků povinna postupovat dle zákona č. 134/2016 Sb."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadávací-řízení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 3 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "Druh řízení"@cs, "Výběrové řízení"@cs, "VŘ"@cs, "ZŘ"@cs;
  skos:definition "Zadávacím řízením se rozumí: • zjednodušené podlimitní řízení  • otevřené řízení  • užší řízení  • jednací řízení s uveřejněním  • jednací řízení bez uveřejnění  • řízení se soutěžním dialogem  • řízení o inovačním partnerství) • koncesní řízení  • řízení pro zadání veřejné zakázky ve zjednodušeném režimu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zadávací řízení"@cs;
  skos:scopeNote "Procesní postup na zadání veřejné zakázky, který je jako zadávací řízení zákonem označen."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadání-veřejné-zakázky a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 2 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "Uzavření zakázky"@cs;
  skos:definition "Uzavření úplatné smlouvy (§ 1724 a násl. zákona č. 89/2012 Sb.) mezi zadavatelem a dodavatelem, z níž vyplývá povinnost dodavatele poskytnout dodávky, služby nebo stavební práce."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zadání veřejné zakázky"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:veřejná-zakázka a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "Tendr"@cs, "Veřejná soutěž"@cs, "Veřejný nákup"@cs;
  skos:definition "Veřejnou zakázkou je zakázka realizovaná na základě smlouvy mezi zadavatelem a jedním či více dodavateli, jejímž předmětem je úplatné poskytnutí dodávek či služeb nebo úplatné provedení stavebních prací. "@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Veřejná zakázka"@cs;
  skos:scopeNote "Veřejná zakázka na dodávky podle § 14 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb., veřejná zakázka na služby podle § 14 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb., veřejná zakázka na stavební práce podle § 14 odst. 3 zákona č. 134/2016 Sb., koncese na služby podle § 174 odst. 3 zákona č. 134/2016 Sb. nebo koncese na stavební práce podle § 174 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:část-veřejné-zakázky a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 35 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel " Veřejná zakázka rozdělená na části"@cs, "Rozdělení veřejné zakázky na části "@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:veřejná-zakázka;
  skos:definition "Zadavatel může rozdělit veřejnou zakázku na více částí, pokud tím neobejde povinnosti stanovené zákonem. "@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Část veřejné zakázky"@cs;
  skos:scopeNote """Ucelený díl veřejné zakázky oddělený zadavatelem od zbytku veřejné zakázky a určený zadavatelem jako samostatná část. 
Každá část veřejné zakázky může být zadávána v samostatném řízení, nebo může být zadáváno více či všechny části v jednom řízení. 
Pokud zadavatel zadává více částí veřejné zakázky v jednom řízení, vymezí rozsah těchto částí a stanoví pravidla pro účast dodavatele v jednotlivých částech a pro zadání těchto částí."""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:druh-veřejné-zakázky a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 14 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:veřejná-zakázka;
  skos:definition "Veřejná zakázka na dodávky, služby nebo stavební práce."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Druh veřejné zakázky"@cs;
  skos:scopeNote "Členění veřejné zakázky v návaznosti na požadované plnění – tj. dodávek, služeb nebo stavebních prací."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:veřejná-zakázka-na-dodávky a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 14 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb";
  skos:altLabel "Veřejná zakázka na zboží"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:veřejná-zakázka;
  skos:definition "Veřejná zakázka, jejímž předmětem je koupě (§ 2079 a násl. zákona č. 89/2012 Sb.), nájem (§ 2201 a násl. zákona č. 89/2012 Sb.) nebo pacht (§ 2332 a násl. zákona č. 89/2012 Sb.) věcí (§ 489 a násl. zákona č. 89/2012 Sb.), zvířat (§ 494 zákona č. 89/2012 Sb.) nebo ovladatelných přírodních sil (§ 497 zákona č. 89/2012 Sb.), pokud nejsou součástí veřejné zakázky na stavební práce."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Veřejná zakázka na dodávky"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:veřejná-zakázka-na-služby a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 14 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:veřejná-zakázka;
  skos:definition "Veřejná zakázka, jejímž předmětem je poskytování jiných činností, než stavebních prací."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Veřejná zakázka na služby"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:veřejná-zakázka-na-stavební-práce a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 14 odst. 3 a odst. 4 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "Veřejná zakázka na stavby"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:veřejná-zakázka;
  skos:definition """Veřejná zakázka, jejímž předmětem je 
▪	poskytnutí činnosti uvedené v oddílu 45 hlavního slovníku jednotného klasifikačního systému, 
▪	zhotovení stavby dle definice v § 14 zákona č. 134/2016 Sb., nebo 
▪	poskytnutí souvisejících projektových činností (§ 159 zákona č. 183/2006 Sb.), pokud jsou zadávány společně se stavebními pracemi"""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Veřejná zakázka na stavební práce"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

<https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/stavba-dle-definice-v-§-14-zákona-č.-134-2016-sb.>
  a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 14 odst. 4 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition "Stavbou je výsledek stavebních nebo montážních prací vytvářející jednotný celek, který je sám o sobě dostatečný k plnění hospodářské nebo technické funkce. Bez ohledu na právní formu spolupráce mezi zadavatelem a dodavatelem se za veřejnou zakázku na stavební práce považuje rovněž zhotovení stavby odpovídající požadavkům stanoveným zadavatelem, přičemž za odpovídající požadavkům stanoveným zadavatelem se považuje stavba, u níž má zadavatel rozhodující vliv na druh nebo projekt stavby."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Stavba dle definice v § 14 zákona č. 134/2016 Sb."@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:veřejná-zakázka-malého-rozsahu a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 27 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "VZMR"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:veřejná-zakázka;
  skos:definition """Veřejná zakázka, jejíž předpokládaná hodnota je rovna nebo nižší 
▪	v případě veřejné zakázky na dodávky nebo na služby částce 2 000 000 Kč, nebo 
▪	na stavební práce částce 6 000 000 Kč."""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Veřejná zakázka malého rozsahu"@cs;
  skos:scopeNote "Veřejná zakázka malého rozsahu je obecná výjimka z povinnosti realizovat zadávací řízení. Při jejím zadávání je však zadavatel povinen dodržet zásady podle § 6."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:podlimitní-veřejná-zakázka a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 26 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "Podlimit"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:veřejná-zakázka;
  skos:definition "Veřejná zakázka, jejíž předpokládaná hodnota nedosahuje finančních limitů stanovených nařízením vlády č. 172/2016 Sb. pro nadlimitní veřejné zakázky a přesahuje limity veřejné zakázky malého rozsahu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Podlimitní veřejná zakázka "@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:nadlimitní-veřejná-zakázka a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 25 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "Nadlimit"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:veřejná-zakázka;
  skos:definition "Veřejná zakázka, jejíž předpokládaná hodnota je rovna nebo přesahuje finanční limit stanovený nařízením vlády č. 172/2016 Sb."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Nadlimitní veřejná zakázka"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:režim-veřejné-zakázky a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 24 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "Režim"@cs;
  skos:definition """Parametr, dle kterého se zadavatel rozhoduje, jakým procesním postupem zadá veřejnou zakázku. Režimy jsou: nadlimitní, podlimitní, zjednodušený, veřejné zakázky malého rozsahu.

Zadavatel může vždy zvolit přísnější režim. Nemůže zvolit mírnější režim. Kritéria, dle kterých se určuje režim: předpokládaná hodnota, předmět, vůle zadavatele (tj. že zadavatel dobrovolně zvolí přísnější režim).

"""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Režim veřejné zakázky"@cs;
  skos:scopeNote """Režim veřejné zakázky, v němž je zadávána veřejná zakázka. 

Pokud se veřejná zakázka nezadává ve zjednodušeném režimu dle § 129 zákona č. 134/2016 Sb., je režim veřejné zakázky určený dle předpokládané hodnoty veřejné zakázky. Dle režimu veřejné zakázky se na zadávání veřejné zakázky vztahují příslušná ustanovení zákona č. 134/2016 Sb. 

Dle režimu veřejné zakázky se zejména určuje minimální lhůta pro podání žádostí o účast, předběžných nabídek a nabídek, stanovují se požadavky na kvalifikaci a určují se uveřejňovací povinnosti.
"""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:podlimitní-režim a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 26 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb., třetí část 134/2016Sb.";
  skos:altLabel "Podlimit"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:režim-veřejné-zakázky;
  skos:definition "Režim podle části třetí zákona č. 134/2016 Sb., v němž je zadávána podlimitní veřejná zakázka nebo veřejná zakázka malého rozsahu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Podlimitní režim"@cs;
  skos:scopeNote "V podlimitním režimu se na zadávání veřejné zakázky vztahují ustanovení zákona č. 134/2016 Sb. upravující zadávání podlimitních veřejných zakázek."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:nadlimitní-režim a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 25 zákona č. 134/2016 Sb., čtvrtá část 134/2016Sb.";
  skos:altLabel "Nadlimit"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:režim-veřejné-zakázky;
  skos:definition "Režim podle části čtvrté zákona č. 134/2016 Sb., v němž je zadávána nadlimitní veřejná zakázka nebo podlimitní veřejná zakázka nebo veřejná zakázka malého rozsahu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Nadlimitní režim "@cs;
  skos:scopeNote "V nadlimitním režimu se na zadávání veřejné zakázky vztahují ustanovení zákona č. 134/2016 Sb. upravující zadávání nadlimitních veřejných zakázek."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zjednodušený-režim a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 3 písm. i) zákona a § 129 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "Light režim"@cs, "Zakázka na sociální a jiné zvláštní služby"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:režim-veřejné-zakázky;
  skos:definition "Režim veřejné zakázky, v němž zadavatel zadává veřejné zakázky, včetně koncesí podle § 174 zákona č. 134/2016 Sb., na sociální a jiné zvláštní služby uvedené v příloze č. 4 k zákonu č. 134/2016 Sb."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zjednodušený režim"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:předmět-veřejné-zakázky a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition """Druh plnění požadované zadavatelem při zadávání veřejné zakázky. Druhy: -	dodávky,  -	služby a  -	stavební práce"""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Předmět veřejné zakázky"@cs;
  skos:scopeNote "Definice toho, co zadavatel chce veřejnou zakázkou získat."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:hlavní-předmět-veřejné-zakázky a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 15 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:předmět-veřejné-zakázky;
  skos:definition "V případě vícedruhové veřejné zakázky je hlavním předmětem druh (dodávky, služby, stavební práce) veřejné zakázky, který v předmětu veřejné zakázky převažuje. "@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Hlavní předmět veřejné zakázky"@cs;
  skos:scopeNote """Část předmětu veřejné zakázky, která je ve veřejné zakázce dominantní. 

U střetu dodávek a služeb je rozhodující výše předpokládané hodnoty.

V ostatních případech je rozhodující základní účel veřejné zakázky. """@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:předpokládaná-hodnota a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 16 odst. 1 a odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition "Předpokládaná výše úplaty za plnění veřejné zakázky vyjádřená v penězích stanovená zadavatelem před zahájením zadávacího řízení nebo před zadáním veřejné zakázky na základě výjimky podle § 30 zákona č. 134/2016 Sb. "@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Předpokládaná hodnota"@cs;
  skos:scopeNote """Do předpokládané hodnoty se zahrne hodnota všech plnění, která mohou vyplývat ze smlouvy na veřejnou zakázku.
Pokud je zakázka zadávána na dobu neurčitou nebo doba trvání nelze určit, předpokládaná hodnota se vypočítá na 4 roky plnění.
Pokud je zadávaná veřejná zakázka na dodávky a zadavatel je schopen určit dobu dodání (i například 100 let), předpokládaná hodnota se vypočte na danou dobu dodání. """@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:předpokládaná-hodnota-veřejné-zakázky-rozdělené-na-části
  a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 18 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:předpokládaná-hodnota;
  skos:definition "Předpokládaná hodnota stanovená podle součtu předpokládaných hodnot všech částí bez ohledu na to, zda je veřejná zakázka zadávána v jednom nebo více zadávacích řízeních."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Předpokládaná hodnota veřejné zakázky rozdělené na části"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:předpokládaná-hodnota-veřejných-zakázek-pravidelné-povahy
  a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 19 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:předpokládaná-hodnota;
  skos:definition "Předpokládaná hodnota veřejné zakázky, jejímž předmětem jsou pravidelně pořizované nebo trvající dodávky nebo služby. "@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Předpokládaná hodnota veřejných zakázek pravidelné povahy"@cs;
  skos:scopeNote """Předpokládaná hodnota veřejné zakázky, jejímž předmětem jsou pravidelně pořizované nebo trvající dodávky nebo služby, se stanoví jako skutečná cena uhrazená zadavatelem za dodávky nebo služby stejného druhu během předcházejících 12 měsíců nebo předchozího účetního období, které je delší než 12 měsíců, upravená o změny v množství nebo cenách, které lze očekávat během následujících 12 měsíců, nebo jako součet předpokládaných hodnot jednotlivých dodávek a služeb, které mají být zadavatelem zadány během následujících 12 měsíců nebo v účetním období, které je delší než 12 měsíců, pokud nemá k dispozici údaje o skutečně uhrazené ceně.

Pokud je doba plnění delší než 12 měsíců, postupuje se dle §20 a 21 zákona 134/2016Sb. – více obecná definice předpokládané hodnoty."""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:předpokládaná-hodnota-rámcové-dohody a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 23 odst. 1 a  §169 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb. ";
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:předpokládaná-hodnota;
  skos:definition "Předpokládaná hodnota všech veřejných zakázek, které mohou být zadány na základě rámcové dohody. "@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Předpokládaná hodnota rámcové dohody"@cs;
  skos:scopeNote """Maximální doba na kterou může veřejný zadavatel uzavřít rámcovou dohodu jsou 4 roky.

Maximální doba na kterou může zadavatel sektorové veřejné zakázky uzavřít rámcovou dohodu je 8 roky."""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:předpokládaná-hodnota-dynamického-nákupního-systému a
    skos:Concept;
  dcterms:source "§ 23 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:předpokládaná-hodnota;
  skos:definition """Předpokládaná hodnota všech veřejných zakázek, které zadavatel plánuje zadat v dynamickém nákupním systému. 

Nejedná se o nepřekročitelnou předpokládanou hodnotu, zadavatel předpokládanou hodnotu může přesáhnout."""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Předpokládaná hodnota dynamického nákupního systému"@cs;
  skos:scopeNote "Souhrnná předpokládaná hodnota všech veřejných zakázek, které mohou být zadány v dynamickém nákupním systému."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:předpokládaná-hodnota-v-řízení-o-inovačním-partnerství
  a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 23 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:předpokládaná-hodnota;
  skos:definition "Součet předpokládané hodnoty výzkumných a vývojových činností, které proběhnou ve všech fázích inovačního partnerství, a předpokládané hodnoty dodávek, služeb nebo stavebních prací, které mohou být v rámci inovačního partnerství vyvinuty a pořízeny."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Předpokládaná hodnota v řízení o inovačním partnerství"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:vyčlenění-části-veřejné-zakázky a skos:Concept;
  dcterms:source "§18 odst. 3 zákona č. 134/2016 Sb., § 5 Nařízení vlády č. 172/2016 Sb.";
  skos:definition "Možnost zadavatele vyčlenit část předmětu plnění veřejné zakázky."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Vyčlenění části veřejné zakázky"@cs;
  skos:scopeNote """Část veřejné zakázky zadávána postupy odpovídajícími předpokládané hodnotě této části. Podmínky:
-	celková předpokládaná hodnota všech takto zadávaných částí veřejné zakázky nepřesáhne 20 % souhrnné předpokládané hodnoty 
-	předpokládaná hodnota jednotlivé části veřejné zakázky je nižší než částka stanovená nařízením vlády 172/2016
"""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zásada-transparentnosti a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 6 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "Průhlednost"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zásady-zadávání-veřejných-zakázek;
  skos:definition "Stav, kdy jsou veřejné zakázky a jejich zadávání čitelné a předvídatelné, a je možné je efektivně kontrolovat a přezkoumávat."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zásada transparentnosti"@cs;
  skos:scopeNote "Korektiv postupů zadavatele v zadávacím řízení."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zásady-zadávání-veřejných-zakázek a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 6 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition """Zásady
•	transparentnosti
•	přiměřenosti
•	rovného zacházení
•	zákazu diskriminace
•	„odpovědného zadávání“"""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zásady zadávání veřejných zakázek"@cs;
  skos:scopeNote "Zásady, kterými je zadavatel povinen se řídit při všech činnostech souvisejících se zadáváním veřejných zakázek."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zásada-přiměřenosti a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 6 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "Adekvátnost"@cs, "Proporcionalita"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zásady-zadávání-veřejných-zakázek;
  skos:definition "Veškeré zadávací podmínky musí odpovídat složitosti, rozsahu předmětu veřejné zakázky a požadavkům na osobu dodavatele."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zásada přiměřenosti"@cs;
  skos:scopeNote "Korektiv postupů zadavatele v zadávacím řízení."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zásada-zákazu-diskriminace a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 6 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "Diskriminace"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zásady-zadávání-veřejných-zakázek;
  skos:definition "Zadávací podmínky a zadávací řízení nesmí být nastaveny tak, aby neopodstatněně docházelo k preferování určitých dodavatelů na úkor jiných nebo naopak jejich znevýhodňování."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zásada zákazu diskriminace"@cs;
  skos:scopeNote "Korektiv postupů zadavatele v zadávacím řízení"@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zásada-rovného-zacházení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 6 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "Rovný přístup"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zásady-zadávání-veřejných-zakázek;
  skos:definition "Zadavatel musí postupovat tak, aby žádný z dodavatelů nebyl oproti ostatním dodavatelům jakkoliv zvýhodněn či preferován."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zásada rovného zacházení"@cs;
  skos:scopeNote "Korektiv postupů zadavatele v zadávacím řízení"@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zásada-sociálně-odpovědného-zadávání a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 6 odst. 4 ve spojení s § 28 odst. 1 písm. p) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "Sociální zadávání"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zásady-zadávání-veřejných-zakázek;
  skos:definition "Postup, při kterém má zadavatel povinnost zadavatele zohlednit při vytváření zadávacích podmínek, hodnocení nabídek a výběru dodavatele sociálně relevantní hlediska spojená s veřejnou zakázkou. Povinností zadavatele je zohlednit například pracovní příležitosti, sociální začlenění, důstojné pracovní podmínky a další sociálně relevantní hlediska spojená s veřejnou zakázkou."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zásada sociálně odpovědného zadávání"@cs;
  skos:scopeNote "Povinnost zadavatele při zadávání veřejné zakázky zohlednit její sociální aspekty."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zásada-environmentálně-odpovědného-zadávání a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 6 odst. 4 ve spojení s § 28 odst. 1 písm. q) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "GPP zadávání"@cs, "Zásada zeleného zadávání"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zásady-zadávání-veřejných-zakázek;
  skos:definition "Postup, při kterém má zadavatel povinnost zohlednit například dopad na životní prostředí, trvale udržitelný rozvoj, životní cyklus dodávky, služby nebo stavební práce a další environmentálně relevantní hlediska spojená s veřejnou zakázkou,"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zásada environmentálně odpovědného zadávání"@cs;
  skos:scopeNote "Povinnost zadavatele zohlednit environmentálně relevantní hlediska spojená s veřejnou zakázkou."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zásada-inovací a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 6 odst. 4 ve spojení s § 28 odst. 1 písm. r) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "Inovativní zadávání"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zásady-zadávání-veřejných-zakázek;
  skos:definition "Implementace nového nebo značně zlepšeného produktu, služby nebo postupu související s předmětem veřejné zakázky."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zásada inovací"@cs;
  skos:scopeNote "Povinnost zadavatele zohlednit kvalitativní posun požadovaný v předmětu plnění oproti kvalitě v místě a čase obvyklé v době zadávání."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:jiná-právnická-osoba a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 4 odst. 1 písm. e) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:veřejný-zadavatel;
  skos:definition """Právnická osoba, která 
1. byla založena nebo zřízena za účelem uspokojování potřeb veřejného zájmu, které nemají průmyslovou nebo obchodní povahu, a
2. jiný veřejný zadavatel ji převážně financuje, může v ní uplatňovat rozhodující vliv nebo jmenuje nebo volí více než polovinu členů v jejím statutárním nebo kontrolním orgánu.
"""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Jiná právnická osoba"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadavatel-dotované-veřejné-zakázky a skos:Concept;
  dcterms:source """Osoba, která k úhradě nadlimitní nebo podlimitní veřejné zakázky použije více než 200 000 000 Kč, nebo více než 50 % peněžních prostředků, poskytnutých z o	rozpočtu veřejného zadavatele, o	rozpočtu Evropské unie nebo veřejného rozpočtu cizího státu s výjimkou případů, kdy je veřejná zakázka plněna mimo území Evropské unie.	§ 4 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb.""";
  skos:altLabel "Dotovaný zadavatel"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadavatel;
  skos:definition """Osoba, která k úhradě nadlimitní nebo podlimitní veřejné zakázky použije více než 200 000 000 Kč, nebo více než 50 % peněžních prostředků, poskytnutých z
o	rozpočtu veřejného zadavatele,
o	rozpočtu Evropské unie nebo veřejného rozpočtu cizího státu s výjimkou případů, kdy je veřejná zakázka plněna mimo území Evropské unie.
"""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zadavatel dotované veřejné zakázky"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadavatel-sektorové-veřejné-zakázky a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 4 odst. 3, § 153 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "Sektorový zadavatel"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadavatel;
  skos:definition "Osoba uvedená v § 151 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb. při zadávání sektorových veřejných zakázek podle § 151 zákona č. 134/2016 Sb., včetně sektorových koncesí podle § 176 odst. 3 zákona č. 134/2016 Sb."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zadavatel sektorové veřejné zakázky"@cs;
  skos:scopeNote "Zadavatel veřejné zakázky, jejíž předmět spadá mezi relevantní činnosti dle § 153 zákona č. 134/2016 Sb. "@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:jiná-osoba a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 4 odst. 5 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "Jiný zadavatel"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadavatel;
  skos:definition "Osoba, která zahájila zadávací řízení, ačkoliv k tomu nebyla povinna."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Jiná osoba"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:adresa-profilu-zadavatele:-url a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 214 zákona č. 134/2016 Sb.";
  dcterms:title "Adresa profilu"@cs;
  skos:altLabel "Adresa profilu"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadavatel;
  skos:definition "Webová adresa profilu zadavatele, která je uveřejněna ve Věstníku veřejných zakázek."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Adresa profilu zadavatele: (URL)"@cs;
  skos:scopeNote "Webová adresa profilu zadavatele"@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:provozní-jednotka a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 17 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition "Obecné označení různých vnitřních organizačních útvarů, které mohou existovat v rámci vnitřní struktury zadavatele či dodavatele. "@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Provozní jednotka"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:provozní-jednotka-s-funkční-samostatností a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 17 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:provozní-jednotka;
  skos:definition "Provozní jednotka, která dosahuje v rámci vnitřní struktury zadavatele či dodavatele  takové nezávislosti, že samostatně rozhoduje o naplnění svých potřeb."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Provozní jednotka s funkční samostatností"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zjednodušené-podlimitní-řízení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 52 písm. a), § 53 odst. 1, 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "ZPŘ"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadávací-řízení;
  skos:definition "Druh zadávacího řízení, které lze použít pro zadání veřejné zakázky v podlimitním režimu. "@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zjednodušené podlimitní řízení "@cs;
  skos:scopeNote "Zadavatel zahajuje zjednodušené podlimitní řízení uveřejněním výzvy k podání nabídek na profilu zadavatele. Zadavatel může výzvu po jejím uveřejnění odeslat některým dodavatelům, v takovém případě musí být výzva odeslána alespoň 5 dodavatelům."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:otevřené-řízení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 52 písm. b), § 55, 56 odst. 1, 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "Otevřená soutěž"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadávací-řízení;
  skos:definition "Druh zadávacího řízení, které lze použít pro zadání veřejné zakázky v podlimitním a nadlimitním režimu. "@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Otevřené řízení"@cs;
  skos:scopeNote "Zadavatel zahajuje otevřené řízení odesláním oznámení o zahájení zadávacího řízení k uveřejnění, kterým vyzývá neomezený počet dodavatelů k podání nabídky."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:užší-řízení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 52 písm. b), § 55, 58 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "Omezená soutěž"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadávací-řízení;
  skos:definition "Druh zadávacího řízení, které lze použít pro zadání veřejné zakázky v podlimitním a nadlimitním režimu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Užší řízení"@cs;
  skos:scopeNote "Jedná se o dvoufázové zadávací řízení, kdy se nejprve vyzývá neomezený počet dodavatelů k podání žádosti o účast a následně je odesílána výzva k podání nabídek."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:jednací-řízení-s-uveřejněním a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 52 písm. b), § 55, 61 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "JŘSU"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadávací-řízení;
  skos:definition "Druh zadávacího řízení, které lze za splnění podmínek uvedených v § 60 ZZVZ použít pro zadání veřejné zakázky v podlimitním a nadlimitním režimu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Jednací řízení s uveřejněním"@cs;
  skos:scopeNote "Jedná se o vícefázové zadávací řízení, jehož součástí je i jednání s dodavateli."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:jednací-řízení-bez-uveřejnění a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 52 písm. b), § 55, 67 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "JŘBU"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadávací-řízení;
  skos:definition "Druh zadávací řízení, které lze za splnění podmínek uvedených v § 63 až 66 ZZVZ použít pro zadání veřejné zakázky v podlimitním a nadlimitním režimu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Jednací řízení bez uveřejnění"@cs;
  skos:scopeNote "V tomto řízení není zadavatel povinen uveřejňovat výzvu k účasti v soutěži."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:řízení-se-soutěžním-dialogem a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 52 písm. b), § 55, 68, 69 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "Soutěžní dialog"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadávací-řízení;
  skos:definition "Druh zadávacího řízení, které lze za splnění podmínek uvedených v § 60 ZZVZ použít pro zadání veřejné zakázky v podlimitním a nadlimitním režimu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Řízení se soutěžním dialogem"@cs;
  skos:scopeNote "Jedná se o vícefázové zadávací řízení, jehož součástí je soutěžní dialog s dodavateli."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:řízení-o-inovačním-partnerství a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 52 písm. b), § 55, 72 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "Inovační partnerství"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadávací-řízení;
  skos:definition "Druh zadávacího řízení, které lze za splnění podmínek uvedených v § 70 ZZVZ použít pro zadání veřejné zakázky v podlimitním a nadlimitním režimu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Řízení o inovačním partnerství"@cs;
  skos:scopeNote "Zadavatel může zadat veřejnou zakázku v řízení o inovačním partnerství, pokud nelze potřebu vývoje inovativní dodávky nebo služby nebo inovativních stavebních prací a následné koupě výsledných dodávek, služeb nebo stavebních prací uspokojit prostřednictvím řešení, která jsou na trhu již dostupná."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:koncesní-řízení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 52 písm. b), § 55, 180 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "Koncese"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadávací-řízení;
  skos:definition "Druh zadávacího řízení, které lze použít pro zadání koncese na stavební práce nebo na služby vyjma koncese na sociální a jiné zvláštní služby uvedené v příloze č. 4 k zákonu č. 134/2016 Sb."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Koncesní řízení"@cs;
  skos:scopeNote "Za zadání koncese se považuje uzavření úplatné smlouvy, kde proti plnění spočívá v právu braní užitku z předmětu plnění a zároveň je na dodavatele přeneseno provozní riziko spojené s braním užitku z takového plnění."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:řízení-pro-zadání-veřejné-zakázky-ve-zjednodušeném-režimu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 52 písm. b), § 55, 129 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "Light režim"@cs, "Zakázka na sociální a jiné zvláštní služby"@cs, "Zjednodušený režim"@cs;
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadávací-řízení;
  skos:definition "Druh zadávacího řízení, které se použije pro zadání veřejné zakázky, včetně koncese podle § 174 ZZVZ, na sociální a jiné zvláštní služby uvedené v příloze č. 4 k zákonu č. 134/2016 Sb."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Řízení pro zadání veřejné zakázky ve zjednodušeném režimu"@cs;
  skos:scopeNote "Specifikem tohoto druhu zadávacího řízení je, že si ho zadavatel může upravit dle svých potřeb, přičemž by v rámci tohoto řízení měl zadavatel zohlednit především potřeby zajištění kvality zadávaných služeb, návaznosti, přístupnosti, přijatelných cen, dostupnosti a komplexnosti služeb a dále zvláštní potřeby různých kategorií uživatelů, včetně znevýhodněných a zranitelných skupin."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:společené-zadávání a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 7 odst. 1 a 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Společené zadávání"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:smlouva-o-společném-zadávání a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 7 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Smlouva o společném zadávání"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:centralizované-zadávání a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 9 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition "Zadávání veřejných zakázek spočívající v tom, že centrální zadavatel pořizuje dodávky či služby, které následně přenechá jednomu nebo více zadavatelům za cenu nikoliv vyšší, než za kterou byly pořízeny, nebo provádí zadávací řízení či jiný postup, v němž jiný zadavatel nebo zadavatelé pořizují dodávky, služby nebo stavební práce. "@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Centralizované zadávání"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:centrální-zadavatel a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 9 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition "Veřejný zadavatel nebo zadavatel zadávající sektorovou veřejnou zakázku anebo zadavatel podle práva jiného členského státu, který provádí centralizované zadávání."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Centrální zadavatel "@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

<https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/zadavatel,-pro-něhož-má-být-provedeno-centralizované-zadávání>
  a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 9 odst. 4 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zadavatel, pro něhož má být provedeno centralizované zadávání"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:smlouva-o-centralizovaném-zadávání a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 9 odst. 4 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Smlouva o centralizovaném zadávání"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:rozhodné-právo a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 8, § 9 odst. 7 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Rozhodné právo"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zakázku-zadává-centrální-zadavatel a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 9 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zakázku zadává centrální zadavatel"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:vertikální-spolupráce a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 11 odst. 1, § 11 odst. 4 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Vertikální spolupráce"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:horizontální-spolupráce a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 12 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Horizontální spolupráce"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadávací-podmínky a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 28 odst. 1 písm. a) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zadávací podmínky"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadávací-dokumentace a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 28 odst. 1 písm. b) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zadávací dokumentace"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:kvalifikace a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 28 odst. 1 písm. c) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Kvalifikace"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:žádost-o-účast a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 28 odst. 1 písm. d) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition "Žádost o účast obsahuje údaje nebo doklady prokazující kvalifikaci dodavatele, které dodavatel podal písemně zadavateli na základě zadávací dokumentace."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Žádost o účast"@cs;
  skos:scopeNote "Podání dodavatele podané na základě vyzvání zadavatelem k podání žádostí o účast v užším řízení, jednacím řízení s uveřejněním, řízení se soutěžním dialogem, řízení o inovačním partnerství nebo koncesním řízení."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:předběžná-nabídka a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 28 odst. 1 písm. e) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Předběžná nabídka"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:nabídka a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 28 odst. 1 písm. f) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition "Nabídka obsahuje údaje nebo doklady, které dodavatel podal písemně zadavateli na základě zadávací dokumentace."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Nabídka"@cs;
  skos:scopeNote "Podání dodavatele podané na základě vyzvání zadavatelem k podání nabídek."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:nepodaná-nabídka a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 28 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Nepodaná nabídka"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:nepodaná-předběžná-nabídka a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 28 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Nepodaná předběžná nabídka"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:nepodaná-žádost-o-účast a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 28 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Nepodaná žádost o účast"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:vybraný-dodavatel a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 28 odst. 1 písm. h), § 122 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition """Účastník zadávacího řízení, kterého zadavatel vybral k uzavření smlouvy.
Účastník zadávacího řízení, jehož nabídka byla vyhodnocena jako ekonomicky nejvýhodnější podle výsledku hodnocení nabídek nebo výsledku elektronické aukce, pokud byla použita.
"""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Vybraný dodavatel"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:elektronický-nástroj a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 28 odst. 1 písm. i) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Elektronický nástroj"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:profil-zadavatele a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 28 odst. 1 písm. j), § 214 odst. 1, 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Profil zadavatele"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:životní-cyklus a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 28 odst. 1 písm. k) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Životní cyklus"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:štítek a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 28 odst. 1 písm. l), § 94 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Štítek"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:elektronická-aukce a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 28 odst. 1 písm. m), § 120 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition """Elektronický proces, v rámci něhož dochází na základě podání účastníků zadávacího řízení ke změnám nabídkových hodnot a při použití automatických metod hodnocení ke změnám pořadí nabídek.
Elektronickou aukci může zadavatel provést po hodnocení nabídek.
"""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Elektronická aukce"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:vojenský-materiál a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 28 odst. 1 písm. n) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Vojenský materiál"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:mimořádně-nízká-nabídková-cena a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 28 odst. 1 písm. o), § 113 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Mimořádně nízká nabídková cena"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:výjimka a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 29 až 31, 32 odst.4, § 158 až 160, 177, 191 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Výjimka"@cs;
  skos:relatedMatch <https://slovník.gov.cz/agendový/slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek/pojem/důvody-pro-použití-výjimky>;
  skos:scopeNote "Stav, kdy zadavatel není povinen zadat veřejnou zakázku v zadávacím řízení."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:smíšená-zakázka a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 32 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Smíšená zakázka"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:předběžné-tržní-konzultace a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 33 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Předběžné tržní konzultace"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:průzkum-trhu a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 16 odst. 6 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Průzkum trhu"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:předběžné-oznámení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 34 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Předběžné oznámení"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:prohlídka-místa-plnění a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 36 odst. 6, § 97 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Prohlídka místa plnění"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:opatření-k-ochraně-důvěrné-povahy-informací a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 36 odst. 8 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Opatření k ochraně důvěrné povahy informací"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:informace-důvěrné-povahy a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 36 odst. 8 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Informace důvěrné povahy"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:ceny-nebo-platby a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 36 odst. 9 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Ceny nebo platby"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:podmínky-kvalifikace a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 37 odst. 1 písm. a) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Podmínky kvalifikace"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:technické-podmínky a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 37 odst. 1 písm. b) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Technické podmínky"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:obchodní-nebo-jiné-smluvní-podmínky a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 37 odst. 1 písm. c) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Obchodní nebo jiné smluvní podmínky"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zvláštní-podmínky-plnění a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 37 odst. 1 písm. d) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zvláštní podmínky plnění"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

<https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/požadavky-na-obsah-žádostí-o-účast,-předběžných-nabídek-nebo-nabídek>
  a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 37 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Požadavky na obsah žádostí o účast, předběžných nabídek nebo nabídek"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

<https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/požadavky-na-způsob-podání-žádostí-o-účast,-předběžných-nabídek-nebo-nabídek>
  a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 37 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Požadavky na způsob podání žádostí o účast, předběžných nabídek nebo nabídek"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

<https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/osoba-odlišná-od-zadavatele,-která-vypracovala-některou-část-zadávací-dokumentace>
  a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 36 odst. 4 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Osoba odlišná od zadavatele, která vypracovala některou část zadávací dokumentace"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

<https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/informace-v-zadávací-dokumentaci,-které-jsou-výsledkem-předběžné-tržní-konzultace>
  a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 36 odst. 4 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Informace v zadávací dokumentaci, které jsou výsledkem předběžné tržní konzultace"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

<https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/osoby,-které-se-podílely-na-předběžné-tržní-konzultaci>
  a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 36 odst. 4 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Osoby, které se podílely na předběžné tržní konzultaci"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:požadavky-na-formu-žádostí-o-účast a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 37 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Požadavky na formu žádostí o účast"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:požadavky-na-formu-předběžných-nabídek a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 37 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Požadavky na formu předběžných nabídek"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:požadavky-na-formu-nabídek a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 37 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Požadavky na formu nabídek"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:forma-spolupráce-dodavatelů a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 37 odst. 4 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Forma spolupráce dodavatelů"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:členský-stát a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 6 odst. 3 písm. a) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Členský stát"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:chráněné-pracovní-místo a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 38 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Chráněné pracovní místo"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:osoba-se-zdravotním-postižením a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 38 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Osoba se zdravotním postižením"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:vyhrazená-veřejná-zakázka a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 38 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Vyhrazená veřejná zakázka"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:účastník-zadávacího-řízení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 47 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Účastník zadávacího řízení"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:posouzení-splnění-podmínek-účasti-v-zadávacím-řízení
  a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 39 odst. 2 písm. b), § 39 odst. 5, § 48 odst. 2 písm. a) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Posouzení splnění podmínek účasti v zadávacím řízení"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:podmínky-účasti-v-zadávacím-řízení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 28 odst. 1 písm. a), § 37 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Podmínky účasti v zadávacím řízení"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:snížení-počtu-účastníků-zadávacího-řízení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 61 odst. 5, § 68 odst. 4, § 72 odst. 4, § 111, § 163 odst. 1, § 180 odst. 3, § 200 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Snížení počtu účastníků zadávacího řízení"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:kritéria-pro-snížení-počtu-účastníků-zadávacího-řízení
  a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 39 odst. 3, § 111 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Kritéria pro snížení počtu účastníků zadávacího řízení"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:snížení-počtu-předběžných-nabídek a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 61 odst. 7, § 72 odst. 5, § 112, § 180 odst. 3 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Snížení počtu předběžných nabídek"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:kritéria-pro-snížení-počtu-předběžných-nabídek a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 39 odst. 3, § 112 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Kritéria pro snížení počtu předběžných nabídek"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:snížení-počtu-řešení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 69 odst. 4, § 112 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Snížení počtu řešení"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:kritéria-pro-snížení-počtu-řešení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 69 odst. 4, § 112 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Kritéria pro snížení počtu řešení"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:hodnocení-nabídek a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 39 odst. 4, § 114 a násl. zákona č. 134/2016 Sb";
  skos:altLabel "Hodnocení"@cs;
  skos:definition """Hodnocení se provádí před nebo po posouzení splnění podmínek účasti v zadávacím řízení.
Nabídky jsou hodnoceny podle jejich ekonomické výhodnosti. Ekonomická výhodnost nabídek se hodnotí na základě nejvýhodnějšího poměru nabídkové ceny a kvality včetně poměru nákladů životního cyklu a kvality. Zadavatel může ekonomickou výhodnost nabídek hodnotit také podle nejnižší nabídkové ceny nebo nejnižších nákladů životního cyklu.
"""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Hodnocení nabídek"@cs;
  skos:scopeNote """Proces, při kterém zadavatel na základě kritérií hodnocení sestaví pořadí nabídek a vybere nejvhodnější nabídku. 
Na základě údajů předložených účastníky zadávacího řízení sestaví zadavatel dle daných kritérií pro hodnocení pořadí nabídek a určí, která nabídka je nejvhodnější.
Zadavatel musí při hodnocení nabídek postupovat výhradně podle pravidel a metod hodnocení, které stanovil při zahájení zadávacího řízení v zadávací dokumentaci.
"""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:předběžný-zájem a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 47 odst. 1 písm. a), § 58 odst. 5, § 61 odst. 2, § 129 odst. 4, § 164 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Předběžný zájem"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:posouzení-kvalifikace-účastníků-zadávacího-řízení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 58 odst. 3 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Posouzení kvalifikace účastníků zadávacího řízení"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

<https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/údaje,-doklady,-vzorky-nebo-modely>
  a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 39 odst. 5, § 46 odst. 1, 2 § 103 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Údaje, doklady, vzorky nebo modely"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zkoušky a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 39 odst. 5 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zkoušky"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zadávací-lhůta a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 40 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.b.";
  skos:definition "Lhůta, po kterou účastníci zadávacího řízení nesmí ze zadávacího řízení odstoupit. Počátkem zadávací lhůty je konec lhůty pro podání nabídek. Zadavatel je v této lhůtě zároveň povinen odeslat oznámení o výběru dodavatele. "@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zadávací lhůta"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:jistota a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 41 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Jistota"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:komise a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 42 odst. 1, 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Komise"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:přizvaní-odborníci a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 42 odst. 3 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Přizvaní odborníci"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:smluvní-zástupce-zadavatele a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 43 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Smluvní zástupce zadavatele"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:střet-zájmů a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 44 odst. 2, 3 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Střet zájmů"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:informační-systém-veřejné-správy a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 45 odst. 4 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Informační systém veřejné správy"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

<https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/objasnění-nebo-doplnění-údajů,-dokladů,-vzorků-nebo-modelů>
  a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 46 odst. 1, 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Objasnění nebo doplnění údajů, dokladů, vzorků nebo modelů"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zánik-účasti-v-zadávacím-řízení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 47 odst. 2, 4 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zánik účasti v zadávacím řízení"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:vyloučený-účastník-zadávací-řízení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 48 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Vyloučený účastník zadávací řízení"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:nezpůsobilost a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 48 odst. 5, 6 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Nezpůsobilost"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:oznámení-o-vyloučení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 48 odst. 11 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Oznámení o vyloučení"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:opatření-k-nápravě a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 49 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Opatření k nápravě"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:oznámení-o-výběru a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 50 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Oznámení o výběru"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:ukončení-zadávacího-řízení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 40 odst. 4, § 51 odst. 1, 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition """Zadávací řízení je ukončeno 
a)	uzavřením smlouvy, 
b)	uzavřením rámcové dohody, 
c)	zavedením dynamického nákupního systému nebo 
d)	v případě zrušení zadávacího v okamžiku, kdy
i.	všem účastníkům zadávacího řízení uplyne lhůta pro podání námitek proti zrušení zadávacího řízení zadavatelem, pokud námitky nejsou podány,
ii.	v případě podání námitek proti zrušení zadávacího řízení zadavatelem uplyne lhůta pro podání návrhu na zahájení řízení o přezkoumání úkonů zadavatele, pokud návrh není podán,
iii.	v případě podání návrhu proti zrušení zadávacího řízení zadavatelem nabude právní moci rozhodnutí o zastavení správního řízení či zamítnutí návrhu, nebo
nabude právní moci rozhodnutí o zrušení zadávacího řízení,.
e)	uplynutím zadávací lhůty, pokud zadavatel v zadávací lhůtě neodeslal oznámení o výběru dodavatele.
"""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Ukončení zadávacího řízení"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:výzva-k-podání-nabídek a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 53 odst. 1, § 58 odst. 3, § 61 odst. 11, § 67 odst. 1, § 69 odst. 6, § 141 odst. 1, písm. A, B, F přílohy č. 6 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Výzva k podání nabídek"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:lhůta-pro-podání-nabídek a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 54, 57, 59, 62, 163 odst. 3, § 181 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition "Časový úsek, během něhož mohou dodavatelé či účastníci zadávacího řízení podávat nabídky. Lhůta pro podání nabídek začíná běžet od okamžiku zahájení zadávacího řízení a končí okamžikem určeným zadavatelem. Pro jednotlivá zadávací řízení je stanovena různá minimální délka lhůty pro podání nabídek."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Lhůta pro podání nabídek"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:lhůta-pro-podání-žádostí-o-účast a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 54, 59, 62, 68 odst. 3, § 72 odst. 2, § 181 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Lhůta pro podání žádostí o účast"@cs;
  skos:scopeNote "Časový úsek, během něhož mohou dodavatelé či účastníci zadávacího řízení podávat žádosti o účast. Lhůta pro podání žádostí o účast začíná běžet od okamžiku zahájení zadávacího řízení, či od odeslání výzvy k podání žádostí o účast a končí okamžikem určeným zadavatelem. Pro jednotlivá zadávací řízení je stanovena různá minimální délka lhůty pro podání žádostí o účast."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:lhůta-pro-podání-předběžných-nabídek a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 54, 62, 181 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Lhůta pro podání předběžných nabídek"@cs;
  skos:scopeNote "Časový úsek, během něhož mohou účastníci zadávacího řízení podávat předběžné nabídky. Lhůta pro podání předběžných nabídek začíná běžet od okamžiku odeslání výzvy k podání předběžných nabídek a končí okamžikem určeným zadavatelem. Pro jednotlivá zadávací řízení je stanovena různá minimální délka lhůty pro podání předběžných nabídek."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:uveřejnění-oznámení-o-vyloučení-účastníka-zadávacího-řízení-na-profilu-zadavatele
  a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 54 odst. 5 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Uveřejnění oznámení o vyloučení účastníka zadávacího řízení na profilu zadavatele"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:uveřejnění-oznámení-o-výběru-dodavatele-na-profilu-zadavatele
  a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 54 odst. 5 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Uveřejnění oznámení o výběru dodavatele na profilu zadavatele"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:oznámení-o-zahájení-zadávacího-řízení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 56 odst. 1, § 58 odst. 1, § 61 odst. 1, § 68 odst. 2, § 72 odst. 1, § 129 odst. 3 písm. b), § 180 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.,  § 7 písm. b), § 8 odst. 1 písm. b), § 9 písm. b), d) bod 1, § 11 písm. a), § 12 písm. a) bod 2, § 12 písm. b) bod 3, § 13 odst. 1 písm. b) vyhlášky č. 168/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Oznámení o zahájení zadávacího řízení"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:oznámení-o-zahájení-soutěže-o-návrh a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 145 odst. 1, § 146 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.  § 10 písm. a) vyhlášky č. 168/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Oznámení o zahájení soutěže o návrh"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:dobrovolné-oznámení-o-záměru-uzavřít-smlouvu a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 212 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb.  § 14 písm. a) vyhlášky č. 168/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Dobrovolné oznámení o záměru uzavřít smlouvu"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:naléhavá-okolnost a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 57 odst. 2 písm. b), § 59 odst. 5, § 201 odst. 6 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Naléhavá okolnost"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:krajně-naléhavá-okolnost a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 63 odst. 5 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Krajně naléhavá okolnost"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:společná-nabídka a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 58 odst. 4, § 103 odst. 1 písm. f), § 135 odst. 2 písm. b), § 82 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Společná nabídka"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:společná-předběžná-nabídka a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 61 odst. 6 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Společná předběžná nabídka"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:výzva-k-podání-předběžné-nabídky a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 61 odst. 3, 5, 6, § 72 odst. 4, § 180 odst. 3, písm. D přílohy č. 6 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Výzva k podání předběžné nabídky"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:minimální-technické-podmínky a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 61 odst. 4, § 72 odst. 3, § 102 odst. 3, § 180 odst. 7 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Minimální technické podmínky"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:splnění-kvalifikace a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 58 odst. 3, § 61 odst. 5 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Splnění kvalifikace"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:nevyloučený-účastník-zadávacího-řízení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 58 odst. 3, § 61 odst. 5 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Nevyloučený účastník zadávacího řízení"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:výzva-k-podání-žádosti-o-účast a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 58 odst. 5, písm. c) přílohy č. 6 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Výzva k podání žádosti o účast"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:návrh-řešení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 60 odst. 1 písm. b) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Návrh řešení"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:inovativní-řešení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 60 odst. 1 písm. b), § 183 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Inovativní řešení"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:snížení-počtu-účastníků-soutěže-o-návrh a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 111, 146 odst. 4 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Snížení počtu účastníků soutěže o návrh"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:jednání-o-předběžných-nabídkách a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 61 odst. 7, § 72 odst. 5 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Jednání o předběžných nabídkách"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:jednání-o-nabídkách a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 53 odst. 2, § 56 odst. 2, § 58 odst. 4,  § 67 odst. 2 v souvislosti s § 67 odst. 1, § 129 odst. 7, § 180 odst. 4 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Jednání o nabídkách"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:jednání-o-řešeních a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 69 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Jednání o řešeních"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:jednání-o-uzavření-smlouvy a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 67 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Jednání o uzavření smlouvy"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:posouzení-souladu-žádosti-o-účast-se-zadávacími-podmínkami
  a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 68 odst. 4, § 72 odst. 4 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Posouzení souladu žádosti o účast se zadávacími podmínkami"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:důvěrné-informace a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 218 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Důvěrné informace"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:fáze-soutěžního-dialogu a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 69 odst. 4 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Fáze soutěžního dialogu"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:fáze-inovačního-partnerství a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 71 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Fáze inovačního partnerství"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:nalezené-řešení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 69 odst. 5, 6 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Nalezené řešení"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:jednání-za-účelem-potvrzení-nabídky a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 69 odst. 8 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Jednání za účelem potvrzení nabídky"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:partner a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 71 odst. 1, § 71 odst. 2 písm. b), § 71 odst. 3, § 72 odst. 8 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Partner"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:snížení-počtu-partnerů a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 71 odst. 2 písm. b) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Snížení počtu partnerů"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:výzkum-a-vývoj a skos:Concept;
  dcterms:source "zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Výzkum a vývoj"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:základní-způsobilost a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 74 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Základní způsobilost"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:obnovení-způsobilosti-účastníka-zadávacího-řízení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 76 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Obnovení způsobilosti účastníka zadávacího řízení"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:nápravná-opatření a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 76 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Nápravná opatření"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:profesní-způsobilost a skos:Concept;
  dcterms:source "77 odst. 1 a 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Profesní způsobilost"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:oprávnění-podnikat a skos:Concept;
  dcterms:source "77 odst. 2 písm. a) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Oprávnění podnikat"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:členství-v-profesní-organizaci a skos:Concept;
  dcterms:source "77 odst. 2 písm. b) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Členství v profesní organizaci"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:členství-v-profesní-samosprávné-organizaci a skos:Concept;
  dcterms:source "77 odst. 2 písm. b) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Členství v profesní samosprávné organizaci"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:odborná-způsobilost a skos:Concept;
  dcterms:source "77 odst. 2 písm. c) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Odborná způsobilost"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:ekonomická-kvalifikace a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 78 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition "Minimální roční obrat dodavatele nebo obrat dosažený dodavatelem s ohledem na předmět veřejné zakázky, který dosahoval zadavatelem určené minimální úrovně."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Ekonomická kvalifikace"@cs;
  skos:scopeNote "Vlastnost dodavatele, která prokazuje jeho ekonomickou sílu a stabilitu."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:technická-kvalifikace a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 79 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Technická kvalifikace"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:seznam-stavebních-prací a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 79 odst. 2 písm. a) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Seznam stavebních prací"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:osvědčení-objednatele-o-řádném-poskytnutí-a-dokončení-stavebních-prací
  a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 79 odst. 2 písm. a), § 79 odst. 5 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Osvědčení objednatele o řádném poskytnutí a dokončení stavebních prací"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:seznam-významných-dodávek a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 79 odst. 2 písm. b), § 79 odst. 5 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Seznam významných dodávek"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:seznam-významných-služeb a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 79 odst. 2 písm. b), § 79 odst. 5 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Seznam významných služeb"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:seznam-techniků a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 79 odst. 2 písm. c) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Seznam techniků"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:seznam-technických-útvarů a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 79 odst. 2 písm. c) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Seznam technických útvarů"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:osvědčení-o-vzdělání-a-odborné-kvalifikaci a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 79 odst. 2 písm. d) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Osvědčení o vzdělání a odborné kvalifikaci"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:popis-technického-vybavení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 79 odst. 2 písm. e) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Popis technického vybavení"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:popis-opatření-dodavatele-k-zajištění-kvality a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 79 odst. 2 písm. e) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Popis opatření dodavatele k zajištění kvality"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:popis-zařízení-pro-výzkum a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 79 odst. 2 písm. e) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Popis zařízení pro výzkum"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:přehled-o-řízení-dodavatelského-řetězce a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 79 odst. 2 písm. f) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Přehled o řízení dodavatelského řetězce"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:systémy-sledování-dodavatelského-řetězce a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 79 odst. 2 písm. f) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Systémy sledování dodavatelského řetězce"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:provedení-kontroly-technické-kapacity a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 79 odst. 2 písm. g) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Provedení kontroly technické kapacity"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:opatření-v-oblasti-řízení-z-hlediska-ochrany-životního-prostředí
  a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 79 odst. 2 písm. h) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Opatření v oblasti řízení z hlediska ochrany životního prostředí"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:přehled-průměrného-ročního-počtu-zaměstnanců a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 79 odst. 2 písm. i) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Přehled průměrného ročního počtu zaměstnanců"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:přehled-průměrného-ročního-počtu-vedoucích-zaměstnanců
  a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 79 odst. 2 písm. i) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Přehled průměrného ročního počtu vedoucích zaměstnanců"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:normy-pro-zajištění-jakosti a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 80 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Normy pro zajištění jakosti"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:normy-environmentálního-řízení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 80 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Normy environmentálního řízení"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:společná-účast-dodavatelů a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 82 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Společná účast dodavatelů"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:prokázání-kvalifikace-prostřednictvím-jiných-osob a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 83 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Prokázání kvalifikace prostřednictvím jiných osob"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:společné-prokazování-kvalifikace a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 82, 84 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Společné prokazování kvalifikace"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:poddodavatel a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 85 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Poddodavatel"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:systém-e-certis a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 86 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Systém e-Certis"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:jednotné-evropské-osvědčení-pro-veřejné-zakázky a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 86 odst. 2, § 87 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Jednotné evropské osvědčení pro veřejné zakázky"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:změny-kvalifikace-účastníka-zadávacího-řízení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 88 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Změny kvalifikace účastníka zadávacího řízení"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:normy-nebo-technické-dokumenty a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 90 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Normy nebo technické dokumenty"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:podmínky-přístupnosti a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 93 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Podmínky přístupnosti"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

<https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/zkušební-protokoly,-osvědčení-a-další-doklady>
  a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 95 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zkušební protokoly, osvědčení a další doklady"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:dostupnost-zadávací-dokumentace a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 96 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Dostupnost zadávací dokumentace"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:vysvětlení-zadávací-dokumentace a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 98 odst. 1 a 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Vysvětlení zadávací dokumentace"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:žádost-o-vysvětlení-zadávací-dokumentace a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 98 odst. 3 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Žádost o vysvětlení zadávací dokumentace"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:změna-nebo-doplnění-zadávací-dokumentace a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 99 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Změna nebo doplnění zadávací dokumentace"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:vyhrazená-změna-závazku a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 100 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition """Zadavatel si může v zadávací dokumentaci vyhradit změnu závazku ze smlouvy na veřejnou zakázku nebo rámcové dohody, pokud jsou podmínky pro tuto změnu a její obsah jednoznačně vymezeny a změna nemění celkovou povahu veřejné zakázky. 
Zadavatel si může v zadávací dokumentaci vyhradit změnu dodavatele v průběhu plnění veřejné zakázky, pokud jsou podmínky pro tuto změnu a způsob určení nového dodavatele jednoznačně vymezeny.
Zadavatel si může v zadávací dokumentaci vyhradit možnost použití jednacího řízení bez uveřejnění pro poskytnutí nových služeb nebo nových stavebních prací vybraným dodavatelem za předpokladu, že
a)	podmínky pro nové služby nebo nové stavební práce odpovídají podmínkám pro použití jednacího řízení bez uveřejnění podle § 66,
b)	předpokládaná hodnota nových služeb nebo nových stavebních prací nepřevyšuje 30 % předpokládané hodnoty veřejné zakázky a
c)	v zadávací dokumentaci uvede předpokládanou dobu a rozsah poskytnutí nových služeb nebo nových stavebních prací.
"""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Vyhrazená změna závazku"@cs;
  skos:scopeNote """Zadavatel si může v zadávací dokumentaci vyhradit možnost provést po uzavření smlouvy 
a)	změnu rozsahu plnění,
b)	změnu osoby dodavatele a
c)	zadání nových služeb nebo nových stavebních prací vybranému dodavateli v jednacím řízení bez uveřejnění.
"""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:rozdělení-veřejné-zakázky-na-části a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 35 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition "Veřejná zakázka byla rozdělena na části."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Rozdělení veřejné zakázky na části"@cs;
  skos:related l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:veřejná-zakázka, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:část-veřejné-zakázky .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:varianty-nabídky a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 102 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Varianty nabídky"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:varianty-předběžné-nabídky a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 102 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Varianty předběžné nabídky"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:varianty-řešení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 102 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Varianty řešení"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:údaje-o-majetkové-struktuře-účastníka-zadávacího-řízení
  a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 103 odst. 1 písm. d) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Údaje o majetkové struktuře účastníka zadávacího řízení"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:údaje-o-majetkové-struktuře-poddodavatele a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 103 odst. 1 písm. d) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Údaje o majetkové struktuře poddodavatele"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zvláštní-elektronické-formáty a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 103 odst. 3 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zvláštní elektronické formáty"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:nástroje-informačního-modelování-staveb a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 103 odst. 3 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Nástroje informačního modelování staveb"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:platby-poddodavatelům a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 106 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Platby poddodavatelům"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:otevírání-nabídek a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 108 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition """Zadavatel provede otevírání nabídek, které podali účastníci zadávacího řízení.
Zadavatel nesmí otevřít nabídku před uplynutím lhůty pro podání nabídek.
"""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Otevírání nabídek"@cs;
  skos:scopeNote "Úkon zadavatele, při němž dochází k otevření nabídek a zadavatel se seznamuje s obsahem nabídek."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:otevírání-nabídek-v-elektronické-podobě a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 109 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition """Otevřením nabídky v elektronické podobě se rozumí zpřístupnění jejího obsahu zadavateli. Nabídky v elektronické podobě otevírá zadavatel po uplynutí lhůty pro podání nabídek.
Zadavatel kontroluje při otevírání nabídek v elektronické podobě, zda nabídka byla doručena ve stanovené lhůtě, zda je autentická a zda s datovou zprávou obsahující nabídku nebylo před jejím otevřením manipulováno.
"""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Otevírání nabídek v elektronické podobě"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:otevírání-nabídek-v-listinné-podobě a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 110 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition """Otevírání nabídek podaných v listinné podobě se provede formou otevírání obálek s nabídkami, kterého se mají právo účastnit účastníci zadávacího řízení a další osoby, o nichž tak stanoví zadavatel. Zadavatel zahájí otevírání obálek bez zbytečného odkladu po uplynutí lhůty pro podání nabídek. Pokud však má být v zadávacím řízení provedena elektronická aukce, koná se otevírání obálek bez přítomnosti účastníků zadávacího řízení.
Zadavatel při otevírání obálek kontroluje, zda nabídky byly doručeny ve stanovené lhůtě a v souladu s § 107 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb.
"""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Otevírání nabídek v listinné podobě"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:žádost-o-zdůvodnění-mimořádně-nízké-nabídkové-ceny a
    skos:Concept;
  dcterms:source "§ 113 odst. 4 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Žádost o zdůvodnění mimořádně nízké nabídkové ceny"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:objasnění-mimořádně-nízké-nabídkové-ceny a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 113 odst. 5 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Objasnění mimořádně nízké nabídkové ceny"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:ekonomická-výhodnost-nabídek a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 114 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition "Ekonomická výhodnost nabídek se hodnotí na základě nejvýhodnějšího poměru nabídkové ceny a kvality včetně poměru nákladů životního cyklu a kvality. Zadavatel může ekonomickou výhodnost nabídek hodnotit také podle nejnižší nabídkové ceny nebo nejnižších nákladů životního cyklu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Ekonomická výhodnost nabídek"@cs;
  skos:scopeNote "Pro zadavatele nejvýhodnější výsledek hodnocení dosažený použitím nejvhodnějšího poměru relevantních kritérií hodnocení."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:pravidla-pro-hodnocení-nabídek a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 115 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition """Zadavatel musí v zadávací dokumentaci stanovit pravidla pro hodnocení nabídek, která zahrnují
a)	kritéria hodnocení,
b)	metodu vyhodnocení nabídek v jednotlivých kritériích a
c)	váhu nebo jiný matematický vztah mezi kritérii.
"""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Pravidla pro hodnocení nabídek"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:metoda-hodnocení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 115 odst. 1 písm. b) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "Způsob hodnocení"@cs;
  skos:definition """Postup, který zadavatel využije pro porovnávání jednotlivých nabídek mezi sebou. 
Zadavatel stanoví, jaké vlastnosti uvedené v nabídce preferuje.
V případě hodnocení nabídek dle číselně vyjádřitelných kritérií (např. cena, délka dodání) stanoví, zda preferuje vyšší či nižší hodnoty a jaké důsledky to bude mít na konečný výsledek hodnocení.
V případě hodnocení nabídek dle číselně nevyjádřitelných kritérií by měl zadavatel v zadávací dokumentaci přesně a jednoznačně stanovit, jaké aspekty uvedené v nabídkách v rámci hodnocení těchto kritérií preferuje a jaké důsledky to bude mít na konečný výsledek hodnocení."""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Metoda hodnocení"@cs;
  skos:scopeNote """
"""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:váha-nebo-jiný-matematický-vztah-mezi-kritérii a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 115 odst. 1 písm. c) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Váha nebo jiný matematický vztah mezi kritérii"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:kritéria-kvality a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 116 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition """Pro hodnocení ekonomické výhodnosti nabídky podle kvality je zadavatel povinen stanovit kritéria, která vyjadřují kvalitativní, environmentální nebo sociální hlediska spojená s předmětem veřejné zakázky.
Kritériem kvality mohou být zejména
a)	technická úroveň,
b)	estetické nebo funkční vlastnosti,
c)	uživatelská přístupnost,
d)	sociální, environmentální nebo inovační aspekty,
e)	organizace, kvalifikace nebo zkušenost osob, které se mají přímo podílet na plnění veřejné zakázky v případě, že na úroveň plnění má významný dopad kvalita těchto osob,
f)	úroveň servisních služeb včetně technické pomoci, nebo
g)	podmínky a lhůta dodání nebo dokončení plnění.
Kritéria kvality musí být vymezena tak, aby podle nich nabídky mohly být porovnatelné a naplnění kritérií ověřitelné. Kritériem kvality nesmí být smluvní podmínky, jejichž účelem je utvrzení povinností dodavatele, nebo platební podmínky.
Má se za to, že kritéria kvality souvisejí s předmětem veřejné zakázky, pokud se vztahují k jakékoliv fázi životního cyklu předmětu veřejné zakázky.
Environmentálními hledisky je třeba rozumět hlediska akcentující způsobené dopady na životní prostředí, které jsou spojeny s předmětem plnění veřejné zakázky.
Sociálními hledisky se rozumí hlediska zohledňující sociální dopady na některé skupiny obyvatel.
"""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Kritéria kvality"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:náklady-životního-cyklu a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 117 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition """Náklady životního cyklu musí zahrnovat nabídkovou cenu a mohou zahrnovat
a)	náklady zadavatele nebo jiných uživatelů v průběhu životního cyklu předmětu veřejné zakázky, kterými mohou být zejména
1.	ostatní pořizovací náklady,
2.	náklady související s užíváním předmětu veřejné zakázky,
3.	náklady na údržbu, nebo
4.	náklady spojené s koncem životnosti, nebo
b)	náklady způsobené dopady na životní prostředí, které jsou spojeny s předmětem plnění veřejné zakázky kdykoli v průběhu jeho životního cyklu, a to v případě, že lze vyčíslit jejich peněžní hodnotu; mohou jimi být zejména náklady na emise skleníkových plynů nebo jiných znečišťujících látek nebo jiné náklady na zmírnění změny klimatu.
"""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Náklady životního cyklu"@cs;
  skos:scopeNote "Náklady zadavatele, které musí vynaložit na všechny fáze užití předmětu veřejné zakázky od výzkumu a vývoje po likvidaci dodávky, ukončení služby nebo používání."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:metoda-pro-stanovení-nákladů-životního-cyklu a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 118 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition """Pro vyčíslení nákladů podle § 117 písm. b) zákona č. 134/2016 Sb. musí zadavatel použít metodu, která je
a)	založena na objektivně ověřitelných a nediskriminačních kritériích,
b)	přístupná všem dodavatelům, a
c)	založena na údajích, které mohou dodavatelé poskytnout bez vynaložení nepřiměřeného úsilí.
"""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Metoda pro stanovení nákladů životního cyklu"@cs;
  skos:scopeNote "Postup, který zadavatel použije při výpočtu předpokládaných nákladů, které bude nutné vynaložit na předmět veřejné zakázky v průběhu jeho celého životního cyklu."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zpráva-o-hodnocení-nabídek a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 119 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zpráva o hodnocení nabídek"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:aukční-hodnoty a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 120 odst. 4 písm. b) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:elektronická-aukce;
  skos:definition "Hodnoty nabídek účastníků zadávacího řízení, které budou předkládat v průběhu elektronické aukce, odpovídající kritériím hodnocení."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Aukční hodnoty"@cs;
  skos:scopeNote "Nové hodnoty nabídek, které budou účastníci zadávacího řízení předkládat v rámci některého kritéria hodnocení v průběhu elektronické aukce za účelem zlepšení nabídkových hodnot."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:omezení-aukčních-hodnot a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 120 odst. 4 písm. b) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition "Zadavatelem stanovená hranice akčních hodnot, jejíž překročení nebude mít vliv na hodnocení nabídky, neboť se nebude hodnocení zlepšovat (např. nebude se zvyšovat přidělený počet bodů). Toto omezení zadavatel stanoví v případech, kdy je pro něj zlepšování hodnot nabídky efektivní jen do určité míry."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Omezení aukčních hodnot"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:výzva-k-podání-aukčních-hodnot a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 121 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Výzva k podání aukčních hodnot"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:aukční-kolo a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 121 odst. 6 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:elektronická-aukce;
  skos:definition "Elektronická aukce se může skládat z jednotlivých aukčních kol. O délce aukčních kol a dalších podrobnostech týkajících se jednotlivých aukčních kol je zadavatel povinen informovat účastníky elektronické aukce ve výzvě k podání aukčních hodnot."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Aukční kolo"@cs;
  skos:scopeNote "Časově omezená část elektronické aukce. Elektronická aukce může být složena z více aukčních kol."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:ekonomicky-nejvýhodnější-nabídka a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 122 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition "Zadavatel je povinen vybrat k uzavření smlouvy účastníka zadávacího řízení, jehož nabídka byla vyhodnocena jako ekonomicky nejvýhodnější podle výsledku hodnocení nabídek nebo výsledku elektronické aukce, pokud byla použita."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Ekonomicky nejvýhodnější nabídka"@cs;
  skos:scopeNote "Nabídka, která v hodnocených částech dle kritérií hodnocení nejlépe naplnila požadavky zadavatele."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:rozhodnutí-o-výběru-dodavatele a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 123 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Rozhodnutí o výběru dodavatele"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:oznámení-o-výběru-dodavatele a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 123 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Oznámení o výběru dodavatele"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:výsledek-posouzení-splnění-podmínek-účasti-vybraného-dodavatele
  a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 123 písm. b) zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Výsledek posouzení splnění podmínek účasti vybraného dodavatele"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:oznámení-o-výsledku-zadávacího-řízení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 126 zákona č. 134/2016 Sb. § 6 odst. 3, § 7 písm. c), § 8 písm. c), § 9 písm. c), § 12 písm. a) bod 3, písm. b) bod 4, písm. c) bod 2 vyhlášky č. 168/2016 Sb. Příloha č. III, VI a XXII Prováděcího nařízení Komise (EU) 2015/1986 ze dne 11. listopadu 2015";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Oznámení o výsledku zadávacího řízení"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zrušení-zadávacího-řízení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 127 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "Rozhodnutí o zrušení zadávacího řízení"@cs;
  skos:broadMatch <https://slovník.gov.cz/agendový/slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek/pojem/zadávací-postup>;
  skos:definition """Zadavatel zruší zadávací řízení, pokud po uplynutí lhůty pro podání žádostí o účast, předběžných nabídek nebo nabídek v zadávacím řízení není žádný účastník zadávacího řízení.
Zadavatel může zrušit zadávací řízení, pokud
a)	počet účastníků zadávacího řízení, kteří mohou být vyzváni k podání nabídky v užším řízení, předběžné nabídky v jednacím řízení s uveřejněním nebo řešení v řízení se soutěžním dialogem, je nižší než minimální počet stanovený v zadávací dokumentaci, nebo nabídku, předběžnou nabídku nebo řešení podá menší počet účastníků zadávacího řízení než stanovený minimální počet,
b)	zanikne účast v zadávacím řízení vybranému dodavateli po jeho vyloučení,
c)	odpadly důvody pro pokračování v zadávacím řízení v důsledku podstatné změny okolností, která nastala po zahájení zadávacího řízení a kterou zadavatel jednající s řádnou péčí nemohl předvídat a ani ji nezpůsobil,
d)	v průběhu zadávacího řízení se vyskytly důvody hodné zvláštního zřetele, včetně důvodů ekonomických, pro které nelze po zadavateli požadovat, aby v zadávacím řízení pokračoval, bez ohledu na to, zda tyto důvody zadavatel způsobil či nikoliv,
e)	zadavatel neobdržel dotaci, z níž měla být veřejná zakázka zcela nebo částečně uhrazena,
f)	vybraný dodavatel v zadávacím řízení obsahujícím soutěž o návrh předložil nabídku pro zadavatele ekonomicky nepřijatelnou,
g)	se jedná o zadávací řízení, které zadavatel zahájil, i když k tomu nebyl povinen, nebo
h)	je v zadávacím řízení jediný účastník zadávacího řízení; tento důvod zrušení může zadavatel použít pouze do doby odeslání oznámení o výběru dodavatele.
Zadavatel může zrušit jednací řízení bez uveřejnění, pokud účastníkům zadávacího řízení sdělí důvod zrušení zadávacího řízení.
"""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zrušení zadávacího řízení"@cs;
  skos:scopeNote "Úkon zadavatele, kterým rozhodne o ukončení zadávacího řízení tak, že jej zruší. Zákon č. 134/2016 Sb. určuje důvody, na základě jejichž naplnění zadavatel musí zadávací řízení zrušit (viz § 127 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.) a případy, kdy zadávací řízení může zrušit (viz § 127 odst. 2, 3 zákona č. 134/2016 Sb.). Z jiných důvodů, než které jsou uvedeny v zákoně č. 134/2016 Sb., není možné zadávací řízení zrušit."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:sdělení-o-zrušení-zadávacího-řízení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 128 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Sdělení o zrušení zadávacího řízení"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:oznámení-o-zrušení-zadávacího-řízení a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 128 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb. § 7 písm. c) bod 2, § 8 písm. c) bod 2, § 9 písm. c) bod 2 vyhlášky č. 168/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Oznámení o zrušení zadávacího řízení"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:sociální-a-jiné-zvláštní-služby a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 129 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Sociální a jiné zvláštní služby"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zvláštní-postupy a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 130 a násl. zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:broadMatch <https://slovník.gov.cz/agendový/slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek/pojem/zadávací-postup>;
  skos:definition """Procesy související se zadáváním veřejných zakázek, které nejsou zadávacím řízením. Těmito procesy jsou 
-	zadávání veřejných zakázek na základě rámcové dohody, 
-	 a zadávání veřejných zakázek v dynamickém nákupním systému a 
-	soutěž o návrh.
"""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zvláštní postupy"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:rámcová-dohoda a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 131 odst. 1, 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition """Rámcovou dohodou mezi sebou jeden nebo více zadavatelů a jeden nebo více dodavatelů ujednávají rámcové podmínky týkající se zejména ceny nebo jiných podmínek plnění veřejné zakázky, které jsou závazné po dobu trvání rámcové dohody.
Zadavatel může uzavřít rámcovou dohodu pouze na základě zadávacího řízení, které by byl oprávněn použít na veřejnou zakázku obdobného předmětu a předpokládané hodnoty.
"""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Rámcová dohoda"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:postup-s-obnovením-soutěže a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 135 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition """Při zadávání veřejné zakázky na základě rámcové dohody postupem s obnovením soutěže mezi účastníky rámcové dohody postupuje zadavatel tak, že
a)	písemně vyzve účastníky rámcové dohody k podání nabídek na základě podmínek uvedených v zadávací dokumentaci zadávacího řízení na uzavření rámcové dohody; tyto podmínky mohou být konkrétněji formulovány, je-li to pro plnění veřejné zakázky nezbytné,
b)	stanoví přiměřenou lhůtu pro podání nabídek,
c)	pro podání a otevírání nabídek použije ustanovení § 107 až 110 zákona č. 134/2016 Sb. obdobně,
d)	zadavatel oznámí výběr dodavatele s odůvodněním všem účastníkům rámcové dohody, kteří podali nabídku,
e)	zadá veřejnou zakázku na základě rámcové dohody účastníku rámcové dohody vybranému na základě kritérií stanovených v zadávací dokumentaci zadávacího řízení na uzavření rámcové dohody.
"""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Postup s obnovením soutěže"@cs;
  skos:scopeNote "Způsob zadávání veřejné zakázky na základě rámcové dohody, kdy je rámcová dohoda uzavřena zadavatelem s více dodavateli, avšak všechny podmínky plnění nejsou v rámcové dohodě konkrétně vymezeny, ale jsou v ní vymezeny podmínky pro zadávání veřejných zakázek na základě uzavřené rámcové dohody. Účastníci rámcové dohody při zadávání jednotlivých veřejných zakázek na základě rámcové dohody podávají své nabídky na plnění jednotlivých veřejných zakázek, čímž dochází k další soutěži mezi účastníky rámcové dohody"@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:postup-bez-obnovení-soutěže a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 134 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition "Při zadávání veřejné zakázky na základě rámcové dohody postupem bez obnovení soutěže mezi účastníky rámcové dohody postupuje zadavatel podle podmínek stanovených v rámcové dohodě."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Postup bez obnovení soutěže"@cs;
  skos:scopeNote "Postup zadavatele při zadávání veřejných zakázek na základě rámcové dohody, při němž účastníci rámcové dohody znovu nepodávají nabídky a zadavatel tak vyzývá přímo k poskytnutí plnění. K zadání veřejné zakázky na základě rámcové dohody dochází bez jakékoliv soutěže, tedy jen na základě podmínek stanovených rámcovou dohodou. "@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:účastník-rámcové-dohody a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 132 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Účastník rámcové dohody"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:ověřování-kvalifikace-účastníků-rámcové-dohody a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 136 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Ověřování kvalifikace účastníků rámcové dohody"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:dynamický-nákupní-systém a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 138 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition "Zadavatel může zavést dynamický nákupní systém, kterým se pro účely tohoto zákona rozumí plně elektronický, otevřený systém pro zadávání veřejných zakázek, jejichž předmětem je pořízení běžného, obecně dostupného zboží, služeb nebo stavebních prací. Zadavatel zavede dynamický nákupní systém v zadávacím řízení, ve kterém postupuje přiměřeně podle pravidel pro užší řízení. Zadavatel může rozdělit dynamický nákupní systém do kategorií, které jsou objektivně vymezeny na základě předmětu veřejných zakázek nebo jejich územního rozsahu."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Dynamický nákupní systém"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:kategorie-dynamického-nákupního-systému a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 138 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Kategorie dynamického nákupního systému"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:zařazení-do-dynamického-nákupního-systému a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 139 odst. 6, § 140 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Zařazení do dynamického nákupního systému"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:soutěž-o-návrh a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 143 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Soutěž o návrh"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:soutěžní-podmínky a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 144 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition ""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Soutěžní podmínky"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:otevřená-soutěž-o-návrh a skos:Concept;
  dcterms:source "zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:soutěž-o-návrh;
  skos:definition "Zadavatel zahajuje otevřenou soutěž o návrh odesláním oznámení o zahájení soutěže o návrh k uveřejnění způsobem podle § 212 zákona č. 134/2016 Sb., kterým vyzývá neomezený počet dodavatelů k podání návrhů."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Otevřená soutěž o návrh"@cs;
  skos:scopeNote """Procesní postup k získání soutěžních návrhů postupem obdobným otevřenému řízení. Otevřená soutěže o návrh je zahájena momentem odeslání oznámení o zahájení soutěže o návrh k uveřejnění.
Na základě tohoto oznámení mohou dodavatelé podávat své soutěžní návrhy, jejichž součástí jsou, byly-li požadovány, doklady prokazující splnění kvalifikace.
"""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:užší-soutěž-o-návrh a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 146 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:soutěž-o-návrh;
  skos:definition """Zadavatel zahajuje užší soutěž o návrh odesláním oznámení o zahájení soutěže o návrh k uveřejnění způsobem podle § 212 zákona č. 134/2016 Sb., kterým vyzývá neomezený počet dodavatelů k podání žádosti o účast. 
Zadavatel může uvést v oznámení o zahájení soutěže o návrh dodavatele, které vyzve k podání návrhů, pokud uvede alespoň 3 takové dodavatele.
Zadavatel posoudí soulad žádosti o účast se soutěžními podmínkami a provede na základě stanoviska poroty snížení počtu účastníků soutěže o návrh podle § 111 odst. 1 až 4 zákona č. 134/2016 Sb. obdobně, pokud si tak vyhradil v oznámení o zahájení soutěže o návrh. 
Zadavatel vyloučí z účasti v soutěži o návrh účastníky, jejichž žádost o účast nesplňuje soutěžní podmínky nebo nebyli vybráni při snížení počtu účastníků soutěže o návrh. Nevyloučené účastníky soutěže o návrh vyzve zadavatel k podání návrhů
"""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Užší soutěž o návrh"@cs;
  skos:scopeNote """Procesní postup k získání soutěžních návrhů postupem obdobným užšímu řízení. Užší soutěž o návrh je zahájena momentem odeslání oznámení o zahájení soutěže o návrh k uveřejnění.
Na základě tohoto oznámení mohou dodavatelé podávat své žádosti o účast, jejichž součástí jsou doklady prokazující splnění kvalifikace.
Zadavatel posoudí kvalifikaci, provede případně snížení počtu účastníků.
Až následně vyzývá zadavatel k podání soutěžních návrhů.
"""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:lhůta-pro-podání-soutěžního-návrhu a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 144 odst. 2 ZZVZ";
  skos:altLabel "Lhůta pro podání návrhu"@cs;
  skos:definition "Časový úsek, během něhož mohou účastníci soutěže o návrh podávat soutěžní návrhy. Lhůta pro podání soutěžního návrhu začíná běžet od okamžiku zahájení soutěže o návrh a končí okamžikem určeným zadavatelem."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Lhůta pro podání soutěžního návrhu"@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:kritérium-pro-hodnocení-nabídek a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 39 odst. 3, § 114 a násl. zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:altLabel "Hodnotící kritéria"@cs, "Kritéria hodnocení "@cs;
  skos:definition "Kritéria, která vyjadřují objektivní a ověřitelné skutečnosti související s předmětem veřejné zakázky, včetně vlivu předmětu veřejné zakázky na životní prostředí nebo sociálních důsledků vyplývajících z předmětu veřejné zakázky, nebo kvalifikací dodavatele."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Kritérium pro hodnocení nabídek"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:hodnota-změny-závazku-s-dph a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 222 odst. 1 ve spojení s § 110 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  dcterms:title "Hodnota změny závazku s DPH"@cs;
  skos:broadMatch <https://slovník.gov.cz/agendový/slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek/pojem/smluvní-cena>;
  skos:definition "Hodnota vyjádřená v penězích s DPH, která vyjadřuje rozdíl mezi původní smluvní cenou a novou smluvní cenou stanovenou na základě změny závazku."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Hodnota změny závazku ze smlouvy s DPH"@cs;
  skos:related l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:vyhrazená-změna-závazku, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:změna-závazku-ze-smlouvy .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:veřejná-zakázka-v-oblasti-obrany-nebo-bezpečnosti a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 187 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition """Veřejnou zakázkou v oblasti obrany nebo bezpečnosti je veřejná zakázka, kterou zadává zadavatel a jejímž předmětem jsou
a)	dodávky vojenského materiálu, jeho součástí, náhradních dílů nebo dílčích částí,
b)	dodávky citlivého materiálu, jeho součástí, náhradních dílů nebo dílčích částí,
c)	stavební práce, dodávky nebo služby přímo související s dodávkami uvedenými v písmenu a) nebo b) pro veškeré fáze jejich životního cyklu,
d)	stavební práce nebo služby pro výhradně vojenské účely, nebo
e)	citlivé stavební práce nebo citlivé služby.
"""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Veřejná zakázka v oblasti obrany nebo bezpečnosti"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:má-provozní-jednotku-s-funkční-samostatností a skos:Concept;
  skos:definition "Součástí subjektu je provozní jednotka s funkční samostatností."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Má provozní jednotku s funkční samostatností"@cs;
  skos:related l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:provozní-jednotka, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:provozní-jednotka-s-funkční-samostatností .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:nabídková-cena a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 114 odst. 2 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition "Cena, která je předmětem hodnocení a je obsažená v nabídce."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Nabídková cena"@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:kód-cpv a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 14 odst. 3 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:definition "Kód dle jednotného klasifikačního systému pro účely veřejných zakázek stanovený v NAŘÍZENÍEVROPSKÉHO PARLAMENTU A RADY (ES) č. 2195/2002 ze dne 5. listopadu 2002 o společném slovníku pro veřejné zakázky (CPV)."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Kód CPV"@cs;
  skos:scopeNote "Kód CPV umožňuje standardizovat odkazy používané pro vymezení předmětu veřejné zakázky."@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:režim-veřejné-zakázky-malého-rozsahu a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 27 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:broader l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:režim-veřejné-zakázky;
  skos:definition "Režim, v němž je zadávána veřejná zakázka malého rozsahu. V režimu veřejné zakázky malého rozsahu se na zadávání veřejné zakázky vztahují základní zásady uvedené § 6 zákona č. 134/2016 Sb."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Režim veřejné zakázky malého rozsahu "@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:skutečně-uhrazená-cena a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 219 odst. 3 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:broadMatch <https://slovník.gov.cz/agendový/slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek/pojem/smluvní-cena>;
  skos:definition "Hodnota plnění smlouvy v předchozím kalendářním roce vyjádřená v penězích bez DPH či s DPH"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Skutečně uhrazená cena"@cs;
  skos:related l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:hodnota-skutečně-uhrazené-ceny-bez-dph,
    l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:hodnota-skutečně-uhrazené-ceny-s-dph;
  skos:relatedMatch <https://slovník.gov.cz/agendový/slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek/pojem/má-skutečně-uhrazenou-cenu> .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:hodnota-skutečně-uhrazené-ceny-bez-dph a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 219 odst. 3 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:broadMatch <https://slovník.gov.cz/agendový/slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek/pojem/smluvní-cena>;
  skos:definition "Hodnota skutečně uhrazené ceny vyjádřená v penězích bez DPH za kalendářní rok."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Hodnota skutečně uhrazené ceny bez DPH"@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:hodnota-skutečně-uhrazené-ceny-s-dph a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 219 odst. 3 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:broadMatch <https://slovník.gov.cz/agendový/slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek/pojem/smluvní-cena>;
  skos:definition "Hodnota skutečně uhrazené ceny vyjádřená v penězích s DPH za kalendářní rok."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Hodnota skutečně uhrazené ceny s DPH"@cs .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:hodnota-změny-závazku-bez-dph a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 222 odst. 1 ve spojení s § 110 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:broadMatch <https://slovník.gov.cz/agendový/slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek/pojem/smluvní-cena>;
  skos:definition "Hodnota vyjádřená v penězích bez DPH, která vyjadřuje rozdíl mezi původní smluvní cenou a novou smluvní cenou stanovenou na základě změny závazku."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Hodnota změny závazku ze smlouvy bez DPH"@cs;
  skos:related l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:vyhrazená-změna-závazku, l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:změna-závazku-ze-smlouvy .

l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:změna-závazku-ze-smlouvy a skos:Concept;
  dcterms:source "§ 222 odst. 1 ve spojení s § 110 odst. 1 zákona č. 134/2016 Sb.";
  skos:broadMatch <https://slovník.gov.cz/agendový/slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek/pojem/smluvní-cena>;
  skos:definition "Změna závazku ze smlouvy nebo rámcové dohody týkající se rozsahu dodávek, služeb nebo stavebních prací, ceny nebo jiných obchodních nebo technických podmínek."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-134-2016:glosář;
  skos:prefLabel "Změna závazku ze smlouvy"@cs;
  skos:related l-sgov-sbírka-134-2016-pojem:vyhrazená-změna-závazku;
  skos:relatedMatch <https://slovník.gov.cz/agendový/slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek/pojem/má-změnu-závazku> .

<http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/zdroj/zákon-č.-134-2016-sb.,-o-zadávání-veřejných-zakázek>
  dcterms:description "Zákon č. 134/2016 Sb., o zadávání veřejných zakázek"@cs;
  dcterms:title "Zákon č. 134/2016 Sb."@cs .

<http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/zdroj/zákon-č.-134-2016-sb.,-o-zadávání-veřejných-zakázek/soubor/zákon-č.-134_2016-sb.,-o-zadávání-veřejných-zakázek>
  dcterms:title "Zákon č. 134_2016 Sb., o zadávání veřejných zakázek"@cs .
