@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os: <https://slovník.gov.cz/generický/itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os/> .
@prefix g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem: <https://slovník.gov.cz/generický/itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os/pojem/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář
  a a-popis-dat-pojem:glosář, skos:ConceptScheme;
  dcterms:title "ITIL v3 - Slovníček termínů, definic a zkratek, itSMF Czech Republic, o.s.,"@cs;
  skos:hasTopConcept g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:adresářová-služba,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:akceptace,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:akreditovaný,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:aktiva,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:aktiva-služby,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:aktivní-monitorování,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:alternativní-náklady-náklady-ztracené-příležitosti,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:analytické-modelování,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:analýza-dopadu-výpadku-komponenty,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:analýza-dopadů-na-byznys,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:analýza-dopadů-pomocí-prahu-bolestivosti,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:analýza-druhů-a-následků-chyb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:analýza-nákladů-a-přínosů,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:analýza-primární-příčiny,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:analýza-služby,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:analýza-stromu-poruch,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:analýza-trendů,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:analýza-výpadku-služby,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:anatomie-výkonnosti,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:aplikace,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:aplikační-portfolio,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:architektura,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:atribut,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:audit,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:automatická-distribuce-hovorů,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:balanced-scorecard,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:balíček-hlavních-služeb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:balíček-návrhu-služby,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:balíček-služby,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:balíček-úrovně-služeb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:benchmarking,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:bezpečnost,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:bezpečnostní-politika,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:britský-normalizační-institut,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:byznys,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:call-centrum,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:celkové-náklady-na-vlastnictví,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:celkové-náklady-použití,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:certifikace,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:chronologická-analýza,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:chyba,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:cobit,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:cíl,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:cíl-bodu-obnovy,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:cíl-byznysu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:cíl-údržby-služeb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:cíl-úrovní-služeb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:cílová-doba-obnovy,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:databáze-dodavatelů-a-smluv,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:databáze-známých-chyb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:definitivní-knihovna-médií,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:demingův-cyklus,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:detekce,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:diagnostický-skript,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:diagnóza,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:diferencované-zpoplatňování,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:diferenční-analýza,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:doba-odezvy,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:dodavatel,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:dodavatelský-řetězec,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:dodávka,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:dohoda,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:dohoda-o-úrovni-provozních-služeb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:dohoda-ujednání-o-úrovni-služeb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:dohodnutá-provozní-doba-služby,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:dokument,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:dopady,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:dostupnost,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:druh-volání,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:druhá-úroveň-podpory,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:dynamika-variabilních-nákladů,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:dílčí-konfigurační-položka,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:důvěrnost,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:efektivita,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:eskalace,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:evidování-stavu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:externí-metrika,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:externí-poskytovatel-služeb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:externí-zdroje,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:fishbone-diagram,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:fixní-náklady,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:formulace-požadavků,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:fungovat-provozovat,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:funkce,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:funkční-eskalace,
    <https://slovník.gov.cz/generický/itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os/pojem/governance-„principy-dlouhodobého-směrování-a-řízení>,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:graf-monitorování-sla,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:help-desk,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:hierarchická-eskalace,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:historie-změny,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:hlavní-služba,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:hodnota-z-investice,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:hodnota-získaná-za-peníze,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:hodnotová-síť,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:hodnotový-řetězec,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:horká-záloha,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:hospodárnost,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:hotové-balíčkové-řešení,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:hrozba,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:hybatel,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:identifikace-konfigurací,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:identifikace-releasu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:identita,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:incident,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:informace-pro-vedení,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:informační-systém-správy-dostupnosti,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:informační-systém-správy-kapacit,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:informační-technologie,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:infrastruktura-it,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:insourcing,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:integrace-počítače-s-telefonem,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:integrita,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:integrovaný-zralostní-model-způsobilosti,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:interaktivní-hlasová-odezva,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:international-standards-organisation,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:interní-metrika,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:interní-míra-návratnosti,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:interní-poskytovatel-služeb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:interní-zákazník,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:inventární-kniha,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:investiční-náklady,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:investiční-položka,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:ishikawův-diagram,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:it-service-management-fórum,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:jediné-kontaktní-místo,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:jediné-místo-poruchy,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:jednotka-releasu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:jednotková-cena,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:kanův-model,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:kapacita,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:kapacitní-plán,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:kapitalizace,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:katalog-služeb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:kategorie,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:kepner-a-tregoe-analýza,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:klasifikace,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:klient,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:klíčový-ukazatel-výkonnosti,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:knihovna-infrastruktury-informačních-technologií,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:komplexní-řízení-kvality,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:komponenta,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:konfigurace,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:konfigurační-databáze,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:konfigurační-položka,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:konfigurační-struktura,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:konfigurační-záznam,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:konkurenční-přístup,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:kontrolní-mechanismy-řízení,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:korekce-kurzu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:kritéria-akceptovatelnosti-služby,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:krizové-řízení,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:krátké-označení,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:kultura,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:kultura-zaměřená-na-služby,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:kvalifikace,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:ladění,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:manažer-služeb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:manažer-vztahů-s-byznysem,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:manažer-zákaznických-vztahů-account-manager,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:manuální-náhradní-řešení-workaround,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:matice-kompetencí,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:metoda-pro-analýzu-a-správu-rizik-ccta,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:metrika,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:mezinárodní-organizace-pro-standardizaci,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:mezní-náklady,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:middleware,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:množstevní-úspory,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:model,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:model-způsobilosti-využití-elektronických-zdrojů-pro-klientské-organizace,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:model-způsobilosti-využití-elektronických-zdrojů-pro-poskytovatele-služeb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:modelování,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:monitorovací-smyčka,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:monitorování,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:nadbytečnost-redundance,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:naléhavost,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:naléhavá-změna,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:nasazení,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:nastavování-rozsahu-aplikace---škálování-aplikací,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:near-shore,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:nejlepší-praktiky,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:nepřetržitá-dostupnost,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:nepřetržitá-podpora,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:nepřetržitý-provoz,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:nepřímé-náklady,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:neustálé-zlepšování-služeb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:nečinnost,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:norma---standard,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:náhradní-řešení,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:náklad,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:nákladová-efektivita,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:nákladová-jednotka,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:nákladová-položka,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:nákladové-středisko,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:náprava,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:návrat-do-normálního-režimu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:návratnost-investic,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:návrh,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:návrh-služby,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:obnovení,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:obnovení-služby-do-provozního-stavu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:ocenění-stanovení-ceny,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:od-dat-k-informacím-ke-znalostem-k-poznání,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:odchylka,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:odhad,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:odolnost,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:odolnost-proti-poruchám,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:odpisy-amortizace,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:odpovídající-danému-účelu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:off-shore,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:office-of-government-commerce,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:ohodnocení-služby,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:okamžitá-obnova,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:okno-releasu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:on-shore,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:operativní---provozní,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:operační-centrum,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:oprava,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:optimalizace,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:optimalizace-poskytování-služeb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:organizace,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:outsourcing,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:ověřování,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:ověřování-verifikace,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:paretův-princip,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:partnerství,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:pasivní-monitorování,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:pilotní-implementace,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:plnění-požadavků,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:plán,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:plán-dostupnosti,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:plán-kontinuity-byznysu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:plán-kontinuity-služeb-it,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:plán-na-zlepšení-služeb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:plán-změn,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:plánovaná-odstávka,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:plánování,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:plánování-a-podpora-přechodů,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:plánování-kapacit,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:plánování-úloh,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:plánuj-dělej--kontroluj-jednej,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:pmbok,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:podmínky-úspěchu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:podniková-jednotka,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:podnikový-proces,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:podnikový-provoz,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:podpůrná-skupina,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:podpůrná-služba,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:podpůrná-smlouva,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:podstatná-funkce-byznysu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:pohled-byznysu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:politika,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:politika-informační-bezpečnosti,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:pomyslné-zpoplatnění,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:popis-pracovní-pozice,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:poradní-výbor-pro-naléhavé-změny,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:poradní-výbor-pro-změny,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:portfolio-služeb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:portfolio-smluv,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:portfolio-zákazníků,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:porucha,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:poskytovatel-aplikační-služby,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:poskytovatel-služeb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:poskytovatel-služeb-druhého-typu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:poskytovatel-služeb-internetu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:poskytovatel-služeb-it,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:poskytovatel-služeb-prvního-typu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:poskytovatel-služeb-třetího-typu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:posouzení,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:posouzení-rizik,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:postup,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:postupná-obnova,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:potenciál-služby,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:použitelnost,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:počáteční-podpora,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:požadavek,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:požadavek-na-službu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:požadavek-na-změnu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:požadavek-na-úrovně-služby,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:pracovní-instrukce,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:pracovní-zátěž,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:prahová-hodnota,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:praktika,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:primární-příčina,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:prince2,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:priorita,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:pro-forma,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:proaktivní-monitorování,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:proaktivní-správa-problémů,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:problém,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:procentuální-využití,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:proces,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:proces-uvolnění-releasů,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:procesní-manažer,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:procesy-vyřešení,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:procesy-řízení-vzájemných-vztahů,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:produkční-prostředí,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:profil-uživatele,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:program,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:programové-prohlášení,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:projects-in-controlled-environments---2,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:projekt,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:projektovaná-odstávka-služby,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:propustnost,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:prostor-na-trhu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:prostředí,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:prostředí-pro-sestavení,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:protiopatření,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:provoz--provozní-činnost,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:provoz-it,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:provoz-služeb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:provozní-doba-podpory,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:provozní-doba-služby,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:provozní-náklady,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:provozní-prostředí,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:první-úroveň-podpory,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:práva,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:přechod,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:přechod-služby,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:přenosné-zařízení,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:přímé-náklady,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:případ-užití,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:případová-studie,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:případová-studie-změny-change-čase,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:raci,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:reaktivní-monitorování,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:reciproční-dohoda,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:redundance-nadbytečnost,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:referenční-bod-ve-srovnávacím-testu-benchmark,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:release,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:revize,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:revize-po-implementaci,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:režie,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:riziko,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:role,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:rozdělení-zájmů,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:rozhodující-faktor-úspěchu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:rozhraní-poskytovatele-služeb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:rozpočet,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:rozpočtování,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:rozpracovaný,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:rozsah,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:rozvinutí---provozní-nasazení,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:rozšířený-životní-cyklus-incidentu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:rychlá-obnova,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:rychlý-přínos,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:schopnost-odezvy,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:server,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:service-desk,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:servisovatelnost,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:sestavení-build,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:shoda,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:simulační-modelování,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:služba,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:služba-byznysu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:služba-infrastruktury,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:služba-it,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:smart,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:smlouva,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:smlouva-na-poskytování-služeb-servisní-smlouva,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:směna,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:směrnice,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:snímek,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:soubor-postupů,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:souhrnná-konfigurační-položka,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:soupis-podkladů,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:specifikace,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:splnění,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:spolehlivost,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:spravované-služby,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-aktiv,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-aktiv-služeb-a-konfigurací,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-aplikací,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-bezpečnosti,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-bezpečnosti-informací,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-dodavatelů,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-dostupnosti,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-financí,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-incidentů,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-kapacit,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-kapacit-jednotlivých-komponent,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-kapacit-z-pohledu-byznysu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-kapacity-z-pohledu-služeb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-konfigurací,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-kontinuity-byznysu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-kontinuity-služeb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-kontinuity-služeb-it,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-nákladů,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-portfolia-služeb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-požadavků,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-problémů-problém-management,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-provozu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-provozu-it,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-přístupů,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-releasů,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-releasů-a-nasazení,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-rizik,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-služeb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-služeb-byznysu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-služeb-it,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-systémů,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-událostí,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-vztahů-s-byznysem,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-výkonnosti,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-zařízení,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-změn,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-znalostí,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-úložišť,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-úrovní-služeb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-životního-cyklu-služby,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:standardní-provozní-postupy,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:standardní-změna,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:stav,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:stažení,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:strategický,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:strategie,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:strategie-služeb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:studená-záloha,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:stálé-zařízení,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:střední-doba-mezi-incidenty-služby,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:střední-doba-mezi-poruchami,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:střední-doba-obnovy-služby,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:střední-doba-opravy,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:středně-rychlá-obnova-intermediate-recovery,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:super-uživatel,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:swot-analýza,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:systém,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:systém-správy-bezpečnosti-informací,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:systém-správy-konfigurací,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:systém-správy-znalostí-o-službách,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:systém-řízení,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:systém-řízení-kvality,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:taktický,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:technická-podpora,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:technická-služba,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:technická-správa,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:technické-pozorování,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:technika-brainstormingu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:teplá-záloha-warm-standby,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:test,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:testovací-prostředí,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:transakce,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:typ-konfigurační-položky,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:typ-nákladů,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:třetí-strana,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:třetí-úroveň-podpory,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:udržovatelnost,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:událost,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:uvedení-do-původního-stavu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:uzavření,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:uzavřený,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:užitečnost,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:užitečnost-služby,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:uživatel,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:v-provozu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:vada-chyba,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:validace,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:validace-a-testování-služby,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:variabilní-náklady,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:varianta-obnovy,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:verifikace-a-audit,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:verze,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:vize,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:vlastník-procesu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:vlastník-služby,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:vnější-zákazník,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:volání,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:vrácení-služby-do-původního-stavu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:vykazování-služeb-reporting-služeb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:vysoká-dostupnost,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:využití-vnitřních-zdrojů-insourcing,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:vyvolání,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:vyřešení,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:vzorek-obchodní-činnosti,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:vztah-vazba,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:výchozí-stav,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:výchozí-stav-konfigurace,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:výkonnost,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:výpadek---odstávka,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:výstraha,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:výstup,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:vývoj,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:vývojové-prostředí,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:zainteresovaná-strana,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:zajištění-kvality,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:zajištění-zdrojů-služeb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:zdroj,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:ziskové-středisko,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:změna,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:změnové-okno,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:změnový-model,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:změnový-požadavek,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:znalostní-báze,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:známá-chyba,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:zpoplatnění,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:zpráva-o-výjimkách,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:způsob-řízení,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:způsobilost,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:zralost-vyspělost,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:zralostní-model-způsobilosti,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:zranitelnost,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:zákazník,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:zákazník-byznysu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:záloha,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:záložní--záloha,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:záruka,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:záruka-služby,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:zásobník-služeb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:závažný-incident,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:závislost,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:závislé-metriky,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:záznam,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:záznam-incidentu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:záznam-o-změně,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:záznam-problému,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:záznam-releasu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:záznam-známé-chyby,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:úroveň-služby,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:úroveň-zralosti,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:úspory-ze-sortimentu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:účtování-účetnictví,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:úřad-pro-informace-o-veřejném-sektoru,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:činnost,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:čistá-současná-hodnota,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:řada-služeb,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:ředitelství-it,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:řídicí-komise-it,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:řídící-panel,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:řídící-procesy,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:řízení-konfigurací,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:řízení-procesu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:řízení-provozu,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:řízení-provozu-it,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:škálovatelnost,
    g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:životní-cyklus .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:adresářová-služba
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An Application that manages information about IT Infrastructure available on a network, and corresponding User access Rights."@en,
    "Aplikace spravující informace o síťových prostředcích, které jsou k dispozici v rámci infrastruktury IT a spravující odpovídající přístupová práva uživatelů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Adresářová služba"@cs, "Directory Service"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:akceptace
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Formal agreement that an IT Service, Process, Pian, or other Deliverable is complete, accurate, Reliable and meets its specified Requirements. Acceptance is usually preceded by Evaluation or Testing and is often required before proceeding to the next stage of a Project or Process. See Service Acceptance Criteria."@en,
    "Formální souhlas, že služba IT, proces, plán nebo jiné dodávky jsou kompletní, správné, spolehlivé a splňují specifikované požadavky."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Acceptance"@en, "Akceptace"@cs;
  skos:scopeNote "Akceptaci obvykle předchází vyhodnocení nebo testování a je často vyžadována před přechodem do dalšího stádia projektu nebo procesu. Viz Kritéria akceptovatelnosti služby. "@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:akreditovaný
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Officially authorised to carry out a Role. For example an Accredited body may be authorised to provide training or to conduct Audits."@en,
    "Oficiálně schválený pro zastávání určité role. Zákon 365/2000 Sb. následně akreditací myslí postup, na jehož základě se vydává osvědčení o tom, že právnické nebo fyzické osoby, které jsou podnikateli, splňují ve vymezeném rozsahu technické, organizační, ekonomické a personální předpoklady k provádění atestaci"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Accredited"@en, "Akreditovaný"@cs;
  skos:scopeNote "Například akreditovaná instituce může být schválena pro provádění školení nebo pro provádění auditů.  "@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:aktiva
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Any Resource or Capability. Assets of a Service Providerinclude anything that could contribute to the delivery of a Service. Assets can be one of the following types: Management, Organisation, Process, Knowledge, People, Information, Applications, Infrastructure, and Financial Capital."@en,
    "Zdroj nebo způsobilost. Aktiva poskytovatele služby zahrnují vše, co může přispět k dodávce služby."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Aktiva"@cs, "Asset"@en;
  skos:scopeNote "Typy aktiv mohou být následující: management, organizace, proces, znalost, lidé, informace, aplikace, infrastruktura a finanční kapitál. "@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:aktiva-služby
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Any Capability or Resource of a Service Provider. See Asset."@en,
    "Jakákoli způsobilost nebo zdroj poskytovatele služeb. Viz Aktiva."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Aktiva služby"@cs, "Service Asset"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:aktivní-monitorování
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Monitoring of a Configuration Item or an IT Service that uses automated regular checks to discover the current status. See Passive Monitoring."@en,
    "Monitorování konfigurační položky nebo služby IT za použití pravidelných automatizovaných kontrol ke zjištění průběžného stavu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Active Monitoring"@en, "Aktivní monitorování"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:alternativní-náklady-náklady-ztracené-příležitosti
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Cost that is used in deciding between investment choices. Opportunity Cost represents the revenue that would háve been generated by using the Resources in a different way. For example the Opportunity Cost of purchasing a new Server may indude not carrying out a Service Improvement activity that the money could háve been spent on. Opportunity cost analysis is used as part of a decision making processes, but is not treated as an actual Cost in any financial statement."@en,
    "Náklady, které jsou užívány při srovnání několika investičních alternativ."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Alternativní náklady (náklady ztracené příležitosti)"@cs, "Opportunity Cost"@en;
  skos:scopeNote "Náklady ztracené příležitosti představují příjem, který by byl získán při užití existujících zdrojů jiným způsobem. Například Alternativní náklady spojené s nákupem nového serveru mohou zahrnovat neprovedení aktivity zlepšování služeb, na kterou by jinak peníze mohly být vynaloženy. Termín je používán jako část procesu rozhodování, ale není interpretován jako aktuální náklady ve finančních vyjádřeních. "@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:analytické-modelování
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A technique that uses mathematical Models to predict the behaviour of a Configuration Item or IT Service. Analytical Models are commonly used in Capacity Management and Availability Management. See Modelling."@en,
    "Technika, která využívá matematické modely pro předvídání chování konfigurační položky nebo služby IT. Analytické modely jsou běžně používány ve Správě kapacit a ve Správě dostupnosti. Viz Modelování."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Analytical Modelling"@en, "Analytické modelování"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:analýza-dopadu-výpadku-komponenty
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A technique that helps to identity the impact of Cl failure on IT Services. A matrix is created with IT Services on one edge and Cis on the other. This enables the identification of critical Cis (that could cause the failure of multiple IT Services) and of fragile IT Services (that háve multiple Single Points of Failure)."@en,
    "Technika, která pomáhá identifikovat dopad výpadku konfigurační položky (Cl) na služby IT. Je vytvořena matice se službami IT v jedné ose, v druhé ose s konfiguračními položkami. To umožňuje identifikovat kritické konfigurační položky (ty, které by mohly způsobit výpadek více služeb IT) nebo nestabilní služby IT (které mají více jediných míst poruchy (SPOF))."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Analýza dopadu výpadku komponenty"@cs, "Component Failure Impact Analysis"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:analýza-dopadů-na-byznys
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "BIA is the Activity in Business Continuity Management that identifies Vital Business Functions and their dependencies. These dependencies may include Suppliers, people, other Business Processes, IT Services etc. BIA defines the recovery requirements for IT Services. These requirements include Recovery Time Objectives, Recovery Point Objectives and minimum Service Level Targets for each IT Service."@en,
    "BIA je činnost Správy kontinuity businessu (Business Continuity Management), která identifikuje podstatné funkce businessu a jejich závislosti. Tyto závislosti mohou zahrnovat dodavatele, personál, další podnikové procesy, služby IT atd.. BIA definuje požadavky na obnovu služeb IT. Tyto požadavky zahrnují cílové doby obnovy, cíle bodu obnovy a minimální cíle úrovně služby pro každou službu IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Analýza dopadů na byznys"@cs, "Business Impact Analysis"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:analýza-dopadů-pomocí-prahu-bolestivosti
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A technique used to help identity the Business Impact of one or more Problems. Aformula is used to calculate Pain Value based on the number of Users affected, the duration of the Downtime, the Impact on each User, and the cost to the Business (if known)."@en,
    "Technika využívaná k identifikaci dopadu jednoho nebo vice problémů na business. K výpočtu prahu bolestivosti (pain value) se používá se určitý vzorec založený na počtu postižených uživatelů, délce výpadku, dopadu na jednotlivé uživatele a nákladech, které způsobí businessu (pokud jsou známy)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Analýza dopadů pomocí prahu bolestivosti"@cs, "Pain Value Analysis"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:analýza-druhů-a-následků-chyb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An approach to assessing the potential Impact of Failures. FMEA involves analysing what would happen after Failure of each Configuration Item, all the way up to the effect on the Business. FMEA is often used in Information Security Management and in IT Service Continuity Planning."@en,
    "Přístup pro posouzení potenciálního dopadu poruch. FMEA zahrnuje analýzu dopadu poruchy každé konfigurační položky hierarchicky vzhůru až po úroveň businessu. FMEA je často užívána ve Správě bezpečnosti informací a v Plánování kontinuity služeb IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Analýza druhů a následků chyb"@cs, "Failure Modes and Effects Analysis"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:analýza-nákladů-a-přínosů
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "sometimes called benefit-cost analysis (BCA), is a systematic approach to estimating the strengths and weaknesses of alternatives that satisfy transactions, activities or functional requirements for a business."@en,
    "Činnost, při které se analyzují a srovnávají náklady a přínosy alternativních postupů. Viz Případová studie, Čistá současná hodnota, Interní míra návratnosti (IRR), Návratnost investice, Hodnota z investice."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Analýza nákladů a přínosů"@cs, "Cost-benefit analysis"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:analýza-primární-příčiny
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An Activity that identifies the Root Cause of an Incident or Problem. RCA typically concentrates on IT Infrastructure failures. See Service Failure Analysis."@en,
    "Činnost, která určí primární příčinu incidentu nebo problému. Typicky se zaměřuje na poruchy v infrastruktuře IT. Viz Analýza výpadku služby."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Analýza primární příčiny"@cs, "Root Cause Analysis"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:analýza-služby
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A technique used in the Assessment of the Business Impact of Incidents. Service Analytics Models the dependencies between Configuration Items, and the dependencies of IT Services on Configuration Items."@en,
    "Technika užívaná k posouzení dopadu incidentu na business. Modeluje závislosti mezi konfiguračními položkami a závislosti služeb IT na konfiguračních položkách."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Analýza služby"@cs, "Service Analytics"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:analýza-stromu-poruch
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A technique that can be used to determine the Chain of Events that leads to a Problem. Fault Tree Analysis represents a Chain of Events using Boolean notation in a diagram."@en,
    "Technika, která může být použita pro zjištění řetězce událostí, které vedou k problému. Analýza stromu poruch reprezentuje řetězec událostí zobrazených v diagramu za použití booleovské notace."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Analýza stromu poruch"@cs, "Fault Tree Analysis"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:analýza-trendů
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Analysis of data to identity time related patterns. Trend Analysis is used in Problem Management to identity common Failures orfragile Configuration Items, and in Capacity Management as a Modelling tool to predict future behaviour. It is also used as a management tool tor identifying deficiencies in IT Service Management Processes."@en,
    "Analýza dat za účelem identifikace vzorků v čase. Je využívána ve Správě problémů pro identifikaci obvyklých poruch nebo konfiguračních položek náchylných k poruchám, ve Správě kapacit je používána jako modelovací nástroj k předvídání budoucího chování. Využívá se rovněž jako nástroj managementu k identifikaci nedostatků v procesech Správy služeb IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Analýza trendů"@cs, "Trend Analysis"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:analýza-výpadku-služby
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An Activity that identifies underlying causes of one or more IT Service interruptions. SFA identifies opportunities to improve the IT Service Provider's Processes and tools, and not just the IT Infrastructure. SFA is a time constrained, project-like activity, rather than an ongoing process of analysis. See Root Cause Analysis."@en,
    "Činnost vedoucí k určení příčin jednoho či více přerušení poskytování služby IT. Analýza výpadku služby identifikuje příležitosti k zlepšení procesů a nástrojů poskytovatele služeb IT, a to nejen v infrastruktuře IT. Analýza je časově omezená projektu podobná činnost, spíše než průběžný analytický proces."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Analýza výpadku služby"@cs, "Service Failure Analysis"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:anatomie-výkonnosti
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An approach to Organisational Culture that integrates, and actively manages, leadership and Strategy, people development, technology enablement, performance management and innovation."@en,
    "Přístup ke kultuře organizace, jež spojuje a aktivně řídí vedení a strategii, rozvoj lidských zdrojů, technologický potenciál, správu výkonnosti a inovaci."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Anatomie výkonnosti"@cs, "Performance Anatomy"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:aplikace
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Software that provides Functions that are required by an IT Service. Each Applicationmay be part of more than one IT Service. An Application runs on one or more Servers or Clients. See Application Management, Application Portfolio"@en,
    "Software, který poskytuje funkce požadované službou IT. Každá aplikace může být částí více služeb IT. Aplikace běží na jednom nebo více serverech anebo klientech. Viz Správa aplikací, Aplikační portfolio."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Aplikace"@cs, "Application"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:aplikační-portfolio
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A database or structured Document used to manage Applicationsthroughout their Lifecycle. The Application Portfolio contains key Attributes of all Applications. The Application Portfolio is sometimes implemented as part of the Service Portfolio, or as part of the Configuration Management System."@en,
    "Databáze nebo strukturovaný dokument využívaný ke správě aplikací v průběhu jejich životního cyklu. Aplikační portfolio obsahuje klíčové atributy všech používaných aplikací. Aplikační portfolio je někdy implementováno jako součást portfolia služeb nebo jako součást systému správy konfigurací."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Aplikační portfolio"@cs, "Application Portfolio"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:architektura
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Struktura systému nebo služby IT zahrnující vzájemné vztahy mezi komponentami a prostředím, ve kterém se nacházejí. Architektura také obsahuje normy/standardy a směrnice, které usměrňují návrh a rozvoj systému."@cs,
    "The structure of a System or IT Service, including the Relationships of Components to each other and to the environment they are in. Architecture also includes the Standardsand Guidelines which guide the design and evolution of the System."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Architecture"@en, "Architektura"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:atribut
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A piece of information about a Configuration Item. Examples are name, location, Version number, and Cost. Attributes of Cis are recorded in the Configuration Management Database (CMDB). See Relationship."@en,
    "Část informace o konfigurační položce. Například jméno, umístění, číslo verze a náklady. Atributy konfigurační položky jsou uchovávány v konfigurační databázi (CMDB). Viz Vztah/vazba."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Atribut"@cs, "Attribute"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:audit
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Formal inspection and verification to check whether a Standard or set of Guidelines is being followed, that Records are accurate, or that Efficiency and Effectiveness targets are being met. An Audit may be carried out by internal or external groups. See Certification, Assessment."@en,
    "Formální kontrola a ověření, zda jsou dodržovány normy/standardy a směrnice, zda jsou záznamy přesné, nebo zda bylo dosaženo cílů hospodárnosti a efektivity. Audit může být prováděn vnitřními nebo externími skupinami. Viz Certifikace,Posouzení."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Audit"@cs, "Audit"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:automatická-distribuce-hovorů
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Používání informační technologie pro směrování příchozích hovorů na nejvhodnější osobu v co nejkratším čase."@cs,
    "Use of Information Technology to direct an incoming telephone call to the most appropriate person in the shortest possible time. ACD is sometimes called Automated Call Distribution."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Automatic Call Distribution"@en, "Automatická distribuce hovorů"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:balanced-scorecard
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A management tool developed by Drs. Robert Kaplan (Harvard Business School) and David Norton. A Balanced Scorecard enables a Strategy to be broken down into Key Performance Indicators. Performanceagainst the KPIs is used to demonstrate how well the Strategy is being achieved. A Balanced Scorecard has 4 major areas, each of which has a small number of KPIs. The same 4 areas are considered at different levels of detail throughout the Organisation."@en,
    "Manažerský nástroj vyvinutý doktory Robertem Kaplanem (Harvard Business School) a Davidem Nortonem. Balanced scorecard umožňuje rozdělit strategii do Klíčových ukazatelů výkonnosti (KPIs). Výkonnost měřená pomocí KPI se používá k prezentaci toho, do jaké míry byla strategie úspěšná. Balanced Scorecards má čtyři hlavní oblasti, každou z nich reprezentovanou několika KPI. Tyto čtyři oblasti jsou posuzovány v různých úrovních podrobnosti v celé organizaci."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Balanced scorecard"@cs;
  skos:scopeNote "Balanced scorecard"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:balíček-hlavních-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A detailed description of a Core Service that may be shared by two or more Service Level Packages. See Service Package."@en,
    "Podrobný popis hlavních služeb, který může být sdílen v rámci dvou nebo více balíčků úrovní služeb. Viz Balíček služby."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Balíček hlavních služeb"@cs, "Core Service Package"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:balíček-návrhu-služby
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Document(s) defining all aspects of an IT Service and its Requirements through each stage of its Lifecycle. A Service Design Package is produced for each new IT Service, major Change, or IT Service Retirement."@en,
    "Dokument(y) definující všechny náležitosti služby IT a její požadavky v každé fázi životního cyklu. Balíček návrhu služby je vytvářen pro každou novou službu IT, velkou změnu nebo stažení služby IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Balíček návrhu služby"@cs, "Service Design Package"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:balíček-služby
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A detailed description of an IT Service that is available to be delivered to Customers. A Service Package includes a Service Level Package and one or more Core Services and Supporting Services."@en,
    "Detailní popis služby IT, která je připravena k dodání zákazníkům. Balíček služby obsahuje balíček úrovně služby (SLP) a jednu či více hlavních a podpůrných služeb."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Balíček služby"@cs, "Service Package"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:balíček-úrovně-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A defined level of Utility and Warranty for a particular Service Package. Each SLP is designed to meet the needs of a particular Pattern of Business Activity. See Line of Service."@en,
    "Určuje úroveň užitečnosti a záruky konkrétního balíčku služeb. Každý je navržen tak, aby splňoval potřeby konkrétního vzorku obchodní činnosti."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Balíček úrovně služeb"@cs, "Service Level Package"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:benchmarking
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Comparing a Benchmark with a Baseline or with Best Practice. The term Benchmarking is also used to mean creating a series of Benchmarks over time, and comparing the results to measure progress or improvement. "@en,
    "Porovnávání referenčních bodů s výchozím stavem nebo nejlepšími praktikami. Termín je rovněž používán k označení série srovnávacích testů (benchmarků) v čase a k porovnávání výsledků sloužících k měření pokroku nebo zlepšení."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Benchmarking"@cs, "Benchmarking"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:bezpečnost
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "See Information Security Management"@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Bezpečnost"@cs, "Security"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:bezpečnostní-politika
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Synonym for Information Security Policy"@en, "Synonymum pro Politiku informační bezpečnosti."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Bezpečnostní politika"@cs, "Security Policy"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:britský-normalizační-institut
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Národní instituce v UK zodpovědná za vytváření a udržování britských norem. Další informace na http://www.bsi-global.com. Viz ISO"@cs,
    "The UK National Standards body, responsible for creating and maintaining British Standards. See http://www.bsi-global.com for more Information. See ISO."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "British Standards Institution"@en, "Britský normalizační institut"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:byznys
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An overall corporate entity or Organisation formed of a number of Business Units. In the context of ITSM, the term Business includes public sector and not-for-profit organisations, as well as companies. An IT Service Providerprovides IT Services to a Customer within a Business. The IT Service Provider may be part of the same Business as their Customer (Internal Service Provider), or part of another Business (External Service Provider)."@en,
    "Společenská entita nebo organizace, která se skládá z více podnikových jednotek. V kontextu ITSM (IT service management) výraz business zahrnuje veřejný sektor a neziskové organizace stejně jako firmy. Poskytovatel služby IT poskytuje službu IT zákazníkovi v rámci businessu. Provozovatel služby IT může být součástí stejné firmy jako jeho zákazník (interní poskytovatel služby) anebo částí jiné firmy (externí poskytovatel služby)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Business"@en, "Byznys"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:call-centrum
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An Organisation or Business Unit which handles large numbers of incoming and outgoing telephone calls.  See Service Desk."@en,
    "Organizace nebo podniková jednotka, která zpracovává velké množství příchozích a odchozích telefonických hovorů. Viz Service Desk."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Call Centre"@en, "Call centrum"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:celkové-náklady-na-vlastnictví
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Metodologie využívaná při rozhodování o investicích. Celkove náklady vlastnictví zohledňují nejen počáteční náklady nebo nákupní cenu, ale i náklady celeho životního cyklu konfigurační položky. Viz Celkove náklady použití."@en,
    "Metodologie využívaná při rozhodování o investicích. Celkové náklady vlastnictví zohledňují nejen počáteční náklady nebo nákupní cenu, ale i náklady celého životního cyklu konfigurační položky."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Celkové náklady na vlastnictví"@cs, "Total Cost of Ownership"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:celkové-náklady-použití
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A methodology used to help make investment and Service Sourcing decisions. TCU assesses the full Lifecycle Cost to the Customer of using an IT Service. See Total Cost of Ownership."@en,
    "Metodologie využívaná při rozhodování o investicích a zajištění zdrojů služeb. TCU přiřazuje plné náklady životního cyklu využívání služeb IT zákazníkovi. Viz Celkové náklady vlastnictví."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Celkové náklady použití"@cs, "Total Cost of Utilization"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:certifikace
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Issuing a certificate to confirm Complianceto a Standard. Certification includes a formal Audit by an independent and Accredited body. The term Certification is also used to mean awarding a certificate to verify that a person has achieved a qualification"@en,
    "Vydávání certifikátů, které potvrzují shodu s normami. Certifikace zahrnuje formální audit nezávislým a akreditovaným orgánem. Termín certifikace se užívá i ve významu udělení certifikátu k ověření, že osoba dosáhla kvalifikace.V počítačové bezpečnosti postup, pomocí kterého dává třetí strana záruku, že celý systém zpracování dat nebo jeho část splňuje bezpečnostní požadavky. Proces ověřování způsobilosti komunikačních a informačních systémů k nakládání s utajovanými informacemi, schválení této způsobilosti a vydání certifikátu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Certification "@en, "Certifikace"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:chronologická-analýza
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A technique used to help identity possible causes of Problems. All available data about the Problem is collected and sorted by dáte and time to provide a detailed timeline. This can make it possible to identity which Events may háve been triggered by others."@en,
    "Technika používaná k určení možných příčin problémů. Všechna dostupná data o problému jsou shromážděna a setříděna podle data a času tak, aby poskytla detailní časový přehled, který pomůže identifikovat sled jednotlivých událostí."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Chronological Analysis"@en, "Chronologická analýza"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:chyba
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition """A design flaw or malfunction that causes a Failure of one or more Configuration Items or IT Services. A mistake made by a person or a faulty Process that impacts a CI or IT Service is also an Error.
See Fault ."""@en,
    "Chyba v návrhu nebo nefunkčnost, která způsobí poruchu jedné nebo více konfiguračních položek nebo služby IT. Chybou je nazýván i lidský omyl nebo chybný proces, který má dopad na konfigurační položku nebo službu IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Chyba"@cs, "Error"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:cobit
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Control Objectives for Information and related Technology (COBIT) provides guidance and Best Practice for the management ofITProcesses. COBIT is published by the IT Governance Institute. See http://www.isaca.org/ for more information."@en,
    "Cíle řízení v informačních a souvisejících technologiích (COBIT) poskytují návody a nejlepší praktiky pro řízení procesů IT. COBIT je vydán IT Governance Institute. Pro více informací viz http://www.isaca.org/."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "COBIT"@cs, "COBIT"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:cíl
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Stanovený účel nebo záměr procesu, činnosti nebo organizace jako celku. Cíle jsou obvykle vyjádřeny měřitelnými cílovými hodnotami. Termín je také neformálně užíván ve významu požadavek. Viz Výstup."@cs,
    "The defined purpose or aim of a Process, an Activity or an Organisation as a whole. Objectives are usually expressed as measurable targets. The term Objective is also informally used to mean a Requirement. See Outcome."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Cíl"@cs, "Objective"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:cíl-bodu-obnovy
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Maximální množství dat, které může být ztraceno, když je služba obnovena do provozního stavu. Cíl bodu obnovy je vyjádřen jako časový úsek před poruchou. Například cíl bodu obnovy v délce jednoho dne může být zajištěn denní zálohou, mohou být tudíž ztracena data max. za posledních 24 hodin. Cíl bodu obnovy pro každou službu IT by měl být projednán, schválen a dokumentován a použit jako požadavek pro návrh služby a plány kontinuity služby IT."@cs,
    "The maximum amount of data that may be lost when Service is Restored after an interruption. Recovery Point Objective is expressed as a length of time before the Failure. For example a Recovery Point Objective of one day may be supported by daily Backups, and up to 24 hours of data may be lost. Recovery Point Objectives for each IT Service should be negotiated, agreed and documented, and used as Requirements for Service Design and IT Service Continuity Plans."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Cíl bodu obnovy"@cs, "Recovery Point Objective"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:cíl-byznysu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Cíl podnikového procesu nebo businessu jako celku. Cíle businessu podporují vizi businessu, poskytují návody pro strategii IT a jsou často podporovány službami IT."@cs,
    "The Objective of a Business Process, or of the Business as a whole. Business Objectives support the Business Vision, provide guidance for the IT Strategy, and are often supported by IT Services."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Business Objective"@en, "Cíl byznysu"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:cíl-údržby-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Doba, během které bude konfigurační položka nedostupná díky plánované aktivitě údržby."@cs,
    "The expected time that a Configuration Item will be unavailable due to planned maintenance Activity."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Cíl údržby služeb"@cs, "Service Maintenance Objective"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:cíl-úrovní-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A commitment that is documented in a Service Level Agreement. Service Level Targets are based on Service Level Requirements, and are needed to ensure that the IT Service design is Fit for Purpose. Service Level Targets should be SMART, and are usually based on KPIs."@en,
    "Závazek dokumentovaný v dohodě o úrovni služeb (SLA). Cíle úrovní služeb vycházejí z požadavků na úrovně služeb a jsou potřebné k zajištění toho, aby služba IT plnila svůj účel. Cíle úrovně služeb by měly být “SMART\" a jsou obvykle založené na klíčových ukazatelích výkonnosti (KPI)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Cíl úrovní služeb"@cs, "Service Level Target"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:cílová-doba-obnovy
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Maximální doba povolená pro obnovu služby IT po přerušení. Poskytnutá úroveň služby může být nižší než obvyklý cíl úrovní služeb. Cílová doba obnovy pro každou službu IT by měla být projednána, schválena a dokumentována. Viz Analýza dopadu na business (BIA)."@cs,
    "The maximum time allowed for recovery of an IT Service following an interruption. The Service Level to be provided may be less than normál Service Level Targets. Recovery Time Objectives for each IT Service should be negotiated, agreed and documented. See Business Impact Analysis."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Cílová doba obnovy"@cs, "Recovery Time Objective"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:databáze-dodavatelů-a-smluv
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A database or structured Document used to manage Supplier Contracts throughout their Lifecycle. The SCD contains key Attributes of all Contracts with Suppliers, and should be part of the Service Knowledge Management System."@en,
    "Databáze nebo strukturovaný dokument používaný k řízení dodavatelských smluv v průběhu jejich životního cyklu. Databáze dodavatelů a smluv eviduje klíčové atributy každé smlouvy s dodavateli a měla by být součástí systému správy znalostí o službách."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Databáze dodavatelů a smluv"@cs, "Supplier and Contract Database"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:databáze-známých-chyb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A database containing all Known Error Records. This database is created by Problem Management and used by Incident and Problem Management. The Known Error Database is part of the Service Knowledge Management System."@en,
    "Databáze obsahující záznamy o známých chybách. Databáze je vytvářena Správou problémů a využívána Správou incidentů a problémů. Databáze známých chyb je součástí systému správy znalostí o službách."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Databáze známých chyb"@cs, "Known Error Database"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:definitivní-knihovna-médií
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Jedno nebo více úložišť, ve kterých jsou bezpečně uloženy výsledné schválené verze všech softwarových konfiguračních položek. DML může obsahovat také související konfigurační položky, jako jsou licence a dokumentace. DML tvoří jediné logické úložiště, i když je rozmístěna ve více lokalitách. Veškerý software v DML je řízen Správou změn a Správou releasů a je zaznamenáván v systému správy konfigurací. Pouze software z DML je akceptovatelný pro použití v rámci releasu."@cs,
    "One or more locations in which the definitivě and approved versions of all software Configuration Items are securely stored. The DML may also contain associated Cis such as licenses and documentation. The DML is a single logical storage area even if there are multiple locations. All software in the DML is under the control of Change and Release Management and is recorded in the Configuration Management System. Only software from the DML is acceptable for use in a Release."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Definitivní knihovna médií"@cs, "Definitivě Media Library"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:demingův-cyklus
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Synonym for Plan Do Check Act."@en, "Synonymum pro koncept pracovního cyklu: plánuj - dělej - kontroluj - jednej (Plan - Do - Check - Act)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Deming Cycle"@en, "Demingův cyklus"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:detekce
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A stage in theIncident Lifecycle. Detection results in the Incident becoming known to the Service Provider. Detection can be automatic, or can be the result of a User logging an Incident."@en,
    "Fáze životního cyklu Incidentu. Výsledkem detekce je Incident oznámený poskytovateli služeb. Detekce může probíhat automaticky nebo může být výsledkem zaznamenání incidentu uživatelem."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Detection"@en, "Detekce"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:diagnostický-skript
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A structured set of questions used by Service Desk staff to ensure they ask the correct questions, and to help them Classify, Resolve and assign Incidents. Diagnostic Scripts may also be made available to Users to help them diagnose and resolve their own Incidents."@en,
    "Strukturovaná sada otázek používaná pracovníky Service Desku, aby kladli správné otázky, což jim má pomoci při klasifikaci, řešení a přiřazování incidentů. Diagnostické skripty mohou být dostupné i pro uživatele, aby jim pomohly diagnostikovat a řešit jejich vlastní incidenty."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Diagnostic Script"@en, "Diagnostický skript"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:diagnóza
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A stage in theIncident and Problem Lifecycles. The purpose of Diagnosis is to identify a Workaround for an Incident or the Root Cause of a Problem."@en,
    "Fáze životního cyklu Incidentu a Problému. Účelem diagnózy je nalezení náhradního řešení incidentu (workaround) nebo primární příčiny problému."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Diagnosis"@en, "Diagnóza"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:diferencované-zpoplatňování
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A technique used to support Demand Management by charging different amounts for the same IT Service Function at different times."@en,
    "Metoda účtování používaná při zpoplatňování pro podporu Správy požadavků - v různém čase se účtují různé částky za stejnou funkci služby IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Diferencované zpoplatňování"@cs, "Differential Charging"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:diferenční-analýza
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An Activity which compares two sets of data and identifies the differences. Gap Analysis is commonly used to compare a set of Requirements with actual delivery. See Benchmarking."@en,
    "Činnost, která srovnává dvě množiny dat a identifikuje rozdíly. Diferenční analýza je obvykle užívána pro porovnání množiny požadavků s aktuální dodávkou. Viz Benchmarking."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Diferenční analýza"@cs, "Gap Analysis"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:doba-odezvy
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A measure of the time taken to complete an Operation or Transaction. used in Capacity Management as a measure of IT Infrastructure Performance, and in Incident Management as a measure of the time taken to answer the phone, or to start Diagnosis."@en,
    "Časové měřítko pro dokončení operace nebo transakce. Je užíváno v rámci Správy kapacit jako měřítko výkonnosti infrastruktury IT a ve Správě incidentů jako množství času potřebného pro zvednutí telefonu nebo pro zahájení diagnózy."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Doba odezvy"@cs, "Response Time"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:dodavatel
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Third Party responsible for supplying goods or Services that are required to deliver IT services. Examples of suppliers include commodity hardware and software vendors, network and telecom providers, and OutsourcingOrganisations. See Underpinning Contract, Supply Chain."@en,
    "Třetí strana zodpovědná za dodávku zboží nebo služeb nutných k dodávání služeb IT. Příkladem jsou dodavatelé hardwaru nebo softwaru, poskytovatelé internetových a telekomunikačních služeb a organizace poskytující outsourcingové služby."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Dodavatel"@cs, "Supplier"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:dodavatelský-řetězec
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "The Activities in a Value Chain carried out by Suppliers. A Supply Chain typically involves multiple Suppliers, each adding value to the product or Service. See Value Network."@en,
    "Činnosti, které v rámci hodnotového řetězce vykonávají dodavatelé. Dodavatelský řetězec běžně zahrnuje více dodavatelů přidávajících hodnotu produktu nebo službě. Viz Hodnotová síť."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Dodavatelský řetězec"@cs, "Supply Chain"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:dodávka
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Something that must be provided to meet a commitment in a Service Level Agreement or a Contract. Deliverable is also used in a more informal way to mean a planned output of any Process."@en,
    "To, co musí být poskytnuto, aby byl splněn závazek vyplývající z dohod o úrovni služeb (SLA) nebo ze smlouvy. Neformálně se používá ve významu plánovaný výstup procesu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Deliverable"@en, "Dodávka"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:dohoda
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition """A Document that describes a formal understanding between two or more parties. An Agreement is not legally binding, unless it forms part of a Contract.
See Service Level Agreement, Operational Level Agreement."""@en,
    "Dokument, který popisuje formální porozumění mezi dvěma nebo více stranami. Dohoda není právně závazná, pokud netvoří část smlouvy. Viz Dohoda o úrovních služeb, Dohoda o úrovni provozních služeb (OLA)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Agreement"@en, "Dohoda"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:dohoda-o-úrovni-provozních-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition """An Agreement between an IT Service Provider and another part of the same Organisation. An OLA supports the IT Service Provider's delivery of IT Services to Customers. The OLA defines the goods or Services to be provided and the responsibilities of both parties. For example there could be an OLA between:
•  the IT Service Provider and a procurement department to obtain hardware in agreed times
• the Service Desk and a Support Group to provide IncidentResolution in agreed times. See Service Level Agreement."""@en,
    """Dohoda mezi poskytovatelem služeb IT a další součástí téže organizace Dohoda podporuje dodávku služeb IT poskytovatelem služeb IT zákazníkům. Dohoda definuje zboží nebo služby, které by měly být poskytnuty, a odpovědnosti obou stran. Např. dohoda mezi:
• poskytovatelem služeb IT a oddělením nákupu, aby obstaralo hardware v dohodnutém čase,
• Service deskem a podpůrnou skupinou, aby zajistila vyřešení incidentu v dohodnutém čase. Viz Dohoda o úrovních služeb."""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Dohoda o úrovni provozních služeb"@cs, "Operational Level Agreement"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:dohoda-ujednání-o-úrovni-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An Agreement between an IT Service Provider and a Customer. The SLA describes the IT Service, documents Service Level Targets, and specifies the responsibilities of the IT Service Providerand the Customer. A single SLA may cover multiple IT Services or multiple Customers.  See Operational Level Agreement."@en,
    "Dohoda mezi poskytovatelem služeb IT a zákazníkem. Dohoda o úrovních služeb (SLA) popisuje službu IT, dokumentuje cíle úrovní služeb a specifikuje odpovědnosti poskytovatele služeb IT a zákazníka. Jedna dohoda o úrovni služeb může pokrývat řadu služeb IT nebo více zákazníků. Viz Dohoda o úrovni provozních služeb (OLA)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Dohoda (ujednání) o úrovni služeb"@cs, "Service Level Agreement"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:dohodnutá-provozní-doba-služby
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition """A synonym for Service Hours, commonly used in formal calculations of Availability.
See Downtime."""@en,
    "Synonymum pro provozní dobu služby běžně používanou ve formálních výpočtech dostupnosti. Viz Výpadek/odstávka."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Agreed Service Time"@en, "Dohodnutá provozní doba služby"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:dokument
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Dokument je graficky zaznamenaná informace v papírové nebo elektronické formě. Např. specifikace politik, dohoda o úrovni služeb, záznam incidentu, schéma uspořádání počítačového sálu."@cs,
    "Information in readable form. A Document may be paper or electronic. For example a Policy statement, Service Level Agreement, Incident Record, diagram of computer room layout. See Record."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Document"@en, "Dokument"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:dopady
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Míra účinku incidentu, problému nebo změny na podnikové procesy. Dopad je často založen na tom, jaký vliv bude mít na úrovně služby. Dopad a naléhavost jsou užívány pro přiřazení priority."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Dopad(y)"@cs, "Impact"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:dostupnost
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Ability of a Configuration Item or IT Service to perform its agreed Function when required. Availability is determined by Reliability, Maintainability, Serviceability, Performance, and Security. Availability is usually calculated as a percentage. This calculation is often based on Agreed Service Time and Downtime. It is Best Practice to calculate Availability using measurements of the Businessoutput of the IT Service"@en,
    "Schopnost konfigurační položky nebo služby IT provádět dohodnutou funkci, když je požadována. Dostupnost je určována ze spolehlivosti, udržovatelnosti, servisovatelnosti, výkonnosti a bezpečnosti. Dostupnost je zpravidla vypočítávána jako procentní podíl. Výpočet je často založen na dohodnuté provozní době služby a odstávkách. Nejlepší praktikou je počítat dostupnost z výsledků měření výstupů služby IT pro business."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Availability"@en, "Dostupnost"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:druh-volání
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Category that is used to distinguish incoming requests to a Service Desk. Common Call Types are Incident, Service Request and Complaint."@en,
    "Kategorie užívaná pro rozlišení přicházejících požadavků na Service Desk. Běžné typy hovorů jsou Incident, Požadavek na službu a Stížnost."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Call Type"@en, "Druh volání"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:druhá-úroveň-podpory
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Druhá úroveň v hierarchii podpůrných skupin začleněných do řešení incidentů a zkoumání problémů. Každá vyšší úroveň má k dispozici specialisty s většími znalostmi nebo má více času nebo jiných zdrojů."@cs,
    "The second level in a hierarchy of Support Groups involved in the resolution of Incidents and investigation of Problems. Each level contains more specialist skills, or has more time or other Resources."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Druhá úroveň podpory"@cs, "Second-line Support"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:dynamika-variabilních-nákladů
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A technique used to understand how overall Costs are impacted by the many complex variable elements that contribute to the provision of IT Services."@en,
    "Technika využívaná k pochopení závislosti celkových nákladů na mnoha komplexních proměnných prvcích, které přispívají k dodávce služeb IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Dynamika variabilních nákladů"@cs, "Variable Cost Dynamics"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:dílčí-konfigurační-položka
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Configuration Item that is part of an Assembly. For example, a CPU or Memory Cl may be part of a Server Cl."@en,
    "Konfigurační položka, která je součástí souhrnné konfigurační položky. Např. konfigurační položky CPU nebo paměť mohou být částí konfigurační položky server."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Component Cl"@en, "Dílčí konfigurační položka"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:důvěrnost
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A security principle that requires that data should only be accessed by authorised people."@en,
    "Bezpečnostní princip, jenž vyžaduje, aby data byla dostupná pouze pro autorizované osoby."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Confidentiality"@en, "Důvěrnost"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:efektivita
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A measure of whether the Objectives of a Process, Service or Activity have been achieved. An Effective Process or Activityis one that achieves its agreed Objectives. See KPI."@en,
    "Měřítko, zda byly dosaženy cíle procesu, služby nebo činnosti. Efektivní proces nebo činnost jsou ty, které dosáhnou dohodnutých cílů. Viz Klíčový ukazatel výkonnosti (KPI)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Efektivita"@cs, "Effectiveness"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:eskalace
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An Activity that obtains additional Resources when these are needed to meet Service Level Targets or Customer expectations. Escalation may be needed within any IT Service Management Process, but is most commonly associated with Incident Management, Problem Management and the management of Customer complaints. There are two types of Escalation, Functional Escalation and Hierarchie Escalation."@en,
    "Získání dodatečných zdrojů, pokud jsou vyžadovány pro dosažení cílů úrovní služeb nebo očekávání zákazníka. Eskalace může být potřebná v jakémkoli procesu Správy služeb IT, avšak je obvykle spojena se Správou incidentů, se Správou problémů a Správou stížností zákazníků. Jsou dva typy eskalací: funkční eskalace a hierarchická eskalace."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Escalation"@en, "Eskalace"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:evidování-stavu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "The Activity responsible for recording and reporting the Lifecycle of each Configuration Item."@en,
    "Činnost odpovědná za zaznamenávání a vykazování životního cyklu každé konfigurační položky."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Evidování stavu"@cs, "Status Accounting"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:externí-metrika
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Metric that is used to measure the delivery of IT Service to a Customer. External Metrics are usually defined in SLAs and reported to Customers. See Internal Metric."@en,
    "Metrika užívaná pro měření dodávky služby IT zákazníkovi. Externí metriky jsou obvykle definovány v SLA a jsou vykazovány zákazníkům. Viz Interní metrika."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "External Metric"@en, "Externí metrika"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:externí-poskytovatel-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An IT Service Providerwhich is part of a different Organisation to their Customer. An IT Service Provider may have both Internal Customers and External Customers. See Type III Service Provider."@en,
    "Poskytovatel služeb IT, jenž je součástí jiné organizace, než jeho zákazníci. Poskytovatel služeb IT může mít jak interní, tak externí zákazníky. Viz Poskytovatel služeb třetího typu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "External Service Provider"@en, "Externí poskytovatel služeb"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:externí-zdroje
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Synonym for Outsourcing"@en, "Synonymum pro Outsourcing."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "External Sourcing"@en, "Externí zdroje"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:fishbone-diagram
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Synonym for Ishikawa Diagram."@en, "Synonymum pro Ishikawův diagram."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Fishbone Diagram"@cs, "Fishbone Diagram"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:fixní-náklady
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Cost that does not vary with IT Service usage. For example the cost of Server hardware. See Variable Cost."@en,
    "Náklady, které nejsou závislé na využívání služby IT. Např. náklady na pořízení serveru."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Fixed Cost"@en, "Fixní náklady"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:formulace-požadavků
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Document containing all Requirements for a product purchase, or a new or changed IT Service. See Terms of Reference."@en,
    "Dokument obsahující všechny požadavky na nákup produktů, nových nebo změněných služeb IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Formulace požadavků"@cs, "Statement of Requirements"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:fungovat-provozovat
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Pracovat dle očekávání. Proces nebo konfigurační položka fungují, pokud poskytují požadované výstupy. Provozovat také znamená vykonávat jednu či více provozních činností. Například provozovat počítač znamená provádět každodenní provozní činnosti, které jsou vyžadovány."@cs,
    "To perform as expected. A Process or Configuration Item is said to Operáte if it is delivering the Required outputs. Operáte also means to perform one or more Operations. For example, to Operáte a Computer is to do the day-to-day Operations needed for it to perform as expected."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Fungovat, provozovat"@cs, "Operáte"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:funkce
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition """A team or group of people and the tools they use to carry out one or more Processes or Activities. For example the Service Desk. 
The term Function also has two other meanings:
• An intended purpose of a Configuration Item, Person, Team, Process, or IT Service. For example one Function of an Email Service may be to store and forward outgoing mails, one Function of a Business Process may be to dispatch goods to Customers.
• To perform the intended purpose correctly, \"The Computer is Functioning\""""@en,
    """Tým/skupina lidí a NÁSTROJ, které tito používají k provádění jednoho nebo více procesů nebo činností. Např. Service Desk. 
Termín Funkce může mít i dva jiné významy:
• zamýšlený účel konfigurační položky, osoby, týmu, procesu nebo služby IT. Např. jedna funkce služby e-mailu může být ukládání a přeposílání odesílaných mailů, jedna funkce podnikového procesu může být rozesílání zboží zákazníkům,
• vykonávání zamýšleného úkolu správně \"Počítač je funkční\"."""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Function"@en, "Funkce"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:funkční-eskalace
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Přenesení incidentu, problému nebo změny na technický tým s vyšší expertní úrovní za účelem asistence při eskalaci."@cs,
    "Transferring an Incident, Problem or Change to a technical team with a higher level of expertise to assist in an Escalation."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Functional Escalation"@en, "Funkční eskalace"@cs .

<https://slovník.gov.cz/generický/itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os/pojem/governance-„principy-dlouhodobého-směrování-a-řízení>
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Ensuring that Policies and Strategy are actually implemented, and that required Processes are correctly followed. Governance includes defining Roles and responsibilities, measuring and reporting, and taking actions to resolve any issues identified."@en,
    "Zajištění toho, aby politiky a strategie byly skutečně implementovány, a aby požadované procesy byly korektně dodržovány. Governance zahrnuje definování rolí a odpovědností, měření, vykazování a realizace činností pro vyřešení jakýchkoli identifikovaných potíží."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Governance"@en, "Governance („principy dlouhodobého směrování a řízení\")"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:graf-monitorování-sla
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Service Level Agreement Monitoring Chart is used to help monitor and report achievements against Service Level Targets. A SLAM Chart is typically colour coded to show whether each agreed Service Level Target has been met, missed, or nearly missed during each of the previous 12 months."@en,
    "Graf monitorování dosažených výsledků dohody o úrovni služeb (SLA) v porovnání s jejími cíli. V grafu SLAM se typicky používají barvy, které znázorňují, jestli byly dohodnuté cíle úrovní služeb plněny, nesplněny či téměř nesplněny v průběhu uplynulých 12 měsíců."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Graf monitorování SLA"@cs, "SLAM Chart"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:help-desk
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A point of contact for Users to log Incidents. A Help Desk is usually more technically focussed than a Service Desk and does not provide a Single Point of Contact for all interaction. The term Help Desk is often used as a synonym for Service Desk."@en,
    "Kontaktní místo umožňující uživateli zaznamenávání incidentů. Ve srovnání se Service Deskem je Help Desk obvykle více technicky orientován a také není jediným kontaktním místem pro veškerou komunikaci. Termín Help Desk se často užívá jako synonymum pro Service desk."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Help Desk"@cs, "Help Desk"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:hierarchická-eskalace
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Informing or involving more senior levels of management to assist in an Escalation."@en,
    "Informování nebo zapojení nadřízených úrovní managementu za účelem spolupráce při eskalaci."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Hierarchická eskalace"@cs, "Hierarchie Escalation"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:historie-změny
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Informace o všech změnách provedených na konfigurační položce v průběhu jejího života. Historie změny se skládá z jednotlivých záznamů o změně, které se týkají konfigurační položky."@cs,
    "Information about all changes made to a Configuration Item during its life. Change History consists of all those Change Records that apply to the Cl."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Change History"@en, "Historie změny"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:hlavní-služba
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An IT Service that delivers basic Outcomes desired by one or more Customers. See Supporting Service, Core Service Package."@en,
    "Služba IT, která zabezpečuje základní výstupy požadované jedním nebo několika zákazníky. Viz Podpůrná služba, Balíček hlavních služeb."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Core Service"@en, "Hlavní služba"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:hodnota-z-investice
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A measurement of the expected benefit of an investment. VOI considers both financial and intangible benefits. See Return on Investment."@en,
    "Měření očekávaných výnosů z investice. V rámci VOI jsou brány v úvahu finanční i nehmotné výnosy. Viz Návratnost investice."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Hodnota z investice"@cs, "Value on Investment"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:hodnota-získaná-za-peníze
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An informal measure of Cost Effectiveness. Value for Money is often based on a comparison with the Cost of alternatives. See Cost Benefit Analysis."@en,
    "Neformální měřítko nákladové efektivity. Hodnota získaná za peníze je často založena na srovnání s náklady alternativními. Viz Analýza nákladů a přínosů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Hodnota získaná za peníze"@cs, "Value for Money"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:hodnotová-síť
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A complex set of Relationships between two or more groups or organisations. Value is generated through exchange of knowledge, Information, goods or Services. See Value Chain, Partnership."@en,
    "Komplexní množina vztahů mezi dvěma nebo více skupinami nebo organizacemi. Hodnota je generována prostřednictvím výměny znalostí, informací, zboží nebo služeb. Viz Hodnotový řetězec, Partnerství."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Hodnotová síť"@cs, "Value Network"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:hodnotový-řetězec
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A sequence of Processes that creates a product or Service that is of value to a Customer. Each step of the sequence builds on the previous steps and contributes to the overall product or Service. See Value Network."@en,
    "Posloupnost procesů, které vytvářejí produkt nebo službu, představující pro zákazníka určitou hodnotou. Každý krok této posloupnosti je založen na předchozím kroku a přispívá produktu nebo službě jako celku. Viz Hodnotová síť."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Hodnotový řetězec"@cs, "Value Chain"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:horká-záloha
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Synonym for Fast Recovery or Immediate Recovery."@en, "Synonymum pro rychlou nebo okamžitou obnovu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Horká záloha"@cs, "Hot Standby"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:hospodárnost
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A measure of whether the right amount of resources have been used to deliver a Process, Service or Activity. An Efficient Process achieves its Objectives with the minimum amount of time, money, people or other resources. See KPI."@en,
    "Měřítko, zda bylo použito (spotřebováno) odpovídající (přiměřené) množství zdrojů pro dodávku procesu, služby nebo činnosti. Hospodárný proces dosáhne svého cíle s minimálním množstvím spotřebovaného času, peněz, lidských či jiných zdrojů. Viz Klíčový ukazatel výkonnosti (KPI)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Efficiency "@en, "Hospodárnost"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:hotové-balíčkové-řešení
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Aplikační software nebo middleware, který lze koupit od třetí strany."@cs,
    "Application software or Middleware that can be purchased from a Third Party."@en,
    "Synonym for Commercial Off the Shelf."@en, "Synonymum pro komerční hotové balíčkové řešení."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Commercial off the Shelf"@en, "Hotové balíčkové řešení"@cs, "Offthe Shelf"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:hrozba
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Anything that might exploit a Vulnerability. Any potential cause of an Incident can be considered to be a Threat. For example a fire is a Threat that could exploit the Vulnerability of flammable floor coverings. This term is commonly used in Information Security Management and IT Service Continuity Management, but also applies to other areas such as Problem and Availability Management."@en,
    "Cokoli, co může zneužít zranitelnosti. Každá potenciální příčina incidentu může být považována za hrozbu. Např. požár je hrozbou, která může zneužít zranitelnosti hořlavých podlahových krytin. Tento termín je obecně používán ve Správě bezpečnosti informací a Správě kontinuity služeb IT, ale vztahuje se také k dalším oblastem jako Správa problémů a Správa dostupnosti."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Hrozba"@cs, "Threat"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:hybatel
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Something that influences Strategy, Objectives or Requirements. For example new legislation or the actions of competitors."@en,
    "To, co ovlivňuje strategii, cíle nebo požadavky. Například nová legislativa nebo aktivity konkurentů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Driver"@en, "Hybatel"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:identifikace-konfigurací
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "The Activity responsible for collecting information about Configuration Items and their Relationships, and loading this information into the CMDB. Configuration Identification is also responsible for labelling the Cis themselves, so that the corresponding Configuration Records can be found."@en,
    "Činnost zodpovědná za sběr informací o konfiguračních položkách a jejich vazbách, za plnění konfigurační databáze. Identifikace konfigurací je také zodpovědná za označování konfiguračních položek tak, aby mohl být nalezen odpovídající Konfigurační záznam."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Configuration Identification"@en, "Identifikace konfigurací"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:identifikace-releasu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A naming convention used to uniquely identity a Release. The Release Identification typically includes a reference to the Configuration Item and a version number. For example Microsoft Office 2003 SR2."@en,
    "Jmenná konvence sloužící pro jednoznačné označení releasu. Identifikace releasu typicky obsahuje odkaz na konfigurační položku a číslo verze. Například Microsoft Office 2003 SR2."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Identifikace releasu"@cs, "Release Identification"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:identita
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A unique name that is used to identify a User, person or Role. The Identity is used to grant Rights to that User, person, or Role. Example identities might be the username SmithJ or the Role\"Change manager\""@en,
    "Unikátní jméno, užité pro identifikaci uživatele, osoby nebo role. Identita je užívaná pro přidělení práv tomuto uživateli, osobě nebo roli. Příkladem identit může být uživatelské jméno NovakJ nebo role „Manažer změn\"."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Identita"@cs, "Identity"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:incident
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An unplanned interruption to an IT Service or a reduction in the Quality of an IT Service. Failure of a Configuration Item that has not yet impacted Service is also an Incident. For example Failure of one disk from a mirror set"@en,
    "Neplánované přerušení služby IT nebo omezení kvality služby IT. Incidentem je rovněž porucha konfigurační položky, která dosud neovlivnila službu. Např. porucha jednoho ze zrcadlených disků."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Incident"@cs, "Incident"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:informace-pro-vedení
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Informace používané k podpoře rozhodování. Jsou často generovány automaticky nástroji podporujícími různé procesy Správy služeb IT. Často obsahují hodnoty KPI jako „procento změn vedoucích k incidentům\" nebo „podíl řešení bez eskalace ”."@cs,
    "Information that is used to support decision making by managers. Management Information is often generated automatically by tools supporting the various IT Service Management Processes. Management Information often includes the values of KPIs such as \"Percentage of Changes leading to Incidents\", or \"first time fix rate\"."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Informace pro vedení"@cs, "Management Information"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:informační-systém-správy-dostupnosti
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Virtual repository of all Availability Management data, usually stored in multiple physical locations. See Service Knowledge Management System."@en,
    "Virtuální úložiště veškerých dat Správy dostupnosti obvykle uložených ve více fyzických lokalitách."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Availability Management Information System"@en, "Informační systém Správy dostupnosti"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:informační-systém-správy-kapacit
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Virtual repository of all Capacity Management data, usually stored in multiple physical locations. See Service Knowledge Management System."@en,
    "Virtuální úložiště dat Správy kapacit (Capacity Management), obvykle umístěné ve více fyzických lokalitách."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Capacity Management Information System"@en, "Informační systém správy kapacit"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:činnost
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A set of actions designed to achieve a particular result. Activities are usually defined as part of Processes or Plans, and are documented in Procedures."@en,
    "Množina akcí navržená tak, aby se dosáhlo určitých výsledků. Činnosti jsou obvykle definovány jako část procesů nebo plánů a jsou dokumentovány v postupech."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Activity "@en, "Činnost"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:čistá-současná-hodnota
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A technique used to help make decisions about Capital Expenditure. NPV compares cash inflows to cash outflows. Positive NPV indicates that an investment is worthwhile. See Internal Rate of Return, Return on Investment."@en,
    "Technika využívaná při rozhodování o investičních nákladech. Čistá současná hodnota porovnává přírůstky a úbytky finančních toků. Kladná čistá současná hodnota indikuje hodnotnou investici. Viz Interní míra návratnosti, Návratnost investice."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Net Present Value (NPV)"@en, "Čistá současná hodnota"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:informační-technologie
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "The use of technology for the storage, communication or Processing of Information. The technology typically indudes computers, telecommunications, Applications and other software. The Information may include Business data, voice, images, video, etc. Information Technology is often used to support Business Processes through IT Services."@en,
    "Využití technologie pro uložení, komunikaci a zpracování informací. Technologie typicky zahrnuje počítače, telekomunikace, aplikace a další software. Informace představují údaje businessu, hlasové informace, obrázky, videa apod. Informační technologie jsou často používány jako podpora podnikových procesů prostřednictvím služeb IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Information Technology"@en, "Informační technologie"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:infrastruktura-it
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "All of the hardware, software, networks, facilities etc. that are required to Develop, Test, deliver, Monitor, Control or support IT Services. The term IT Infrastructure includes all of the Information Technology but not the associated people, Processes and documentation."@en,
    "Veškerý hardware, software, sítě, zařízení atd., nutný pro vývoj, testování, dodávku, monitorování, řízení a podporu služeb IT. Termín infrastruktura IT zahrnuje veškerou informační technologii, ale nikoli související personál, procesy a dokumentaci."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "IT Infrastructure"@en, "Infrastruktura IT"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:insourcing
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Synonym for Internal Sourcing"@en, "Synonymum pro využití vnitřních zdrojů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Insourcing"@cs, "Insourcing"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:integrace-počítače-s-telefonem
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "CTI is a generál term covering any kind of integration between computers and telephone Systems. It is most commonly used to refer to Systems where an Application displays detailed screens relating to incoming or outgoing telephone calls. See Automatic Call Distribution, Interactive Voice Response."@en,
    "CTI je obecný pojem používaný pro jakýkoli typ integrace počítačů a telefonních systémů. Nejběžněji je užíván k označení systému, kdy aplikace zobrazuje detaily vztahující se k příchozímu nebo odchozímu telefonnímu hovoru. Viz Automatická distribuce hovorů, Interaktivní hlasová odezva."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Computer Telephony Integration"@en, "Integrace počítače s telefonem"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:integrita
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A security principle that ensures data and Configuration Items are only modified by authorised personnel and Activities. Integrity considers all possible causes of modification, including software and hardware Failure, environmental Events, and human intervention."@en,
    "Bezpečnostní princip, který zajišťuje, že data a konfigurační položky jsou modifikovány pouze oprávněným personálem a činnostmi. Integrita uvažuje všechny možné příčiny modifikace, včetně softwarových a hardwarových poruch, živelních událostí a lidských zásahů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Integrita"@cs, "Integrity"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:integrovaný-zralostní-model-způsobilosti
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Capability Maturity Model® Integration (CMMI) is a process improvement approach developed by the Software Engineering Institute (SEI) of Carnegie Melon University. CMMI provides organizations with the essential elements of effective processes. It can be used to guide process improvement across a project, a division, or an entire organization. CMMI helps integrate traditionally separate organizational functions, set process improvement goals and priorities, provide guidance for quality processes, and provide a point of reference for appraising current processes. See http://www.sei.cmu.edu/cmmi/ for more information. See CMM, Continuous Improvement, Maturity."@en,
    "Integrovaný model procesní vyspělosti (CMMI) je přístup k vylepšování procesů vyvinutý institutem Software Engineering Institute (SEI) na Univerzitě Carnegie Melon. CMMI poskytuje organizacím základní charakteristiky efektivních procesů. Může být použit jako směrnice pro zdokonalení procesů v projektu, divizi nebo celé organizaci. CMMI pomáhá integrovat tradičně rozdělené organizační funkce, nastavovat cíle a priority zdokonalování procesů, poskytuje návod pro řízení kvality a slouží jako referenční úroveň pro ohodnocení stávajících procesů. Další informace jsou dostupné na http://www.sei.cmu.edu/cmmi/."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Capability Maturity Model Integration"@en, "Integrovaný zralostní model způsobilosti"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:interaktivní-hlasová-odezva
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A form of Automatic Call Distribution that accepts User input, such as key presses and spoken commands, to identify the correct destination for incoming Calls."@en,
    "Způsob automatické distribuce telefonních hovorů podle uživatelských vstupů, jako jsou tlačítková volba nebo hlasové příkazy za účelem identifikace správného směrování příchozích volání."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Interactive Voice Response"@en, "Interaktivní hlasová odezva"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:international-standards-organisation
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "See International Organization for Standardization (ISO)"@en, "Viz International Organization for Standardization (ISO). Mezinárodní organizace pro standardizaci (ISO) je celosvětově největším producentem norem. ISO je nevládní organizací, jež je tvořena sítí národních normalizačních institucí 156 zemí. Další informace o ISO jsou dostupné na http://www.iso.org/."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "International Standards Organisation"@cs, "International Standards Organisation"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:interní-metrika
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Metric that is used within the IT Service Provider to Monitor the Efficiency, Effectiveness or Cost Effectiveness of the IT Service Provider's internal Processes. Internal Metrics are not normally reported to the Customer of the IT Service. See External Metric."@en,
    "Metrika, která je užívána poskytovatelem služeb IT pro monitorování hospodárnosti a efektivity nebo nákladové efektivity vnitřních procesů poskytovatele služeb IT. Vnitřní metriky obvykle nejsou vykazovány zákazníkovi služeb IT. Viz Externí metriky."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Internal Metric"@en, "Interní metrika"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:interní-míra-návratnosti
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A technique used to help make decisions about Capital Expenditure. IRR calculates a figure that allows two or more alternative investments to be compared. A larger IRR indicates a better investment. See Net Present Value, Return on Investment."@en,
    "Technika užívaná při rozhodování o investičních výdajích. IRR vypočítává hodnotu, která umožňuje srovnání dvou nebo více alternativních investic. Vyšší IRR ukazuje na lepší investici. Viz Čistá současná hodnota, Návratnost investice."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Internal Rate of Return"@en, "Interní míra návratnosti"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:interní-poskytovatel-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An IT Service Providerwhich is part of the same Organisation as their Customer. An IT Service Provider may have both Internal Customers and External Customers. See Type I Service Provider, Type II Service Provider, Insource."@en,
    "Poskytovatel služeb IT, jenž je součástí stejné organizace jako jeho zákazník. Poskytovatel služeb IT může mít interní i externí zákazníky. Viz Poskytovatel služeb prvního typu, Poskytovatel služeb druhého typu, Insourcing."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Internal Service Provider"@en, "Interní poskytovatel služeb"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:interní-zákazník
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Customer who works for the same Business as the IT Service Provider.  See Internal Service Provider, External Customer."@en,
    "Zákazník, který je součástí stejné organizace jako Poskytovatel služeb IT. Viz Interní poskytovatel služeb."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Internal Customer"@en, "Interní zákazník"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:inventární-kniha
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A list of Assets, which indudes their ownership and value. The Asset Register is maintained by Asset Management."@en,
    "Seznam aktiv, který obsahuje informaci o vlastnictví a hodnotě. Informace v Inventární knize je udržována Správou aktiv (Asset Management)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Asset Register"@en, "Inventární kniha"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:investiční-náklady
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Náklady na zakoupení něčeho, co se stane finančním aktivem, např. počítačové vybavení nebo budovy. Hodnota aktiv je odepisována v průběhu více účetních období."@cs,
    "The Cost of purchasing something that will become a financial Asset, for example Computer equipment and buildings. The value of the Asset is Depreciated over multiple accounting periods."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Capital Expenditure"@en, "Investiční náklady"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:investiční-položka
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Aktivum, které je předmětem zájmu Správy financí (Financial Management), protože překračuje dohodnutou finanční hodnotu."@cs,
    "An Asset that is of interest to Financial Management because it is above an agreed financial value."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Capital Item"@en, "Investiční položka"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:ishikawův-diagram
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A technique that helps a team to identity all the possible causes of a Problem. Originally devised by Kaoru Ishikawa, the output of this technique is a diagram that looks like a fishbone."@en,
    "Technika, která pomáhá týmu identifikovat všechny možné příčiny problému. Původně navržena Kaoru Ishikawou, výstupem této techniky je diagram podobný rybí kostře."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Ishikawa Diagram"@en, "Ishikawův diagram"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:it-service-management-fórum
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "IT Service Management Fórum je nezávislá organizace věnující se propagaci profesionálního přístupu ke Správě služeb IT. itSMF je nezisková členská organizace s působností v mnoha zemích na celém světě (itSMF Chapters). itSMF a její členové se podílí na vývoji ITIL a souvisejících norem (standardů) Správy služeb IT."@cs,
    "The IT Service Management Fórum is an independent Organisation dedicated to promoting a professional approach to IT Service Management. The itSMF is a not-for-profit membership Organisation with representation in many countries around the world (itSMF Chapters). The itSMF and its membership contribute to the development of ITIL and associated IT Service Management Standards. See http://www.itsmf.com/ for more information."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "IT Service Management Fórum"@cs, "IT Service Management Fórum"@en;
  skos:scopeNote "Více informací na http://www.itsmf.com/."@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:jediné-kontaktní-místo
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Poskytnutí jediného konzistentního způsobu komunikace s organizací nebo podnikovou jednotkou. Např. jediné kontaktní místo poskytovatele služeb IT se obvykle nazývá Service Desk."@cs,
    "Providing a single consistent way to communicate with an Organisation or Business Unit. For example, a Single Point of Contact for an IT Service Provider is usually called a Service Desk."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Jediné kontaktní místo"@cs, "Single Point of Contact"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:jediné-místo-poruchy
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Any Configuration Item that can cause an Incident when it fails, and for which a Countermeasure has not been implemented. A SPOF may be a person, or a step in a Process or Activity, as well as a Component of the IT Infrastructure. See Failure."@en,
    "Jakákoliv konfigurační položka, která v případě, že selže, může způsobit incident, a pro kterou ještě nebylo implementováno protiopatření. Jediné místo poruchy může být osoba, krok procesu nebo činnost, stejně jako komponenta infrastruktury IT. Viz Porucha."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Jediné místo poruchy"@cs, "Single Point of Failure"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:jednotka-releasu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Components of an IT Service that are normally Released together. A Release Unit typically includes sufficient Components to perform a useful Function. For example one Release Unit could be a Desktop PC, including Hardware, Software, Licenses, Documentation etc. A different Release Unit may be the complete Payroll Application, including IT Operations Procedures and User training."@en,
    "Komponenty služby IT, které jsou obvykle uvolňovány společně. Jednotka releasu typicky obsahuje dostatečné komponenty pro provedení požadované funkce. Jednotkou releasu může být např. desktop PC, včetně hardwaru, softwaru, licencí, dokumentace atd.; jinou jednotkou releasu může být kompletní mzdová aplikace včetně provozních postupů a uživatelského školení."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Jednotka releasu"@cs, "Release Unit"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:jednotková-cena
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Náklady dodavatele služeb IT na dodávku jednotlivé komponenty služby IT. Např. cena jednoho stolního PC nebo jedné transakce."@cs,
    "The Cost to the IT Service Provider of providing a single Component of an IT Service. For example the Cost of a single desktop PC, or of a single Transaction."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Jednotková cena"@cs, "Unit Cost"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:kanův-model
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Model developed by Noriaki Káno that is used to help understand Customer preferences. The Káno Model considers Attributes of an IT Service grouped into areas such as Basic Factors, Excitement Factors, Performance Factors etc."@en,
    "Model vyvinutý Noriaki Kaném pomáhá porozumět preferencím zákazníka. Kanův model bere v úvahu atributy služby IT sdružované do oblastí jako: základní faktory, rušivé faktory, výkonnostní faktory atd.."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Kanův Model"@cs, "Káno Model"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:kapacita
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Maximální propustnost, kterou může konfigurační položka nebo služba IT poskytovat při dodržení dohodnutého cíle úrovně služeb. Pro některé typy konfiguračních položek může kapacita představovat velikost nebo množství, např. u diskových jednotek."@cs,
    "The maximum Throughput that a Configuration Item or IT Service can deliver whilst meeting agreed Service Level Targets.  For some types of CI, Capacity may be the size or volume, for example a disk drive"@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Capacity"@en, "Kapacita"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:kapacitní-plán
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Capacity Plan is used to manage the Resources required to deliver IT Services. The Plan contains scenarios for different predictions of Business demand, and costed options to deliver the agreed Service Level Targets."@en,
    "Kapacitní plán je používán k správě zdrojů potřebných pro dodání služeb IT. Plán obsahuje scénáře pro různé prognózy požadavků businessu a oceněné možnosti dodání služeb na dohodnuté úrovni."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Capacity Plan"@en, "Kapacitní plán"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:kapitalizace
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Identifikace velkých nákladů jako investičních, i když nejde o pořízení aktiva. Používá se tehdy, pokud potřebujeme rozložit náklady do více účetních období. Nejběžnějším příkladem je vývoj softwaru nebo nákup softwarové licence."@cs,
    "Identifying major Cost as Capital, even though no Asset is purchased. This is doně to spread the impact of the Cost over multiple accounting periods. The most common example of this is software development, or purchase of a software license."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Capitalization"@en, "Kapitalizace"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:katalog-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A database or structured Document with information about all Live IT Services, including those available for Deployment. The Service Catalogue is the only part of the Service Portfolio published to Customers, and is used to support the sále and delivery of IT Services. The Service Catalogue includes information about deliverables, prices, contact points, ordering and request Processes. See Contract Portfolio."@en,
    "Databáze nebo strukturovaný dokument obsahující informace o všech službách IT v provozu včetně těch, které jsou připraveny na nasazení. Katalog služeb je jedinou částí portfolia služeb, která je volně dostupná zákazníkovi a je používána pro podporu prodeje a dodání služeb IT. Katalog služeb obsahuje informace o dodávaných službách, cenách, kontaktech, procesech objednávání a požadavků. Viz Portfolio smluv."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Katalog služeb"@cs, "Service Catalogue"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:kategorie
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A named group of things that have something in common. Categories are used to group similar things together. For example Cost Types are used to group similar types of Cost. Incident Categoriesare used to group similar types of Incident, CI Types are used to group similar types of Configuration Item."@en,
    "Pojmenovaná skupina věcí, které mají společné rysy. Kategorie jsou užity pro seskupování podobných věcí dohromady. Např. typy nákladů jsou užity pro seskupení podobných druhů nákladů. Kategorie incidentů jsou užity pro seskupení podobných typů incidentů, typy konfiguračních položek jsou užity pro seskupení podobných typů konfiguračních položek."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Category"@en, "Kategorie"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:kepner-a-tregoe-analýza
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A structured approach to Problem solving. The Problem is analysed in terms of what, where, when and extent. Possible causes are identified. The most probable cause is tested. The true cause is verified."@en,
    "Strukturovaný přístup k řešení problémů. Problém je analyzován z pohledu jeho podstaty, místa, času a rozsahu. Jsou identifikovány možné příčiny. Nejpravděpodobnější příčina je otestována. Opravdová příčina je ověřena."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Kepner & Tregoe Analysis"@en, "Kepner a Tregoe Analýza"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:klasifikace
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Přiřazení kategorie (k entitě). Klasifikace je užívána pro zajištění konzistentní správy a reportování. Klasifikovány bývají obvykle konfigurační položky (Cl), incidenty, problémy, změny atd.."@cs,
    "The act of assigning a Category to something. Classification is used to ensure consistent management and reporting. Cis, Incidents, Problems, Changes etc. are usually classified."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Classification"@en, "Klasifikace"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:klient
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition """Obecný termín, který znamená zákazník, business nebo zákazník businessu. 
Např. manažer klientů může být použit jako synonymum pro manažera zákaznických vztahů (Account Manager) Termín klient je take použit ve významu: 
•      Počítač, který je přímo používán uživatelem, např. PC, PDA, pracovní stanice. 
•      Součást aplikace klient-server, jejímž prostřednictvím uživatelpřímo komunikuje. Např. e-mail klient."""@en,
    """Obecný termín, který znamená zákazník, business nebo zákazník businessu. 
Např. manažer klientů může být použit jako synonymum pro manažera zákaznických vztahů (Account Manager)Termín klient je také použit ve významu:
• Počítač, který je přímo používán uživatelem, např. PC, PDA, pracovní stanice.
• Součást aplikace klient-server, jejímž prostřednictvím uživatel přímo komunikuje. Např. e-mail klient."""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Client"@en, "Klient"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:klíčový-ukazatel-výkonnosti
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition """A Metric that is used to help manage a Process, IT Service or Activity. Many Metrics may be measured, but only the most important of these are defined as KPIs and used to actively manage and report on the Process, IT Service or Activity. KPIs should be selected to ensure that Efficiency, Effectiveness, and Cost Effectiveness are all managed.
See Critical Success Factor."""@en,
    "Metrika, která pomáhá řídit procesy, služby IT nebo činnosti. Lze měřit mnoho parametrů, ale jen ty nejdůležitější jsou definovány jako klíčový ukazatel výkonnosti a jsou aktivně používány při řízení procesů, služeb IT nebo činností a jejich vykazování. KPI by měly být vybrány tak, aby sloužily k zajištění hospodárnosti, efektivity a efektivity nákladů. Viz Rozhodující faktor úspěchu (CSF)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Key Performance Indicator"@en, "Klíčový ukazatel výkonnosti"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:knihovna-infrastruktury-informačních-technologií
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Knihovna / sada nejlepších praktik Správy služeb IT. Knihovna ITIL je vlastněna OGC. ITIL se skládá z řady publikací poskytujících návody pro zajištění kvality ve službách IT, definici procesů a prostředků potřebných k jejich poskytování."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Knihovna infrastruktury informačních technologií"@cs;
  skos:scopeNote "Aktuálně již verze 4.Obecné je 34 praktik ITIL 4 je rozděleno do tří kategorií:• Obecné řídící postupy• Postupy správy služeb• Postupy technického řízeníVíce informací na:• https://www.itlibrary.org/• https://wiki.en.it-processmaps.com/index.php/ITIL_4"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:komplexní-řízení-kvality
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A methodology for managing continual Improvement by using a Quality Management System. TQM establishes a Culture involving all people in the Organisation in a Process of continual monitoring and improvement."@en,
    "Metodologie, která se používá při správě kontinuálního zlepšování s využitím systému řízení kvality. TQM zavádí kulturu, která do procesu stálého monitorování a zlepšování zapojí všechny pracovníky dané společnosti."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Komplexní řízení kvality"@cs, "Total Quality Management"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:komponenta
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A general term that is used to mean one part of something more complex. For example, a computer System may be a component of an IT Service, an Applicationmay be a Component of a Release Unit. Components that need to be managed should be Configuration Items."@en,
    "Obecný termín používaný ve významu jedné části většího celku. Např. počítačový systém může být komponentou služby IT, aplikace může být komponentou jednotky releasu. Komponenty, které potřebují správu, by měly být konfiguračními položkami."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Component"@en, "Komponenta"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:konfigurace
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A generic term, used to describe a group of Configuration Items that work together to deliver an IT Service, or a recognizable part of an IT Service. Configuration is also used to describe the parameter settings for one or more Cis."@en,
    "Obecný pojem, používaný pro popis skupiny konfiguračních položek, které spolupracují na dodávce služby IT nebo rozpoznatelné části služby IT. Konfigurace se užívá i jako popis nastavení parametrů jedné nebo více konfiguračních položek."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Configuration"@en, "Konfigurace"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:konfigurační-databáze
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A database used to store Configuration Records throughout their Lifecycle. The Configuration Management System maintains one or more CMDBs, and each CMDB Stores Attributes of Cis, and Relationships with other Cis."@en,
    "Databáze využívaná pro správu konfiguračních záznamů během jejich životního cyklu. Systém správy konfigurací obsahuje jednu nebo více konfiguračních databází. V každé konfigurační databázi jsou zaznamenány atributy konfiguračních položek a vazby s dalšími konfiguračními položkami."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Configuration Management Database"@en, "Konfigurační databáze"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:konfigurační-položka
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Any Component that needs to be managed in order to deliver an IT Service. Information about each Cl is recorded in a Configuration Record within the Configuration Management System and is maintained throughout its Lifecycle by Configuration Management. Cis are under the control of Change Management. Cis typically include IT Services, hardware, software, buildings, people, and formal documentation such as Process documentation and SLAs."@en,
    "Jakákoliv komponenta, která by měla být spravována za účelem dodávky služby IT. Informace o všech konfiguračních položkách jsou zaznamenány v konfiguračním záznamu v systému správy konfigurací (CMS) a jsou udržovány během jejich životního cyklu Správou konfigurací. Konfigurační položky jsou řízeny Správou změn. Konfigurační položky typicky zahrnují hardware, software, stavby, lidi a formální dokumentaci, jako dokumentaci procesů a SLA."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Configuration Item"@en, "Konfigurační položka"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:konfigurační-struktura
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Hierarchie a ostatní vazby mezi všemi konfiguračními položkami, které tvoří konfiguraci."@cs,
    "The hierarchy and other Relationships between all the Configuration Items that comprise a Configuration."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Configuration Structure"@en, "Konfigurační struktura"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:konfigurační-záznam
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Record containing the details of a Configuration Item. Each Configuration Record documents the Lifecycle of a single Cl. Configuration Records are stored in a Configuration Management Database."@en,
    "Záznam obsahující detaily konfigurační položky. Každý konfigurační záznam dokumentuje životní cyklus jedné konfigurační položky. Konfigurační záznamy jsou uloženy v konfigurační databázi (CMDB)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Configuration Record"@en, "Konfigurační záznam"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:konkurenční-přístup
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A measure of the number of Users engaged in the same Operation at the same time."@en,
    "Měření počtu uživatelů provádějící stejnou operaci ve stejném čase."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Concurrency"@en, "Konkurenční přístup"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:kontrolní-mechanismy-řízení
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A means of managing a Risk, ensuring that a Business Objective is achieved, or ensuring that a Process is followed. Example Controls include Policies, Procedures, Roles, RAID, door-locks etc. A control is sometimes called a Countermeasure or safeguard. Control also means to manage the utilization or behaviour of a Configuration Item, System or IT Service."@en,
    "Prostředky pro správu rizik nebo prostředky zajišťující, že jsou dosaženy cíle businessu, nebo že jsou dodržovány definované procesy. Příkladem těchto kontrolních mechanismů mohou být politiky, postupy, role, RAID, zámky atd. Někdy jsou kontrolními mechanismy nazývány protiopatření nebo zabezpečení. Anglické slovo „control\" může být použito ve významu „řízení\", což může znamenat řízení využití nebo chování Konfigurační položky, Systému nebo IT služby."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Control"@en, "Kontrolní mechanismy/řízení"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:korekce-kurzu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Changes made to a Pian or Activity that has already started, to ensure that it will meet its Objectives. Course corrections are made as a result of Monitoring progress."@en,
    "Změny v plánech nebo již započatých činnostech, které mají zajistit dosažení cílů. Korekce kurzu jsou prováděny na základě monitorování postupu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Course Corrections"@en, "Korekce kurzu"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:kritéria-akceptovatelnosti-služby
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A set of criteria used to ensure that an IT Service meets its functionality and Quality Requirements and that the IT Service Provider is ready to Operáte the new IT Service when it has been Deployed. See Acceptance."@en,
    "Sada kritérií užívaných k ujištění, že služba IT vyhovuje funkčním a kvalitativním požadavkům, a že poskytovatel služby IT je připraven provozovat novou službu IT, jakmile byla nasazena. Viz Akceptace."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Kritéria akceptovatelnosti služby"@cs, "Service Acceptance Criteria"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:krizové-řízení
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Proces zodpovědný za širší aspekty kontinuity businessu. Tým krizového řízení zodpovídá za strategické záležitosti jako vztah s médii a důvěra akcionářů, a rozhoduje, kdy začít uplatňovat plány kontinuity businessu."@cs,
    "The Process responsible for managing the wider implications of Business Continuity. A Crisis Management team is responsible for Strategie issues such as managing media relations and shareholder confidence, and decides when to invoke Business Continuity Plans."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Crisis Management"@en, "Krizové řízení"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:krátké-označení
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A short code used to identity a Category. For example tags EC1, EC2, EC3 etc. might be used to identity different Customer outcomes when analysing and comparing Strategies. The term Tag is also used to refer to the Activity of assigning Tags to things."@en,
    "Krátký kód používaný pro identifikaci kategorie. Např. EC1, EC2, EC3 mohou být použity pro identifikaci různých zákaznických výstupů při analýze a srovnání strategií. Termín se taky užívá při odkazu na přiřazení značky - značkování."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Krátké označení"@cs, "Tag"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:kultura
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A set of values that is shared by a group of people, including expectations about how people should behave, ideas, beliefs, and practices. See Vision."@en,
    "Hodnoty sdílené skupinou lidí, včetně očekávaného chování, názorů, přesvědčení a zvyklostí. Viz Vize."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Culture"@en, "Kultura"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:kultura-zaměřená-na-služby
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Customer oriented Culture. The major Objectives of a Service Culture are Customer satisfaction and helping the Customer to achieve their Business Objectives."@en,
    "Kultura orientovaná na zákazníka. Hlavním cílem kultury zaměřené na služby jsou spokojenost zákazníka a snaha podpořit ho v dosažení cílů businessu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Kultura zaměřená na služby"@cs, "Service Culture"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:kvalifikace
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An Activity that ensures that IT Infrastructure is appropriate, and correctly configured, to support an Application or IT Service. See Validation."@en,
    "Činnost, která zajišťuje, že infrastruktura IT odpovídá a je správně konfigurována pro podporu aplikace nebo služby IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Kvalifikace"@cs, "Qualification"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:ladění
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An Activity that ensures that IT Infrastructure is appropriate, and correctly configured, to support an Application or IT Service. See Validation."@en,
    "Činnost zodpovědná za plánování změn za účelem co nejúčinnějšího plánování zdrojů. Ladění je součástí Správy výkonnosti, což zahrnuje monitorování výkonnosti a implementaci požadovaných změn."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Ladění"@cs, "Qualification"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:manažer-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A manager who is responsible for managing the end-to-end Lifecycle of one or more IT Services. The term Service Manager is also used to mean any manager within the IT Service Provider. Most commonly used to refer to a Business Relationship Manager, a Process Manager, an Account Manager or a senior manager with responsibility for IT Services overall."@en,
    "Manažer zodpovědný za řízení životního cyklu jedné nebo více služeb IT. Termín manažer služeb se také používá pro označení jakéhokoli manažera poskytovatele služeb IT. Nejčastěji se používá ve spojení s manažerem vztahů s businessem, procesním manažerem, manažerem zákaznických vztahů nebo senior manažerem odpovědným za služby IT celkově."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Manažer služeb"@cs, "Service Manager"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:manažer-vztahů-s-byznysem
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Role responsible for maintaining the Relationship with one or more Customers. This Role is often combined with the Service Level Manager Role. See Account Manager."@en,
    "Role zodpovědná za udržování vztahů s jedním nebo více zákazníky. Tato role je často kombinována s rolí manažera úrovní služeb. Viz Manažer zákaznických vztahů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Business Relationship Manager"@en, "Manažer vztahů s byznysem"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:manažer-zákaznických-vztahů-account-manager
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Role that is very similar to Business Relationship Manager, but includes more commercial aspects. Most commonly used when dealing with External Customers."@en,
    "Role velmi podobná roli Manažera vztahů s businessem, která však více zohledňuje obchodní aspekty. Většinou se používá ve vztahu k vnějším zákazníkům."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Account Manager"@en, "Manažer zákaznických vztahů (Account manager)"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:manuální-náhradní-řešení-workaround
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Workaround that requires manual intervention. Manual Workaround is also used as the name of a Recovery Option in which The Business Process Operates without the use of IT Services. This is a temporary measure and is usually combined with another Recovery Option."@en,
    "Náhradní řešení, které vyžaduje ruční zásah. Manuální náhradní řešení se také používá jako název pro variantu obnovy, při které podnikový proces funguje bez použití služby IT. Je to dočasné opatření a obvykle je kombinováno s jinou variantou obnovy."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Manual Workaround"@en, "Manuální náhradní řešení (workaround)"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:matice-kompetencí
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Synonym for RACI."@en, "Synonymum pro RACI"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Authority Matrix"@en, "Matice kompetencí"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:metoda-pro-analýzu-a-správu-rizik-ccta
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A methodology and tool for analysing and managing Risks. CRAMM was developed by the UK Government, but is now privately owned. Further Information is available from http://www.cramm.com/"@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "CCTA Risk Analysis and Management Method"@en, "Metoda pro analýzu a správu rizik CCTA"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:metrika
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Something that is measured and reported to help manage a Process, IT Service or Activity. See KPI."@en,
    "To, co je měřeno a vykazováno za účelem řízení procesu, služby IT nebo činnosti. Viz Klíčový ukazatel výkonnosti (KPI)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Metric"@en, "Metrika"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:mezinárodní-organizace-pro-standardizaci
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Mezinárodní organizace pro standardizaci (ISO) je celosvětově největším producentem norem. ISO je nevládní organizací, jež je tvořena sítí národních normalizačních institucí 156 zemí. Další informace o ISO jsou dostupné na http://www.iso.org/."@cs,
    "The International Organization for Standardization (ISO) is the worlďs largest developer of Standards. ISO is a non-governmental organization which is a network of the national standards institutes of 156 countries. Further information about ISO is available from http://www.iso.org/"@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "International Organization for Standardization"@en, "Mezinárodní organizace pro standardizaci"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:mezní-náklady
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Náklady spojené s poskytováním služby IT. Mezní náklady nezahrnují již vynaložené investice, např. náklady na vývoj nového programu a školení."@cs,
    "The Cost of continuing to provide the IT Service. Marginal Cost does not include investment already made, for example the cost of developing new software and delivering training."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Marginal Cost"@en, "Mezní náklady"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:middleware
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Software that connects two or more software Components or Applications. Middleware is usually purchased from a Supplier, rather than developed within the IT Service Provider. See Off the Shelf."@en,
    "Software, který spojuje dvě nebo více softwarových komponent nebo aplikací. Spíše než vyvíjen poskytovatelem služeb IT je middleware obvykle nakupován od dodavatele."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Middleware"@cs, "Middleware"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:množstevní-úspory
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Snížení průměrných nákladů, které je umožněno zvýšením využití služby IT nebo aktiva."@cs,
    "The reduction in average Cost that is possible from increasing the usage of an IT Service or Asset. See Economies of Scope."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Economies of scale"@en, "Množstevní úspory"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:model
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A representation of a System, Process, IT Service, Configuration Item etc. that is used to help understand or predict future behaviour."@en,
    "Reprezentace systému, procesu, služby IT, konfigurační položky atd., které se používá k pochopení nebo předpovědi budoucího chování."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Model"@cs, "Model"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:model-způsobilosti-využití-elektronických-zdrojů-pro-klientské-organizace
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A framework to help Organisations guide their analysis and decisions on Service Sourcing Models and Strategies. eSCM-CL was developed by Carnegie Mellon University. See eSCM-SP."@en,
    "Rámec pomáhající organizacím nasměrovat jejich analýzy a rozhodování k modelům a strategiím využívajícím zdroje služeb. eSCM-CL byl vyvinut na univerzitě Carnegie Mellon. Viz eSCM-SP."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Model způsobilosti využití elektronických zdrojů pro klientské organizace"@cs,
    "eSourcing Capability Model for Client Organizations"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:model-způsobilosti-využití-elektronických-zdrojů-pro-poskytovatele-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A framework to help IT Service Providers develop their IT Service Management Capabilities from a Service Sourcing perspective. eSCM-SP was developed by Carnegie Mellon University. See eSCM-CL."@en,
    "Rámec pomáhající poskytovatelům služeb IT zlepšit svou způsobilost řízení služeb IT z pohledu využití zdrojů služeb. eSCM-SP byl vyvinut na univerzitě Carnegie Mellon. Viz eSCM-CL."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Model způsobilosti využití elektronických zdrojů pro poskytovatele služeb"@cs,
    "eSourcing Capability Model for Service Providers"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:modelování
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A technique that is used to predict the future behaviour of a System, Process, IT Service, Configuration Item etc. Modelling is commonly used in Financial Management, Capacity Management and Availability Management."@en,
    "Technika používaná k předpovědi budoucího chování systému, procesu, služby IT, konfigurační položky apod.. Modelování je obvykle používáno ve Správě financí, Správě kapacit a Správě dostupnosti."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Modelling"@en, "Modelování"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:monitorovací-smyčka
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Monitoring the output of a Task, Process, IT Service or Configuration Item; comparing this output to a predefined norm; and taking appropriate action based on this comparison."@en,
    "Monitorování výstupu z úlohy, procesu, služby IT nebo konfigurační položky; srovnávání tohoto výstupu s předdefinovaným standardem; provedení odpovídající činnosti na základě tohoto srovnání."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Monitor Control Loop"@en, "Monitorovací smyčka"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:monitorování
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Opakované sledování konfigurační položky, služby IT nebo procesu za účelem zjišťování událostí a současného stavu."@cs,
    "Repeated observation of a Configuration Item, IT Service or Process to detect Events and to ensure that the current status is known."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Monitoring"@en, "Monitorování"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:nadbytečnost-redundance
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Synonym for Fault Tolerance. The term Redundant also has a generic meaning of obsolete, or no longer needed."@en,
    "Synonymum pro odolnost proti poruchám. Termín nadbytečnost má také obecný význam vyjadřující zbytečnost nebo nepotřebnost."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Nadbytečnost (redundance)"@cs, "Redundancy"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:naléhavost
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A measure of how long it will be until an Incident, Problem or Change has a significant Impact on the Business. For example a high Impact Incident may háve low Urgency, if the Impact will not affect the Business until the end of the financial year. Impact and Urgency are used to assign Priority."@en,
    "Metrika určující za jakou dobu bude mít incident, problém nebo změna významný dopad na business. Např. incident s velkým dopadem může mít malou naléhavost, pokud dopad neovlivní business do konce finančního roku. Dopad a naléhavost jsou užívány pro stanovení priority."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Naléhavost"@cs, "Urgency"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:naléhavá-změna
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Change that must be introduced as soon as possible. For example to resolve a Major Incident or implement a Security patch. The Change Management Process will normally háve a specific Proceduře for handling Emergency Changes. See Emergency Change Advisory Board (ECAB)."@en,
    "Změna, která musí být implementována co nejdříve. Např. vyřešení závažného incidentu nebo implementace bezpečnostní záplaty. Proces Správy změn obvykle obsahuje specifický postup pro vykonání naléhavé změny. Viz Poradní výbor pro naléhavé změny (ECAB)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Emergency Change"@en, "Naléhavá změna"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:nasazení
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "The Activityresponsible for movement of new or changed hardware, software, documentation, Process, etc to the Live Environment. Deployment is part of the Release and Deployment ManagementProcess. See Rollout."@en,
    "Činnost, zodpovědná za nasazení (začlenění) nového nebo změněného hardware, software, dokumentace, procesu atd. do provozního prostředí. Nasazení je částí procesu Správa releasů a nasazení."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Deployment"@en, "Nasazení"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:nastavování-rozsahu-aplikace---škálování-aplikací
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "The Activity responsible for understanding the Resource Requirements needed to support a new Application, or a major Change to an existing Application. Application Sizing helps to ensure that the IT Service can meet its agreed Service Level Targets for Capacity and Performance."@en,
    "Činnost, odpovědná za porozumění požadavkům na zdroje, potřebné pro podporu nové aplikace nebo při velké změně existující aplikace. Nastavování rozsahu aplikace pomáhá zajistit, aby služba IT dosáhla dohodnutých cílů úrovně služeb (Service Level Targets) jak kapacitních, tak výkonnostních."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Application Sizing"@en, "Nastavování rozsahu aplikace / Škálování aplikací"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:near-shore
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v1.1, 6. ledna 2012";
  skos:definition "Poskytnutí služeb, jako zahraniční dodávky ze země blízké zemi, která je sídlem zákazníka. Může to být poskytnutí služby IT nebo podpůrných funkcí, jako např. Service Desk. Viz On-shore, Off-shore."@cs,
    "Provision of Services from a country near the country where the Customer is based. This can be the provision of an IT Service, or of supporting Functions such as Service Desk. See On-shore, Off-shore."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Near-Shore"@cs, "Near-Shore"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:nejlepší-praktiky
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Osvědčené činnosti nebo procesy, které byly úspěšně použity několika organizacemi. ITIL je příkladem nejlepších praktik."@cs,
    "Proven Activities or Processes that have been successfully used by multiple Organisations. ITIL is an example of Best Practice."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Best Practice"@en, "Nejlepší praktiky"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:nepřetržitá-dostupnost
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An approach or design to achieve 100% Availability. A Continuously Available IT Service has no planned or unplanned Downtime."@en,
    "Přístup nebo návrh, jak dosáhnout 100% dostupnosti. Nepřetržitě dostupná služba IT nemá ani plánované odstávky ani neplánované výpadky."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Continuous Availability"@en, "Nepřetržitá dostupnost"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:nepřetržitá-podpora
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A methodology for using Service Desks and Support Groups around the world to provide seamless 24 * 7 Service. Calls, Incidents, Problems and Service Requests are passed between groups in different time zones."@en,
    "Metodika celosvětového využívání Service Desku a podpůrných skupin, aby byla zabezpečena nepřetržitá dostupnost služby 24 hodin denně, 7 dní v týdnu. Volání, incidenty, problémy a požadavky na službu se předávají mezi skupinami v různých časových pásmech."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Follow the Sun"@en, "Nepřetržitá podpora"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:nepřetržitý-provoz
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An approach or design to eliminate planned Downtime of an IT Service. Notě that individual Configuration Items may be down even though the IT Service is Available."@en,
    "Přístup nebo návrh vedený směrem vyloučení plánovaných odstávek služby IT. Poznamenejme, že jednotlivé konfigurační položky mohou být nedostupné, i když je služba IT dostupná."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Continuous Operation"@en, "Nepřetržitý provoz"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:nepřímé-náklady
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Cost of providing an IT Service which cannot be allocated in full to a specific Customer. For example Cost of providing shared Servers or software licenses. Also known as Overhead. See Direct Cost."@en,
    "Náklady na poskytování služeb IT, které nemohou být v celém rozsahu přiřazeny konkrétnímu zákazníkovi. Např. náklady na sdílené servery nebo softwarové licence. Bývají označovány i jako režie. Viz Přímé náklady."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Indirect Cost"@en, "Nepřímé náklady"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:neustálé-zlepšování-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A stage in the Lifecycle of an IT Service and the title of one of the Core ITIL publications. Continual Service Improvement is responsible for managing improvements to IT Service Management Processes and IT Services. The Performance of the IT Service Provider is continually measured and improvements are made to Processes, IT Services and IT Infrastructure in order to increase Efficiency, Effectiveness, and Cost Effectiveness. See Plan-Do-Check-Act."@en,
    "Etapa životního cyklu služby IT a zároveň název jedné ze základních publikací ITIL. Neustálé zlepšování služeb zodpovídá za zvyšování úrovně procesů Správy služeb IT a samotných služeb IT. Průběžným měřením výkonnosti poskytovatele služeb IT a zlepšováním procesů, služeb IT a IT infrastuktury se zvyšuje hospodárnost, efektivita a nákladová efektivita. Viz Demingův cyklus, koncepce: plánuj -dělej - kontroluj - jednej."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Continual Service Improvement (CSI)"@en, "Neustálé zlepšování služeb"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:nečinnost
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Recovery Option. The Service Provider formally agrees with the Customer that Recovery of this IT Service will not be performed."@en,
    "Varianta obnovy. Poskytovatel služby se formálně dohodne se zákazníkem, že se služba IT nebude obnovovat."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Do Nothing"@en, "Nečinnost"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:norma---standard
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A mandatory Requirement. Examples include ISO/IEC 20000 (an international Standard), an internal security Standard for Unix configuration, or a government Standard for how financial Records should be maintained. The term Standard is also used to refer to a Code of Practice or Specification published by a Standards Organisation such as ISO or BSI. See Guideline."@en,
    "Povinný požadavek. Např. ISO/IEC 20000 (mezinárodní norma), vnitřní bezpečnostní standard konfigurace UNIXu nebo vládní standard pro správu finančních záznamů. Termínu norma je používáno také v souvislosti se soubory postupů nebo specifikacemi uveřejněnými organizací zabývající se normami jako např. ISO nebo BSI. Viz Směrnice."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Norma / standard"@cs, "Standard"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:náhradní-řešení
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Omezení nebo vyloučení dopadu incidentu nebo problému, pro něž dosud není k dispozici úplné řešení. Např. opětovné spuštění konfigurační položky, která selhala. Náhradní řešení problémů jsou dokumentována v záznamech známých chyb. Náhradní řešení pro incidenty, k nimž není přidružen záznam problému, jsou dokumentována v záznamu incidentu."@cs,
    "Reducing or eliminating the Impact of an Incident or Problem for which a full Resolution is not yet available. For example by restarting a failed Configuration Item. Workarounds for Problems are documented in Known Error Records. Workarounds for Incidents that do not háve associated Problem Records are documented in the Incident Record."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Náhradní řešení"@cs, "Workaround"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:náklad
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Množství peněz vynaložených na určitou činnost, službu IT nebo obchodní jednotku. Náklady mohou být jak finanční (peníze), tak i pomyslné, jako např. vynaložený čas nebo odpisy."@cs,
    "The amount of money spent on a specific Activity, IT Service, or Business Unit. Costs consist of reál cost (money), notional cost such as people's time, and Depreciation."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Cost"@en, "Náklad"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:nákladová-efektivita
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A measure of the balance between the Effectiveness and Cost of a Service, Process or activity, A Cost Effective Process is one which achieves its Objectives at minimum Cost. See KPI, Return on Investment, Value for Money."@en,
    "Míra rovnováhy mezi efektivitou a náklady na službu, proces nebo činnost. Nákladově efektivní proces je takový, který dosáhne svých cílů s minimálními náklady. Viz Klíčové ukazatele výkonnosti (KPI), Návratnost investic (ROI), Hodnota získaná za peníze (Value for Money)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Cost Effectiveness"@en, "Nákladová efektivita"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:nákladová-jednotka
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Nejdetailnější úroveň členění, ke které jsou přiřazeny náklady. Nákladové jednotky jsou obvykle snadno spočitatelné (např. počty zaměstnanců, licence softwaru) nebo snadno měřitelné věci (např. využití CPU, spotřebovaná elektřina). Nákladové jednotky jsou sdružovány do nákladových položek. Např. nákladová položka \"cestovní náklady\" je tvořena nákladovými jednotkami \"hotel\", doprava\", \"stravování” atd. Viz Typ nákladů."@cs,
    "The lowest level of category to which Costs are assigned, Cost Units are usually things that can be easily counted (e.g. staff numbers, software licences) or things easily measured (e.g. CPU usage, Electricity consumed). Cost Units are included within Cost Elements. For example a Cost Element of “expenses” could include Cost Units of Hotels, Transport, Meals etc. See Cost Type."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Cost Unit"@en, "Nákladová jednotka"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:nákladová-položka
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Střední úroveň členění, ke které jsou vázány náklady v rozpočtování a účtování. Na nejvyšší úrovni jsou Typy nákladů. Např. Typ nákladů \"Lidé” může být zjemněn na nákladové položky \"mzdy\", \"zaměstnanecké výhody”, \"cestovní výlohy\", \"školení”, \"přesčas” atd. Nákladové položky mohou být ještě členěny na nákladové jednotky. Např. nákladová položka \"cestovní výlohy\" obsahuje nákladové jednotky \"hotel\", \"doprava”, \"stravování” atd."@cs,
    "The middle level of category to which Costs are assigned in Budgeting and Accounting. The highest level category is Cost Type. For example a Cost Type of \"people” could háve cost elements of payroll, staff benefits, expenses, training, overtime etc. Cost Elements can be further broken down to give Cost Units. For example the Cost Element “expenses” could include Cost Units of Hotels, Transport, Meals etc."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Cost Element"@en, "Nákladová položka"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:nákladové-středisko
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Business Unit or Project to which Costs are assigned. A Cost Centre does not charge for Services provided. An IT Service Provider can be run as a Cost Centre or a Profit Centre."@en,
    "Podniková jednotka nebo projekt, pro které jsou sledovány náklady. Nákladové středisko neúčtuje za poskytované služby. Poskytovatel služeb IT může fungovat jako nákladové středisko nebo jako ziskové středisko."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Cost Centre"@en, "Nákladové středisko"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:náprava
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Obnova do původního stavu po nepovedené změně nebo releasu."@cs,
    "Recovery to a known statě after a failed Change or Release."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Náprava"@cs, "Remediation"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:návrat-do-normálního-režimu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Fáze Plánu kontinuity služby IT, během které je plně obnoven normální provoz. Např. převedení primárního datového centra zpět do provozu v případě, že došlo k využití alternativního centra. Zároveň je opět obnovena schopnost spustit plány kontinuity služeb IT."@cs,
    "The phase of an IT Service Continuity Pian during which full normál operations are resumed. For example, if an alternate data centre has been in use, then this phase will bring the primary data centre back into operation, and restore the ability to invoke IT Service Continuity Plans again."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Návrat do normálního režimu"@cs, "Return to Normál"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:návratnost-investic
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A measurement of the expected benefit of an investment. In the simplest sense it is the net profit of an investment divided by the net worth of the assets invested. See Net Present Value, Value on Investment."@en,
    "Měřítko očekávaného přínosu investice. V nejjednodušším případě je to čistý zisk z investice dělený čistou hodnotou investovaných aktiv. Viz Čistá současná hodnota, Hodnota z investice."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Návratnost investic"@cs, "Return on Investment (ROI)"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:návrh
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An Activity or Processthat identifies Requirements and then defines a solution that is able to meet these Requirements. See Service Design."@en,
    "Činnost nebo proces, který identifikuje požadavky a formuluje řešení splňující tyto požadavky."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Design"@en, "Návrh"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:návrh-služby
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A stage in the Lifecycle of an IT Service. Service Design includes a number of Processes and Functions and is the title of one of the Core ITIL publications. See Design."@en,
    "Fáze životního cyklu služby IT. Návrh služby zahrnuje řadu procesů a funkcí a je to také titul jedné ze základních publikací ITIL. Viz Návrh."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Návrh služby"@cs, "Service Design"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:obnovení
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Navrácení konfigurační položky nebo služby IT do fungujícího stavu. Obnova služby IT často zahrnuje obnovu dat do známého konzistentního stavu. Po obnově jsou někdy nutné ještě další kroky předtím, než je služba IT opět dostupná uživatelům (vrácení do původního stavu)."@cs,
    "Returning a Configuration Item or an IT Service to a working statě. Recovery of an IT Service often indudes recovering data to a known consistent statě. After Recovery, further steps may be needed before the IT Service can be made available to the Users (Restoration)."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Obnovení"@cs, "Recovery"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:obnovení-služby-do-provozního-stavu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Kroky vedoucí k návratu služby IT uživatelům. Následuje po opravě či obnově po incidentu. Obnovení služby do provozního stavu je primárním cílem Správy incidentů."@cs,
    "Taking action to return an IT Service to the Users after Repair and Recoveryfrom an Incident. This is the primary Objective of Incident Management."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Obnovení (služby) do provozního stavu"@cs, "Restore"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:ocenění-stanovení-ceny
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Ocenění je činnost směřující ke stanovení výše poplatku zákazníka."@cs,
    "The Activity for establishing how much Customers will be Charged."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Ocenění/Stanovení ceny"@cs, "Pricing"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:od-dat-k-informacím-ke-znalostem-k-poznání
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A way of understanding the relationships between data, Information, knowledge, and wisdom. DIKW shows how each of these builds on the others."@en,
    "Způsob chápání vztahů mezi daty, informacemi, znalostmi a poznáním. DIKW znázorňuje, jak je každá z úrovní základem pro tvorbu těch následujících."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Data-to-Information-to-Knowledge-to-Wisdom (DIKW)"@en, "Od dat k informacím, ke znalostem, k poznání"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:odchylka
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Rozdíl mezi plánovanou a aktuální měřenou hodnotou. Běžně je využívána ve Správě úrovní služeb, Správě financí a Správě kapacit, ale je možno ji využít také v jakékoliv oblasti, jejíž součástí jsou plány."@cs,
    "The difference between a planned value and the actual measured value. Commonly used in Financial Management, Capacity Management and Service Level Management, but could apply in any area where Plans are in plače."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Odchylka"@cs, "Variance"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:odhad
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Přibližná hodnota pro metriku nebo náklady získaná na základě zkušenosti. Odhady se používají také ve Správě kapacit (Capacity Management) a Správě dostupnosti (Availability Management) jako nejlevnější a nejméně přesná modelovací metoda."@cs,
    "The use of experience to provide an approximate value for a Metric or Cost. Estimation is also used in Capacity and Availability Management as the cheapest and least accurate Modelling method."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Estimation"@en, "Odhad"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:odolnost
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Schopnost konfigurační položky nebo služby IT odolávat poruše nebo se rychle zotavit po poruše. Např. pancéřovaný kabel bude odolávat poruše, když bude vystaven zatížení. Viz Odolnost proti poruchám."@cs,
    "The ability of a Configuration Item or IT Service to resist Failure or to Recover quickly following a Failure. For example, an armoured cable will resist failure when put under stress. See Fault Tolerance."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Odolnost"@cs, "Resilience"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:odolnost-proti-poruchám
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Schopnost služby IT nebo konfigurační položky pokračovat správně v provozu po poruše jejich části. Viz Odolnost, Protiopatření."@cs,
    "The ability of an IT Service or Configuration Item to continue to Operáte correctly after Failure of a Component part. See Resilience, Countermeasure."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Fault Tolerance"@en, "Odolnost proti poruchám"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:odpisy-amortizace
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A measure of the reduction in value of an Asset over its life. This is based on wearing out, consumption or other reduction in the useful economic value."@en,
    "Měřitelné snížení hodnoty aktiv v průběhu jejich životního cyklu. Je založeno na opotřebování, spotřebování nebo jiném snížení užitné ekonomické hodnoty."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Depreciation"@en, "Odpisy (Amortizace)"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:odpovídající-danému-účelu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An informal term used to describe a Process, Configuration Item, IT Service etc. that is capable of meeting its Objectives or Service Levels. Being Fit for Purpose requires suitable Design, implementation, Control and maintenance."@en,
    "Neformální termín používaný při popisu procesu, konfigurační položky, služby IT apod., které jsou schopné dosáhnout svého cíle nebo úrovní služeb. Vyžaduje správný návrh, implementaci, řízení i údržbu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Fit for Purpose"@en, "Odpovídající danému účelu"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:off-shore
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Provision of Services from a location outside the country where the Customer is based, often in a different continent. This can be the provision of an IT Service, or of supporting Functions such as Service Desk. See On-shore, Near-shore."@en,
    "Zabezpečení služeb z místa mimo zemi, kde sídlí zákazník, často na jiném kontinentu. Může se jednat o poskytování služby IT nebo podpůrných funkcí jako např. Service Desk. Viz On-shore, Near-shore."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Off-shore"@cs, "Off-shore"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:office-of-government-commerce
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "OGC je vlastníkem značky ITIL (autorská práva a obchodní značka). OGC je britská vládní organizace, která podporuje vládní dodávky prostřednictvím své spolupráce s odděleními a stoupající úrovně zprostředkovatelských dovedností. Poskytuje rovněž komplexní podporu projektů v oblasti veřejného sektoru."@cs,
    "OGC owns the ITIL brand (copyright and trademark). OGC is a UK Government department that supports the delivery of the governmenťs procurement agenda through its work in collaborative procurement and in raising levels of procurement skills and capability with departments. It also provides support for complex public sector projects."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Office of Government Commerce"@cs, "Office of Government Commerce"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:ohodnocení-služby
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A measurement of the total Cost of delivering an IT Service, and the total value to the Business of that IT Service. Service Valuation is used to help the Business and the IT Service Provider agree on the value of the IT Service."@en,
    "Měření celkových nákladů na dodávku služby IT a celkové hodnoty této služby IT pro business. Ohodnocení služby pomáhá businessu a dodavateli služeb IT dohodnout hodnotu služby IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Ohodnocení služby"@cs, "Service Valuation"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:okamžitá-obnova
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Recovery Option which is also known as Hot Standby. Provision is made to Recover the IT Service with no loss of Service. Immediate Recovery typically uses mirroring, load balancing and split site technologies."@en,
    "Varianta obnovy známá také jako Horká záloha. Pro tuto variantu jsou přijata opatření pro obnovu služby IT bez výpadku. Okamžitá obnova typicky využívá technologií zrcadlení (mirroring), vyvažování zátěže (load balancing) a oddělených zpracování (split site)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Immediate Recovery"@en, "Okamžitá obnova"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:okno-releasu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Synonym for Change Window."@en, "Synonymum pro změnové okno."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Okno releasu"@cs, "Release Window"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:on-shore
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Provision of Services from a location within the country where the Customer is based. See Off-shore, Near-shore."@en,
    "Zabezpečení služeb z území státu, ve kterém je sídlo zákazníka. Viz Off-shore, Near-shore."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "On-shore"@cs, "On-shore"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:operativní---provozní
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Nejnižší ze 3 úrovní plánování a dodávky (strategická, taktická, operativní). Operativní činnosti zahrnují každodenní nebo krátkodobé plánování nebo poskytování podnikových procesů nebo procesů Správy služeb IT. Termín provozní je taky synonymum pro stav V provozu."@cs,
    "The lowest of three levels of Planning and delivery (Strategie, Tactical, Operational). Operational Activities indude the day-to-day or short term Planning or delivery of a Business Process or IT Service Management Process. The term Operational is also a synonym for Live."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Operational"@en, "Operativní / provozní"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:operační-centrum
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A physical location where IT Services and IT Infrastructure are monitored and managed."@en,
    "Fyzické místo, kde jsou sledovány a spravovány služby IT a Infrastruktura IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Operations Bridge"@en, "Operační centrum"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:oprava
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Nahrazení nebo oprava vadné konfigurační položky."@cs, "The replacement or correction of a failed Configuration Item."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Oprava"@cs, "Repair"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:optimalizace
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Review, Pian and request Changes, in order to obtain the maximum Efficiency and Effectiveness from a Process, Configuration Item, Application etc."@en,
    "Revize, plánování a požadavek na změny, vedené snahou o maximalizaci hospodárnosti a efektivity procesu, konfigurační položky, aplikace atd."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Optimalizace"@cs, "Optimise"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:optimalizace-poskytování-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Analysing the finances and constraints of an IT Service to decide if alternativě approaches to Service delivery might reduce Costs or improve Quality."@en,
    "Analýza peněžních prostředků a omezení služby IT sloužící k rozhodnutí, zda jiný způsob dodávky služby může snížit náklady nebo zlepšit kvalitu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Optimalizace poskytování služeb"@cs, "Service Provisioning Optimization"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:organizace
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A company, legal entity or other institution. Examples of Organisations that are not companies include International Standards Organisation or itSMF. The term Organisation is sometimes used to refer to any entity which has People, Resources and Budgets. For example a Project or Business Unit."@en,
    "Společnost, právní jednotka nebo jiná instituce. Příkladem institucí, které nejsou společnostmi, je Mezinárodní organizace pro normalizaci (ISO) nebo itSMF. Termín organizace je občas užíván k označení jednotky, která disponuje lidmi, zdroji a rozpočtem. Například projektová nebo podniková jednotka."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Organisation"@en, "Organizace"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:outsourcing
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Using an External Service Provider to manage IT Services. See Service Sourcing, Type III Service Provider."@en,
    "Využívání externích dodavatelů služeb ke správě služeb IT. Viz Dodavatel služeb třetího typu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Outsourcing"@cs, "Outsourcing"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:ověřování
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Proces, zodpovědný za posouzení nové nebo změněné služby IT z hlediska řízení rizik, pomáhá posoudit, zda je vhodné pokračovat v provádění změny. Ověřování je také využíváno pro srovnání skutečného výstupu s výstupem předpokládaným nebo porovnání jedné alternativy s druhou."@cs,
    "The Processresponsible for assessing a new or ChangedIT Service to ensure that Riskshave been managed and to help determine whether to proceed with the Change. Evaluation is also used to mean comparing an actual Outcome with the intended Outcome, or comparing one alternative with another."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Evaluation."@en, "Ověřování"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:ověřování-verifikace
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition """An Activity that ensures a new or changed IT Service, Process, Pian, or other Deliverable is complete, accurate, Reliable and matches its Design Specification.
See Validation, Acceptance, Service Validation and Testing."""@en,
    "Činnost zaručující, že nová nebo změněná služba IT, proces, plán či jiný výstup je kompletní, přesný, spolehlivý a odpovídá navržené specifikaci. Viz Validace, Akceptace, Validace a testování služby."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Ověřování (Verifikace)"@cs, "Verification"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:paretův-princip
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A technique used to prioritise Activities. The Pareto Principle says that 80% of the value of any Activity is created with 20% of the effort. Pareto Analysis is also used in Problem Management to prioritise possible Problem causes for investigation."@en,
    "Technika užívaná pro stanovení priorit činností. Paretův princip říká, že 80 % hodnoty jakékoliv činnosti je dosaženo 20% vyvinutého úsilí. Paretova analýza se používá také ve Správě problémů pro stanovení priority zkoumání možných příčin problémů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Pareto Principle"@en, "Paretův princip"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:partnerství
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A relationship between two Organisations which involves working dosely together for common goals or mutual benefit. The IT Service Provider should háve a Partnership with the Business, and with Third Parties who are critical to the delivery of IT Services. See Value Network."@en,
    "Vztah mezi dvěma organizacemi, který zahrnuje spolupráci na společných cílech nebo společném zájmu. Poskytovatel služeb IT by měl pěstovat partnerství s businessem a se třetími stranami, které ovlivňují kritickým způsobem poskytování služeb IT. Viz Hodnotová síť."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Partnership"@en, "Partnerství"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:pasivní-monitorování
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Monitoring of a Configuration Item, an IT Service or a Process that relies on an Alert or notification to discover the current status. See Active Monitoring."@en,
    "Monitorování konfigurační položky, služby IT nebo procesu, kdy zjištění aktuálního stavu závisí na automatických výstrahách nebo upozorněních. Viz Aktivní monitorování."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Pasivní monitorování"@cs, "Passive Monitoring"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:pilotní-implementace
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A limited Deployment of an IT Service, a Release or a Process to the Live Environment. A Pilot is used to reduce Risk and to gain User feedback and Acceptance. See Test, Evaluation."@en,
    "Omezené nasazení služby IT, releasu nebo procesu do provozního prostředí. Pilotní implementace pomáhá snižovat riziko a získat zpětnou vazbu a akceptaci uživatele. Viz Ověřování."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Pilot"@en, "Pilotní implementace"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:plnění-požadavků
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Proces odpovědný za řízení životního cyklu všech požadavků na službu."@cs,
    "The Process responsible for managing the Lifecycle of all Service Requests."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Plnění požadavků"@cs, "Request Fulfilment"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:plán
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A detailed proposal which describes the Activities and Resources needed to achieve an Objective. For example a Pian to implement a new IT Service or Process. ISO/IEC 20000 requires a Pian for the management of each IT Service Management Process."@en,
    "Detailní návrh definující činnosti a zdroje nezbytné k dosažení stanovených cílů. Například plán zavedení nové služby IT nebo procesu. ISO/IEC 20000 požaduje plán pro správu každého procesu Správy služeb IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Plan"@en, "Plán"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:plán-dostupnosti
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Pian to ensure that existing and future Availability Requirements for IT Services can be provided Cost Effectively."@en,
    "Plán, který zaručuje, že současné i budoucí požadavky na dostupnost služby IT budou poskytovány nákladově efektivním způsobem."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Availability Pian"@en, "Plán dostupnosti"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:plán-kontinuity-byznysu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Pian defining the steps required to Restore Business Processes following a disruption. The Pian will also identity the triggers for Invocation, people to be involved, Communications etc. IT Service Continuity Plans form a significant part of Business Continuity Plans."@en,
    "Plán, který definuje kroky potřebné k obnovení podnikových procesů po jejich narušení. Plán identifikuje spouštěcí mechanismy pro vyvolání, osoby, které mají být zainteresovány, komunikaci apod. Plán kontinuity služeb IT je podstatnou částí Plánu kontinuity businessu (BCP)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Business Continuity Pian"@en, "Plán kontinuity byznysu"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:plán-kontinuity-služeb-it
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Plan defining the steps required to RestoreBusiness Processesfollowing a disruption. The Plan will also identify the triggers for Invocation, people to be involved, communications etc. IT Service Continuity Plans form a significant part of Business Continuity Plans."@en,
    "Plán, který definuje kroky potřebné k obnovení podnikových procesůpo jejich narušení. Plán identifikuje spouštěcí mechanismy pro vyvolání, osoby, které mají být zainteresovány, komunikaci apod. Plán kontinuity služeb IT je podstatnou částí Plánu kontinuity byznysu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Business Continuity Plan"@en, "Plán kontinuity služeb IT"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:plán-na-zlepšení-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A formal Pian to implement improvements to a Process or IT Service."@en,
    "Formální plán implementace zlepšení procesu nebo služby IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Plán na zlepšení služeb"@cs, "Service Improvement Pian"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:plán-změn
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Document that lists all approved Changes and their planned implementation dates. A Change Schedule is sometimes called a Forward Schedule of Change, even though it also contains Information about Changes that háve already been implemented."@en,
    "Dokument, shrnující všechny schválené změny a datum jejich plánované implementace. Plánu změn se někdy říká i plán budoucích změn (FSC) přestože obsahuje informace i o změnách, které již byly implementovány."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Change Schedule"@en, "Plán změn"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:plánovaná-odstávka
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Agreed time when an IT Service will not be available. Planned Downtime is often used for maintenance, upgrades and testing. See Change Window, Downtime."@en,
    "Schválený čas, po který služba IT nebude dostupná. Plánovaná odstávka je často využívána pro údržbu, upgrade a testování."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Planned Downtime"@en, "Plánovaná odstávka"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:plánování
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An Activity responsible for creating one or more Plans. For example, Capacity Planning."@en,
    "Činnost vytvářející jeden či více plánů. Například Plánování kapacit."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Planning"@en, "Plánování"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:plánování-a-podpora-přechodů
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Proces zodpovědný za plánování všech procesů přechodů služeb a koordinaci potřebných zdrojů. Tyto procesy přechodů služeb jsou Správa změn, Správa aktiv služeb a konfigurací (SACM), Správa releasů a nasazení, Validace a testování služby, Ověřování a Správa znalostí."@cs,
    "The Process responsible for Planning all Service Transition Processes and co-ordinating the resources that they require. These Service Transition Processes are Change Management, Service Asset and Configuration Management, Release and Deployment Management, Service Validation and Testing, Evaluation, and Knowledge Management."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Plánování a podpora přechodů"@cs, "Transition Planning and Support"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:plánování-kapacit
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "The Activity within Capacity Management responsible for creating a Capacity Pian."@en,
    "Činnost Správy kapacit odpovědná za vytvoření kapacitního plánu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Capacity Planning"@en, "Plánování kapacit"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:plánování-úloh
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Planning and managing the execution of software tasks that are required as part of an IT Service. Job Scheduling is carried out by IT Operations Management, and is often automated using software tools that run batch or Online tasks at specific times of the day, week, month or year."@en,
    "Plánování a řízení provádění softwarových úloh, které jsou součástí poskytování služby IT. Plánování úloh je vykonáváno Správou provozu IT. Často je zautomatizován využitím softwarových nástrojů, které zpracovávají dávkové úlohy nebo Online úlohy ve specifických časech během dne, týdne, měsíce nebo roku."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Job Scheduling"@en, "Plánování úloh"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:plánuj-dělej--kontroluj-jednej
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition """Afour stage cyde for Process management, attributed to Edward Deming. Plan-Do-Check-Act is also called the Deming Cyde.
• PLAN: Design or revise Processes that support the IT Services.
• DO: Implement the Pian and manage the Processes.
• CHECK: Measure the Processes and IT Services, compare with Objectives and produce reports
• ACT: Pian and implement Changes to improve the Processes."""@en,
    "Čtyřstupňový cyklus řízení procesů, navržený Edwardem Demingem. Plan-Do-Check-Act je také nazýván Demingovým cyklem.• PLÁNUJ: Navrhni nebo reviduj procesy, které podporují poskytování služeb IT.• DĚLEJ: Realizuj Plán a řiď proces.• KONTROLUJ: Měř procesy a IT služby, srovnávej s cíli a vytvářej reporty.• JEDNEJ: Plánuj a zaváděj změny vedoucí ke zlepšení procesů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Plan-Do-Check-Act"@en, "Plánuj-Dělej- Kontroluj-Jednej"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:pmbok
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Projed management Standard maintained and published by the Projed Management Institute. PMBOK stands for Projed Management Body of Knowledge. See http://www.pmi.org/ for more Information. See PRINCE2."@en,
    "Standard projektového managementu udržovaný a publikovaný Institutem projektového managementu. Zkratka PMBOK pochází z anglického Project Management Body of Knowledge. Viz http://www.pmi.org/ pro více informací. Viz PRINCE2."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "PMBOK"@cs, "PMBOK"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:podmínky-úspěchu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An Activity that needs to be completed, or a condition that needs to be met, to enable successful implementation of a Pian or Process. A PFS is often an output from one Process that is a required input to another Process."@en,
    "Činnost, která má být dokončena nebo podmínka, která má být splněna, aby byl úspěšně implementován plán nebo proces. PFS je často výstupem procesu, který je povinným vstupem do jiného procesu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Podmínky úspěchu"@cs, "Prerequisite for Success"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:podniková-jednotka
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A segment of the Business which has its own Plans, Metrics, income and Costs. Each Business Unit owns Assets and uses these to create value for Customers in the form of goods and Services."@en,
    "Část podniku mající své vlastní plány, metriky, příjmy a náklady. Každá podniková jednotka vlastní aktiva a používá je k vytváření hodnot pro zákazníky ve formě zboží a služeb."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Business Unit"@en, "Podniková jednotka"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:podnikový-proces
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Process that is owned and carried out by the Business. A Business Process contributes to the delivery of a product or Service to a Business Customer. For example, a retailer may háve a purchasing Process which helps to deliver Services to their Business Customers. Many Business Processes rely on IT Services."@en,
    "Proces, jenž je vlastněn a prováděn businessem. Podnikový proces přispívá k dodávce produktu nebo služby zákazníkovi businessu. Např. maloobchodník může mít nákupní proces, jenž pomáhá dodávce služeb jeho obchodním zákazníkům. Mnoho podnikových procesů je závislých na službách IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Business Process"@en, "Podnikový proces"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:podnikový-provoz
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Každodenní provádění, sledování a správa podnikových procesů."@cs,
    "The day-to-day execution, monitoring and management of Business Processes."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Business Operations"@en, "Podnikový provoz"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:podpůrná-skupina
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A group of people with technical skills. Support Groups provide the Technical Support needed by all of the IT Service Management Processes. See Technical Management."@en,
    "Skupina technicky zdatných lidí. Poskytují technickou podporu nutnou pro všechny procesy Správy služeb IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Podpůrná skupina"@cs, "Support Group"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:podpůrná-služba
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Service that enables or enhances a Core Service. For example a Directory Service or a Backup Service. See Service Package."@en,
    "Služba, která umožňuje nebo rozšiřuje hlavní službu. Např. adresářová služba nebo zálohovací služba. Viz Balíček služby."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Podpůrná služba"@cs, "Supporting Service"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:podpůrná-smlouva
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Contract between an IT Service Provider and a Third Party. The Third Party provides goods or Services that support delivery of an IT Service to a Customer. The Underpinning Contract defines targets and responsibilities that are required to meet agreed Service Level Targets in an SLA."@en,
    "Smlouva mezi dodavatelem služeb IT a třetí stranou. Třetí strana dodává zboží nebo služby, které podporují dodávku služby IT zákazníkovi. Podpůrná smlouva definuje cíle a odpovědnosti, které jsou požadovány za účelem splnění cílů úrovně služeb v rámci SLA."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Podpůrná smlouva"@cs, "Underpinning Contract"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:podstatná-funkce-byznysu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Function of a Business Process which is critical to the success of the Business. Vital Business Functions are an important consideration of Business Continuity Management, IT Service Continuity Management and Availability Management."@en,
    "Funkce podnikového procesu kritická pro úspěch businessu. Podstatné funkce businessu jsou důležité pro posuzování ve Správě kontinuity businessu, Správě kontinuity služeb IT a ve Správě dostupnosti."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Podstatná funkce byznysu"@cs, "Vital Business Function"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:pohled-byznysu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An understanding of the Service Provider and IT Services from the point of view of the Business, and an understanding of the Business from the point of view of the Service Provider."@en,
    "Porozumění poskytovatele služeb a služeb IT z pohledu businessu, a porozumění businessu z pohledu poskytovatele služeb."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Business Perspective"@en, "Pohled byznysu"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:politika
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Contract between an IT Service Provider and a Third Party. The Third Party provides goods or Services that support delivery of an IT Service to a Customer. The Underpinning Contract defines targets and responsibilities that are required to meet agreed Service Level Targets in an SLA."@en,
    "Formálně dokumentovaná očekávání a záměry vedení. Politiky jsou využívány k přímým rozhodnutím a zajištění konzistentního a vhodného rozvoje a implementaci procesů, norem, rolí, činností, infrastruktury IT atd.."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Politika"@cs, "Underpinning Contract"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:politika-informační-bezpečnosti
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Politika, která určuje přístup organizace ke Správě bezpečnosti informací."@cs,
    "The Policy that governs the Organisation’s approach to Information Security Management."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Information Security Policy"@en, "Politika informační bezpečnosti"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:pomyslné-zpoplatnění
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An approach to Charging for IT Services. Charges to Customers are calculated and Customers are informed of the charge, but no money is actually transferred. Notional Charging is sometimes introduced to ensure that Customers are aware of the Costs they incur, or as a stage during the introduction of reál Charging."@en,
    "Přístup ke zpoplatnění služeb IT. Poplatky jsou zákazníkům vypočítávány, ti jsou o nich informováni, ale nedochází k opravdovému převodu peněz. Pomyslné zpoplatnění se někdy používá pro zvýšení povědomí zákazníků o tom, jaké náklady vznikají, nebo jako přechodný stav během zavádění skutečného zpoplatnění."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Notional Charging"@en, "Pomyslné zpoplatnění"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:popis-pracovní-pozice
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Document which defines the Roles, responsibilities, skills and knowledge required by a particular person. One Job Description can include multiple Roles, for example the Roles of Configuration Manager and Change Manager may be carried out by one person."@en,
    "Dokument stanovující role, odpovědnosti, dovednosti a znalosti potřebné pro konkrétní osobu. Jeden popis pracovní pozice může obsahovat několik rolí, například role manažera Správy konfigurací a manažera Správy změn mohou být prováděny jednou osobou."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Job Description"@en, "Popis pracovní pozice"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:poradní-výbor-pro-naléhavé-změny
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A sub-set of the Change Advisory Board who make decisions about high impact Emergency Changes. Membership of the ECAB may be decided at the time a meeting is called, and depends on the nátuře of the Emergency Change."@en,
    "Podskupina poradního výboru pro změny (CAB), která přijímá rozhodnutí o naléhavých změnách se závažným dopadem. Členství v ECAB může být určeno až ve chvíli, kdy je svolána schůzka a je závislé na povaze naléhavé změny."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Emergency Change Advisory Board"@en, "Poradní výbor pro naléhavé změny"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:poradní-výbor-pro-změny
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A group of people that advises the Change Manager in the Assessment, prioritisation and scheduling of Changes. This board is usually made up of representatives from all areas within the IT Service Provider, the Business, and Third Parties such as Suppliers."@en,
    "Skupina lidí, která asistuje manažerovi změn při posuzování, určení priority a plánování změn. Tento orgán je obvykle tvořen reprezentanty všech oblastí poskytovatele služeb IT, reprezentanty businessu a třetích stran, např. dodavatelů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Change Advisory Board"@en, "Poradní výbor pro změny"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:portfolio-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "The complete set of Services that are managed by a Service Provider. The Service Portfolio is used to manage the entire Lifecycle of all Services, and indudes three Categories: Service Pipeline (proposed or in Development); Service Catalogue (Live or available for Deployment); and Retired Services. See Service Portfolio Management, Contract Portfolio."@en,
    "Úplná sada služeb, která je spravována poskytovatelem služeb. Portfolio služeb je používáno k správě celého životního cyklu všech služeb, obsahuje tři kategorie: zásobník služeb (navržených nebo ve vývoji), katalog služeb (v provozu nebo připravené k nasazení) a stažené služby. Viz Správa portfolia služeb."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Portfolio služeb"@cs, "Service Portfolio"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:portfolio-smluv
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A database or structured Document used to manage Service Contracts or Agreements between an IT Service Provider and their Customers. Each IT Service delivered to a Customer should háve a Contract or other Agreement which is listed in the Contract Portfolio. See Service Portfolio, Service Catalogue."@en,
    "Databáze nebo strukturovaný dokument používaný pro správu smluv na poskytování služeb nebo dohod mezi poskytovatelem služeb IT a jeho zákazníky. Každá služba IT dodávaná zákazníkovi by měla mít odpovídající smlouvu nebo dohodu v portfoliu smluv. Viz Portfolio služeb, Katalog služeb."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Contract Portfolio"@en, "Portfolio smluv"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:portfolio-zákazníků
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A database or structured Document used to record all Customers of the IT Service Provider. The Customer Portfolio is the Business Relationship Manager's view of the Customers who receive Services from the IT Service Provider. See Contract Portfolio, Service Portfolio."@en,
    "Databáze nebo strukturovaný dokument sloužící k zaznamenání všech zákazníků poskytovatele služeb IT. Portfolio zákazníků reprezentuje pohled manažera pro vztahy s businessem na zákazníky, kterým jsou poskytovány služby poskytovatele služeb IT. Viz Portfolio služeb."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Customer Portfolio"@en, "Portfolio zákazníků"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:porucha
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Loss of ability to Operáte to Specification, or to deliver the required output. The term Failure may be used when referring to IT Services, Processes, Activities, Configuration Items etc. A Failure often causes an Incident."@en,
    "Ztráta schopnosti provozu provozovat službu podle specifikace nebo dodávat požadovaný výstup. Termín Porucha může být použit ve vztahu ke službám IT, procesům, činnostem, konfiguračním položkám atd. Porucha často způsobuje incident."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Failure"@en, "Porucha"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:poskytovatel-aplikační-služby
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An External Service Provider that provides IT Services using Applications running at the Service Provider's premises. Users access the Applications by network connections to the Service Provider."@en,
    "Externí poskytovatel služby, který poskytuje služby IT prostřednictvím aplikací, které běží v prostorách poskytovatele služby. Uživatelé přistupují k aplikacím prostřednictvím síťového připojení k poskytovateli služby."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Application Service Provider"@en, "Poskytovatel aplikační služby"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:poskytovatel-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An Organisation supplying Services to one or more Internal Customers or External Customers. Service Provider is often used as an abbreviation for IT Service Provider. See Type 1 Service Provider, Type II Service Provider, Type lil Service Provider."@en,
    "Organizace poskytující služby jednomu či více interním nebo externím zákazníkům. Jako poskytovatel služeb je často označován poskytovatel služeb IT. Viz Poskytovatel služeb prvního typu, Poskytovatel služeb druhého typu, Poskytovatel služeb třetího typu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Poskytovatel služeb"@cs, "Service Provider"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:poskytovatel-služeb-druhého-typu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An Internal Service Provider that provides shared IT Services to more than one Business Unit."@en,
    "Interní poskytovatel služeb, který dodává sdílené služby IT více než jedné podnikové jednotce."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Poskytovatel služeb druhého typu"@cs, "Type II Service Provider"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:poskytovatel-služeb-internetu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An External Service Provider that provides access to the Internet. Most ISPs also provide other IT Services such as web hosting."@en,
    "Externí poskytovatel služeb, který poskytuje přístup k Internetu. Většina ISP poskytuje rovněž další služby IT, jako např. web hosting."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Internet Service Provider"@en, "Poskytovatel služeb Internetu"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:poskytovatel-služeb-it
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Service Provider that provides IT Services to Internal Customers or External Customers."@en,
    "Poskytovatel služeb, který poskytuje služby IT interním nebo externím zákazníkům."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "IT Service Provider"@en, "Poskytovatel služeb IT"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:poskytovatel-služeb-prvního-typu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An Internal Service Provider that is embedded within a Business Unit. There may be several Type 1 Service Providers within an Organisation."@en,
    "Interní poskytovatel služeb v rámci podnikové jednotky. Uvnitř organizace může být několik poskytovatelů prvního typu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Poskytovatel služeb prvního typu"@cs, "Type 1 Service Provider"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:poskytovatel-služeb-třetího-typu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Service Provider that provides IT Services to External Customers."@en,
    "Poskytovatel služeb, který dodává služby IT externím zákazníkům."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Poskytovatel služeb třetího typu"@cs, "Type lil Service Provider"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:posouzení
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Inspection and analysis to check whether a Standard or set of Guidelines is being followed, that Records are accurate, orthat Efficiency and Effectiveness targets are being met. See Audit."@en,
    "Inspekce a analýza sloužící ke kontrole toho, zda jsou dodržovány normy/standardy a směrnice, zda jsou záznamy přesné a zda jsou dosahovány cíle hospodárnosti a efektivity."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Assessment"@en, "Posouzení"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:posouzení-rizik
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "The initial steps of Risk Management. Analysing the value of Assets to the business, identifying Threats to those Assets, and evaluating how Vulnerable each Asset is to those Threats. Risk Assessment can be quantitative (based on numerical data) or qualitative."@en,
    "Úvodní kroky Správy rizik. Provádí se analýza hodnoty aktiv pro business, ve vztahu k těmto aktivům se identifikují hrozby a vyhodnocuje se zranitelnost každého aktiva z hlediska těchto hrozeb. Posouzení rizik může být kvantitativní (založené na numerických hodnotách) nebo kvalitativní."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Posouzení rizik"@cs, "Risk Assessment"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:postup
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Document containing steps that specify how to achieve an Activity. Procedures are defined as part of Processes. See Work Instruction."@en,
    "Dokument obsahující kroky, které specifikují, jak uskutečnit činnost. Postupy jsou definovány jako část procesů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Postup"@cs, "Procedure"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:postupná-obnova
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Recovery Option which is also known as Cold Standby. Provision is made to Recover the IT Service in a period of time greater than 72 hours. Gradual Recovery typically uses a Portable or Fixed Facility that has environmental support and network cabling, but no Computer Systems. The hardware and software are installed as part of the IT Service Continuity Pian."@en,
    "Varianta obnovy, známá také jako Studená záloha. Jsou přijata taková opatření, která mohou obnovit službu IT v období delším než 72 hodin. Postupná obnova typicky užívá přenosná nebo stálá zařízení, která mají vytvořeno kontrolované prostředí a síťové připojení, ale neobsahují počítačové systémy. Hardware a software jsou instalovány jako součást Plánu kontinuity služeb IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Gradual Recovery"@en, "Postupná obnova"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:potenciál-služby
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Celková možná hodnota veškerých způsobilostí a zdrojů poskytovatele služeb IT."@cs,
    "The total possible value of the overall Capabilities and Resources of the IT Service Provider."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Potenciál služby"@cs, "Service Potential"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:použitelnost
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Snadnost, s níž je aplikace, produkt nebo služba IT používána. Požadavky na použitelnost jsou často obsaženy ve formulaci požadavků."@cs,
    "The ease with which an Application, product, or IT Service can be ušed. Usability Requirements are often included in a Statement of Requirements."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Použitelnost"@cs, "Usability"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:počáteční-podpora
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Podpora poskytovaná pro nové nebo změněné služby IT po určitou dobu po jejich nasazení. V průběhu počáteční podpory může poskytovatel služeb IT znovu posoudit klíčové ukazatele výkonnosti (KPI), úroveň služby a prahové hodnoty monitorování a poskytnout dodatečné zdroje pro Správu incidentů a problémů."@cs,
    "Support provided for a new or Changed IT Service for a period of time after it is Released. During Early Life Support the IT Service Provider may review the KPIs, Service Levels and Monitoring Thresholds, and provide additional Resources for Incident and Problem Management."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Early Life Support"@en, "Počáteční podpora"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:požadavek
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A formal statement of what is needed. For example a Service Level Requirement, a Project Requirement or the required Deliverables for a Process. See Statement of Requirements."@en,
    "Formální sdělení požadavku. Například Požadavek na úrovně služby, projektový požadavek nebo požadované výstupy z procesu. Viz Formulace požadavků (SOR)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Požadavek"@cs, "Requirement"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:požadavek-na-službu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A request from a User for information, or advice, or for a Standard Change or for Access to an IT Service. For example to reset a password, or to provide standard IT Services for a new User. Service Requests are usually handled by a Service Desk, and do not require an RFC to be submitted. See Request Fulfilment."@en,
    "Požadavek uživatele na informaci nebo radu nebo na standardní změnu nebo na zpřístupnění IT služby. Např. opětovné nastavení hesla nebo poskytnutí standardní služby IT novému uživateli. Požadavky na službu jsou zpravidla vyřizovány Service Deskem a nevyžadují předkládání RFC. Viz Plnění požadavků."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Požadavek na službu"@cs, "Service Request"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:požadavek-na-změnu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A formal proposal for a Change to be made. An RFC includes details of the proposed Change, and may be recorded on paper or electronically. The term RFC is often misused to mean a Change Record, or the Change itself."@en,
    "Formální návrh na provedení změny. RFC obsahuje detaily navrhované změny a může být zaznamenán papírově nebo elektronicky. Pojem RFC je často nesprávně používán ve smyslu záznamu o změně nebo ve smyslu změny samotné."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Požadavek na změnu"@cs, "Request for Change"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:požadavek-na-úrovně-služby
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Customer Requirement for an aspect of an IT Service. SLRs are based on Business Objectives and are used to negotiate agreed Service Level Targets."@en,
    "Požadavek zákazníka na vlastnost služby IT. SLR jsou založeny na cílech businessu a jsou užívány k vyjednání cílů úrovně služeb."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Požadavek na úrovně služby"@cs, "Service Level Requirement"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:pracovní-instrukce
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Document containing detailed instructions that specify exactly what steps to follow to carry out an Activity. A Work Instruction contains much more detail than a Proceduře and is only created if very detailed instructions are needed."@en,
    "Dokument obsahující podrobné instrukce specifikující kroky, jež mají být učiněny k vykonání určité činnosti. Pracovní instrukce obsahuje daleko více detailů než postup, a vytváří se pouze v případě, že je nutný velmi podrobný popis."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Pracovní instrukce"@cs, "Work Instruction"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:pracovní-zátěž
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "The Resources required to deliver an identifiable part of an IT Service. Workloads may be Categorised by Users, groups of Users, or Functions within the IT Service. This is used to assist in analysing and managing the Capacity, Performance and Utilisation of Configuration Items and IT Services. The term Workload is sometimes used as a synonym for Throughput."@en,
    "Zdroje nutné k dodání identifikovatelné části služby IT. Pracovní zátěž je možno kategorizovat podle uživatelů, skupin uživatelů nebo funkcí v rámci služeb IT. Používá se při analýze a řízení kapacity, výkonnosti a vytíženosti konfiguračních položek a služeb IT. Termín pracovní zátěž je někdy používán jako synonymum k termínu propustnost."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Pracovní zátěž"@cs, "Workload"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:prahová-hodnota
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Hodnota metriky, která by měla generovat výstrahu nebo podnítit management k určité činnosti. Např. \"Incident s prioritou 1 nevyřešený do 4 hodin”, \"více než 5 menších diskových chyb během hodiny”, “více než 10 neúspěšných změn za měsíc”."@cs,
    "The value of a Metric which should cause an Alert to be generated, or management action to be taken. For example \"Priorityl Incident not solved within 4 hours\", \"more than 5 soft disk errors in an hour\", or \"more than 10 failed changes in a month\"."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Prahová hodnota"@cs, "Threshold"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:praktika
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A way of working, or a way in which work must be doně. Practices can include Activities, Processes, Functions, Standards and Guidelines. See Best Practice."@en,
    "Pracovní postup nebo způsob, jakým musí být provedena práce. Praktiky mohou obsahovat činnosti, procesy, funkce, normy/standardy nebo směrnice. Viz Nejlepší praktiky."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Practice"@en, "Praktika"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:primární-příčina
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "The underlying or originál cause of an Incident or Problem."@en,
    "Zásadní nebo původní příčina incidentu nebo problému."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Primární příčina"@cs, "Root Cause"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:prince2
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Standardní britská vládní metodologie pro řízení projektů. Další informace na http://www.ogc.gov.uk/prince2/."@cs,
    "The standard UK government methodology for Project management. See http://www.ogc.gov.uk/prince2/ for more Information. See PMBOK."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "PRINCE2"@cs, "PRINCE2"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:priorita
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Category used to identity the relative importance of an Incident, Problem or Change. Priority is based on Impact and Urgency, and is used to identity required times for actions to be taken. For example the SLA may statě that Priority2 Incidents must be resolved within 12 hours."@en,
    "Kategorie používaná pro identifikaci relativní významnosti incidentu, problému nebo změny. Priorita je založena na dopadu a naléhavosti, je užívána pro identifikaci požadovaného času pro činnosti, které je nutno provést. Např. SLA může určit, že incidenty s prioritou 2 musí být vyřešeny do 12 hodin."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Priorita"@cs, "Priority"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:pro-forma
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A template, or example Document containing example data that will be replaced with the reál values when these are available."@en,
    "Šablona nebo vzorový dokument obsahující příklady dat, která budou nahrazena reálnými hodnotami, jakmile budou k dispozici."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Pro-Forma"@en, "pro-forma"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:proaktivní-monitorování
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Monitoring that looks for patterns of Events to predict possible future Failures. See Reactive Monitoring."@en,
    "Monitorování, které hledá příznaky událostí k odhadování možných budoucích poruch. Viz Reaktivní monitorování."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Proactive Monitoring"@en, "Proaktivní monitorování"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:proaktivní-správa-problémů
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Part of the Problem Management Process. The Objective of Proactive Problem Management is to identity Problems that might otherwise be missed. Proactive Problem Management analyses Incident Records, and uses data collected by other IT Service Management Processes to identity trends or significant Problems."@en,
    "Část procesů Správy problémů. Cílem proaktivní Správy problémů je identifikace problémů, které by jinak mohly být opomenuty. Proaktivní Správa problémů analyzuje záznamy o incidentech a využívá dat shromážděných dalšími procesy Správy služeb IT pro identifikaci trendů nebo závažných problémů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Proactive Problem Management"@en, "Proaktivní správa problémů"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:problém
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A cause of one or more Incidents. The cause is not usually known at the time a Problem Record is created, and the Problem Management Process is responsible for further investigation."@en,
    "Příčina jednoho nebo více incidentů. Příčina obvykle není známa v čase vytvoření záznamu o problému a proces Správy problémů je odpovědný za jeho další zkoumání."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Problem"@en, "Problém"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:procentuální-využití
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Poměrné využití konkrétní komponenty v měřeném časovém úseku. Například je-li procesor využit po 1800 sekund za hodinu, jeho využití je 50%."@cs,
    "The amount of time that a Component is busy over a given period of time. For example, if a CPU is busy for 1800 seconds in a one hour period, its utilisation is 50%"@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Percentage utilisation"@en, "Procentuální využití"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:proces
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A structured set of Activities designed to accomplish a specific Objective. A Process takes one or more defined inputs and turns them into defined outputs. A Process may indude any ofthe Roles, responsibilities, tools and management Controls required to reliably deliver the outputs. A Process may define Policies, Standards, Guidelines, Activities, and Work Instructions if they are needed."@en,
    "Strukturovaná množina činností navržená pro dosažení určitého specifického cíle. Proces má jeden či více definovaných vstupů a přetváří je do definovaných výstupů. Proces může obsahovat jakékoli role, odpovědnosti, nástroj a manažerské kontrolní mechanismy požadované pro spolehlivou dodávku výstupů. Proces může v případě potřeby definovat politiky, normy/standardy, směrnice, činnosti a pracovní instrukce."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Proces"@cs, "Process"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:proces-uvolnění-releasů
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Název používaný v ISO/IEC 20000 pro skupinu procesů zahrnující Správu releasů. Tato skupina nezahrnuje žádné jiné procesy."@cs,
    "The name used by ISO/IEC 20000 for the Process group that includes Release Management. This group does not indude any other Processes. Release Process is also used as a synonym for Release Management Process."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Proces uvolnění releasů"@cs, "Release Process"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:procesní-manažer
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Role responsible for Operational management of a Process. The Process Manager's responsibilities include Planning and co-ordination of all Activities required to carry out, monitor and report on the Process. There may be several Process Managers for one Process, for example regional Change Managers or IT Service Continuity Managers for each data centre. The Process Manager Role is often assigned to the person who carries out the Process Owner Role, but the two Roles may be separate in larger Organisations."@en,
    "Role odpovědná za provozní správu procesu. Mezi odpovědnosti procesního manažera spadá plánování a koordinace všech činností požadovaných pro provedení, monitorování procesu a jeho vykazování. Projeden proces může existovat více procesních manažerů, např. regionální manažeři změn nebo manažeři kontinuity služeb IT pro každé datové centrum. Role procesního manažera je často přiřazována osobě, která vykonává roli vlastníka procesu, avšak tyto role mohou být u větších organizací odděleny."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Procesní manažer"@cs, "Process Manager"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:procesy-vyřešení
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Skupina procesů v ISO/IEC 20000 zahrnuje Správu incidentů a problémů."@cs,
    "The ISO/IEC 20000 Process group that includes Incident Management and Problem Management."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Procesy vyřešení"@cs, "Resolution Processes"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:procesy-řízení-vzájemných-vztahů
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Procesní skupina ISO/IEC 20000 zahrnující Správu vztahů s businessem (Business Relationship Management) a Správu dodavatelů (Supplier Management)."@cs,
    "The ISO/IEC 20000 Process group that indudes Business Relationship Management and Supplier Management."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Procesy řízení vzájemných vztahů"@cs, "Relationship Processes"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:produkční-prostředí
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Synonym for Live Environment."@en, "Synonymum pro Provozní prostředí."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Production Environment"@en, "Produkční prostředí"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:profil-uživatele
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A pattern of User demand for IT Services. Each User Profile includes one or more Patterns of Business Activity."@en,
    "Vzorek poptávky uživatele po službách IT. Každý profil uživatele zahrnuje jeden nebo více vzorků obchodní činnosti."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Profil uživatele"@cs, "User Profile"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:program
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A number of Projects and Activities that are planned and managed together to achieve an overall set of related Objectives and other Outcomes."@en,
    "Skupina projektů a činností které jsou plánovány a řízeny koordinovaně za účelem dosažení celkové množiny vztažených cílů a dalších výstupů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Program"@cs, "Programme"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:programové-prohlášení
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Programové prohlášení organizace je krátký, ale úplný popis celkového smyslu a záměrů organizace. Deklaruje, co má být dosaženo, ale neříká, jak toho dosáhnout."@cs,
    "The Mission Statement of an Organisation is a short but complete description of the overall purpose and intentions of that Organisation. It States what is to be achieved, but not how this should be done."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Mission Statement"@en, "Programové prohlášení"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:projects-in-controlled-environments---2
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "See PRINCE2"@en, "Viz PRINCE2."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "PRojects IN Controlled Environments"@en, "Projects IN Controlled Environments - 2"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:projekt
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A temporary Organisation, with people and other Assets required to achieve an Objective or other Outcome. Each Project has a Lifecycle that typically indudes initiation, Planning, execution, Closure etc. Projects are usually managed using a formal methodology such as PRINCE2."@en,
    "Dočasná struktura organizace, zahrnující osoby a další aktiva nezbytné k dosažení cíle nebo jiných výstupů. Každý projekt má svůj životní cyklus, který typicky obsahuje zahájení, plánování, realizaci, uzavření atd. Projekty jsou obvykle řízeny podle formálních metodologií jako například PRINCE2."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Project"@en, "Projekt"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:projektovaná-odstávka-služby
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Document that identifies the effect of planned Changes, maintenance Activities and Test Plans on agreed Service Levels."@en,
    "Dokument mapující dopady plánovaných změn, údržby a testovacích plánů na schválené úrovně služby."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Projected Service Outage"@en, "Projektovaná odstávka služby"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:propustnost
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A measure of the number of Transactions, or other Operations, performed in a fixed time. For example 5000 emails sent per hour, or 200 disk l/Os per second."@en,
    "Míra počtu transakcí nebo jiných operací vykonaných za určitou dobu. Např. 5000 e-mailů poslaných za hodinu nebo 200 diskových l/O operací za sekundu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Propustnost"@cs, "Throughput"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:prostor-na-trhu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "All opportunities that an IT Service Provider could exploit to meet business needs of Customers. The Market Space identifies the possible IT Services that an IT Service Provider may wish to consider delivering."@en,
    "Všechny příležitosti, které by mohl poskytovatel služeb IT využít k tomu, aby uspokojil potřeby zákazníka v oblasti businessu. Prostor na trhu identifikuje možné služby IT, jejichž dodávku by poskytovatel služeb IT mohl zvažovat."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Market Space"@en, "Prostor na trhu"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:prostředí
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A subset of the IT Infrastructure that is used for a particular purpose. For Example: Live Environment, Test Environment, Build Environment. It is possible for multiple Environments to share a Configuration Item, for example Test and Live Environments may use different partitions on a single mainframe Computer. Also used in the term Physical Environment to mean the accommodation, air conditioning, power system etc. Environment is also used as a generic term to mean the external conditions that influence or affect something."@en,
    "Část infrastruktury IT používané ke specifickým účelům. Např. provozní prostředí, testovací prostředí, prostředí pro sestavení. Je možné, aby jednu konfigurační položku sdílelo více prostředí, např. provozní a testovací prostředí mohou využít různých segmentů jediného sálového počítače. Používá se i pro označení fyzického prostředí jako např. instalační prostředí, klimatizace, napájení apod.. Prostředí je také používáno ve významu externích podmínek, které mají na něco dopad."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Environment"@en, "Prostředí"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:prostředí-pro-sestavení
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A controlled Environment where Applications, IT Services and other Builds are assembled prior to being moved into a Test or Live Environment."@en,
    "Řízené prostředí, kde jsou kompletované aplikace, služby IT a jiná sestavení předtím, než se dostanou do testovacího anebo provozního prostředí."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Build Environment"@en, "Prostředí pro sestavení"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:protiopatření
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Can be used to refer to any type of Control. The term Countermeasure is most often used when referring to measures that increase Resilience, Fault Tolerance or Reliability of an IT Service."@en,
    "Termín Protiopatření bývá používán pro všechny typy řízení, nejčastěji ale v souvislosti s opatřeními, která zvyšují odolnost, odolnost proti poruchám nebo spolehlivost IT služby."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Countermeasure"@en, "Protiopatření"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:provoz--provozní-činnost
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Day-to-day management of an IT Service, System, or other Configuration Item. Operation is also used to mean any pre-defined Activity or Transaction. For example loading a magnetic tápe, accepting money at a point of sále, or reading data from a disk drive."@en,
    "Každodenní správa služby IT, systému nebo jiné konfigurační položky. Termín se také používá ve smyslu předdefinované činnosti nebo transakce. Např. vkládání magnetické pásky, přijímání peněz v místě prodeje nebo čtení dat z diskové jednotky."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Operation"@en, "Provoz /Provozní činnost"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:provoz-it
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Activities carried out by IT Operations Control, including Console Management, Job Scheduling, Backup and Restore, and Print and Output Management. IT Operations is also used as a synonym for Service Operation."@en,
    "Činnosti prováděné Řízením provozu IT včetně Správy konzolí, plánování úloh, zálohování a obnovování a Správy tisků a výstupů. Provoz IT je používán rovněž jako synonymum pro Provoz služeb."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "IT Operations"@en, "Provoz IT"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:provoz-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A stage in the Lifecycle of an IT Service. Service Operation includes a number of Processes and Functions and is the title of one of the Core ITIL publications. See Operation."@en,
    "Fáze životního cyklu služby IT. Provoz služeb zahrnuje řadu procesů a funkcí. Provoz služeb je také název jedné ze základních publikací ITIL."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Provoz služeb"@cs, "Service Operation"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:provozní-doba-podpory
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Doba, po kterou je poskytována podpora uživatelům. Většinou je to doba, kdy je dostupný Service Desk. Provozní doba podpory by měla být definována v dohodě o úrovni služeb a může být odlišná od provozní doby služby. Např. provozní doba služby může být 24 hodin denně, ale provozní doba podpory může být od 7:00 do 19:00."@cs,
    "The times or hours when support is available to the Users. Typically this is the hours when the Service Desk is available. Support Hours should be defined in a Service Level Agreement, and may be different from Service Hours. For example, Service Hours may be 24 hours a day, but the Support Hours may be 07:00 to 19:00."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Provozní doba podpory"@cs, "Support Hours"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:provozní-doba-služby
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An agreed time period when a particular IT Service should be Available. For example, \"Monday-Friday 08:00 to 17:00 except public holidays\". Service Hours should be defined in a Service Level Agreement"@en,
    "Dohodnutá doba, po kterou by jednotlivá služba IT měla být dostupná. Např. pondělí - pátek 8:00 - 17:00 s výjimkou státních svátků. Provozní doba by měla být definována v dohodě o úrovních služeb."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Provozní doba služby"@cs, "Service Hours"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:provozní-náklady
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Cost resulting from running the IT Services. Often repeating payments. For example staff costs, hardware maintenance and electricity (also known as \"current expenditure\" or \"revenue expenditure\"). See Capital Expenditure."@en,
    "Náklady spojené s provozováním služeb IT. Často se jedná o opakující se platby. Například personální náklady, údržba technického vybavení a elektřina (také známo jako „běžné výdaje\" nebo „náklady účetního období\"). Viz Investiční náklady."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Operational Cost"@en, "Provozní náklady"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:provozní-prostředí
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A controlled Environment containing Live Configuration Items used to deliver IT Services to Customers."@en,
    "Řízené prostředí obsahující provozní konfigurační položky použité k poskytování služeb IT zákazníkovi."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Live Environment"@en, "Provozní prostředí"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:první-úroveň-podpory
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "První úroveň v hierarchii podpůrných skupin začleněných do řešení incidentů. Každá vyšší úroveň má k dispozici specialisty s hlubšími znalostmi nebo má více času nebo dalších zdrojů. Viz Eskalace."@cs,
    "The first level in a hierarchy of Support Groups involved in the resolution of Incidents. Each level contains more specialist skills, or has more time or other Resources. See Escalation."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "First-line Support"@en, "První úroveň podpory"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:práva
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Entitlements, or permissions, granted to a User or Role. For example the Right to modify particular data, or to authorize a Change."@en,
    "Oprávnění nebo povolení přidělené uživateli nebo roli. Například právo měnit konkrétní data nebo autorizovat změnu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Práva"@cs, "Rights"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:přechod
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A change in statě, corresponding to a movement of an IT Service or other Configuration Item from one Lifecycle status to the next."@en,
    "Změna stavu, související s posunem služby IT nebo jiné konfigurační položky z jednoho stavu životního cyklu do jiného."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Přechod"@cs, "Transition"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:přechod-služby
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A stage in the Lifecycle of an IT Service. Service Transition includes a number of Processes and Functions and is the title of one of the Core ITIL publications. See Transition."@en,
    "Fáze životního cyklu služby IT. Přechod služby zahrnuje řadu procesů a funkcí a je také titulem jedné z klíčových publikací ITIL. Viz Přechod."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Přechod služby"@cs, "Service Transition"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:přenosné-zařízení
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A prefabricated building, or a large vehicle, provided by a Third Party and moved to a site when needed by an IT Service Continuity Pian. See Recovery Option, Fixed Facility."@en,
    "Montovaná budova či velké vozidlo poskytované třetí stranou a přesunuté na požadovanou lokalitu v případě potřeby v rámci plánu zachování kontinuity služeb IT. Viz Varianta obnovy, Stálá zařízení."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Portable Facility"@en, "Přenosné zařízení"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:přímé-náklady
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A cost of providing an IT Service which can be allocated in full to a specific Customer, Cost Centre, Project etc. For example cost of providing non-shared servers or software licenses. See Indirect Cost."@en,
    "Náklady na poskytování IT služeb, které lze jako celek zcela přiřadit konkrétnímu zákazníkovi, nákladovému středisku, projektu apod. Např. náklady na poskytování nesdíleného serveru nebo licence software. Viz Nepřímé náklady."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Direct Cost"@en, "Přímé náklady"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:případ-užití
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A technique used to define required functionality and Objectives, and to Design Tests. Use Cases define realistic scenarios that describe interactions between Users and an IT Service or other System. See Change Case."@en,
    "Technika používaná pro definici požadované funkcionality a cílů a pro návrh testů. Případ užití definuje realistické scénáře popisující interakce mezi uživateli a službou IT nebo jiným systémem. Viz Případová studie změny."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Případ užití"@cs, "Use Case"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:případová-studie
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Justification for a significant item of expenditure. Includes information about Costs, benefits, options, issues, Risks, and possible problems. See Cost Benefit Analysis."@en,
    "Obhájení význačné položky výloh. Zahrnuje informace o nákladech, přínosech, variantách, sporných bodech, rizikách a možných problémech. Viz Analýza nákladů a přínosů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Business Case"@en, "Případová studie"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:případová-studie-změny-change-čase
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A technique used to predict the impact of proposed Changes. Change Cases use specific scenarios to clarify the scope of proposed Changes and to help with Cost Benefit Analysis. See Use Čase."@en,
    "Technika použitá k určení dopadu navrhovaných změn. Případová studie změny používá specifické scénáře k objasnění rozsahu navrhovaných změn a pro pomoc s Analýzou nákladů a přínosů. Viz Případ užití."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Change Čase"@en, "Případová studie změny (Change čase)"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:raci
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Model used to help define Roles and Responsibilities. RACI stands for Responsible, Accountable, Consulted and Informed. "@en,
    "Model užívaný pro definování rolí a zodpovědností. RACI je zkratka anglického Responsible, Accountable, Consulted a Informed (provádí/realizuje, zodpovídá, konzultovaný, informovaný)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "RACI"@cs, "RACI"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:reaktivní-monitorování
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Monitoring that takes action in response to an Event. For example submitting a batoh job when the previous job completes, or logging an Incident when an Error occurs. See Proactive Monitoring."@en,
    "Monitorování, které vyvolá činnost jako reakci na událost. Například spuštění dávkové úlohy po zpracování předchozí dávkové úlohy nebo zaznamenání incidentu, když se vyskytla chyba."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Reactive Monitoring"@en, "Reaktivní monitorování"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:reciproční-dohoda
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Recovery Option. An agreement between two Organisations to share resources in an emergency. For example, Computer Room space or use of a mainframe."@en,
    "Varianta obnovy. Dohoda mezi dvěma organizacemi o sdílení zdrojů v případě nouzového stavu. Např. využití prostoru v počítačovém sále nebo použití sálového počítače."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Reciprocal Arrangement"@en, "Reciproční dohoda"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:redundance-nadbytečnost
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Synonym for Fault Tolerance. The term Redundant also has a generic meaning of obsolete, or no longer needed."@en,
    "Synonymum pro odolnost proti poruchám. Termín nadbytečnost má také obecný význam vyjadřující zbytečnost nebo nepotřebnost."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Redundance (nadbytečnost) "@cs, "Redundancy"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:referenční-bod-ve-srovnávacím-testu-benchmark
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition """The recorded statě of something at a specific point in time. A Benchmark can be created for a Configuration, a Process, or any other set of data. For example, a benchmark can be used in:
• Continual Service Improvement, to establish the current statě for managing improvements.
• Capacity Management, to document Performance characteristics during normál operations.
See Benchmarking, Baseline."""@en,
    """Zaznamenaný stav něčeho ve specifickém časovém okamžiku. Benchmark může být vytvořen pro konfiguraci, proces nebo jakoukoli jinou množinu dat. Může být například použit pro:
• Program neustálého zlepšování služeb ke stanovení okamžitého stavu pro správu zlepšování.
• Správu kapacit, k dokumentaci výkonnostních charakteristik během normálního provozu.Viz Benchmarking."""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Benchmark"@en, "Referenční bod ve srovnávacím testu (benchmark)"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:release
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A collection of hardware, software, documentation, Processes or other Components required to implement one or more approved Changes to IT Services. The contents of each Release are managed, Tested, and Deployed as a single entity."@en,
    "Soubor hardware, software, dokumentace, procesů nebo dalších komponent požadovaných pro implementaci jedné nebo více schválených změn služeb IT. Obsah každého releasu je spravován, testován a nasazen jako jedna entita."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Release"@cs, "Release"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:revize
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An evaluation of a Change, Problem, Process, Project etc. Reviews are typically carried out at predefined points in the Lifecycle, and especially after Closure. The purpose of a Review is to ensure that all Deliverables have been provided, and to identify opportunities for improvement. See Post Implementation Review."@en,
    "Vyhodnocení změny, problému, procesu, projektu atd. Revize jsou typicky prováděny v určitých bodech životního cyklu, obzvláště po uzavření. Účelem revize je zajistit, aby byly poskytnuty všechny dodávky, a identifikovat příležitosti pro zlepšení."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Review"@en, "Revize"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:revize-po-implementaci
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Review that takes plače after a Change or a Projed has been implemented. A PIR determines if the Change or Projed was successful, and identifies opportunities for improvement."@en,
    "Revize, která probíhá po implementaci změny nebo projektu. PIR určuje, zda změna nebo projekt byly úspěšné, a identifikuje příležitosti pro zlepšení."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Post Implementation Review (PIR)"@en, "Revize po implementaci"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:režie
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Synonym for Indirect cost"@en, "Synonymum pro nepřímé náklady."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Overhead"@en, "Režie"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:riziko
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A possible Event that could cause harm or loss, or affect the ability to achieve Objectives. A Risk is measured by the probability of a Threat, the Vulnerability of the Asset to that Threat, and the Impact it would háve if it occurred."@en,
    "Možná událost, která by mohla způsobit poškození nebo ztrátu, případně ovlivnit schopnost dosáhnout cílů. Riziko je poměřováno pravděpodobností hrozby, zranitelností aktiva z hlediska této hrozby a dopadem, které by hrozba měla, pokud by nastala."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Risk"@en, "Riziko"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:role
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A set of responsibilities, Activities and authorities granted to a person or team. A Role is defined in a Process. One person orteam may háve multiple Roles, for example the Roles of Configuration Manager and Change Manager may be carried out by a single person."@en,
    "Soustava odpovědností, činností a oprávnění, jimiž je pověřena osoba nebo tým.Role je definována v rámci procesu. Jedna osoba nebo tým mohou mít více rolí - např. role manažera konfigurací nebo manažera změn může být vykonávána stejnou osobou."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Role"@cs, "Role"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:rozdělení-zájmů
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An approach to Designing a solution or IT Service that divides the problem into pieces that can be solved independently. This approach separates \"what\" is to be doně from \"how\" it is to be doně."@en,
    "Přístup k návrhu řešení nebo službě IT založený na rozdělení problému do menších nezávisle řešitelných částí. Tento přístup odděluje podstatu toho, co má být provedeno od toho, jak to má být dosaženo."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Rozdělení zájmů"@cs, "Separation of Concerns"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:rozhodující-faktor-úspěchu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Něco, co se musí stát, aby proces, projekt, plán nebo služba IT dosáhly úspěchu. Dosažení tohoto faktoru se měří klíčovými ukazateli výkonnosti (KPI). Např. faktor CSF \"ochrana IT služeb při provádění změn\" je měřitelný takovými KPI jako jsou \"snížení pravděpodobnosti neúspěšné změny\", \"snížení pravděpodobnosti změn způsobujících incident\", atd.."@cs,
    "Something that must happen if a Process, Project, Pian, or IT Service is to succeed. KPIs are used to measure the achievement of each CSF. For example a CSF of \"protect IT Services when making Changes\" could be measured by KPIs such as \"percentage reduction of unsuccessful Changes\", \"percentage reduction in Changes causing Incidents\" etc."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Critical Success Factor"@en, "Rozhodující faktor úspěchu"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:rozhraní-poskytovatele-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An interface between the IT Service Provider and a User, Customer, Business Process, or a Supplier. Analysis of Service Provider Interfaces helps to coordinate end-to-end management of IT Services."@en,
    "Rozhraní mezi poskytovatelem služeb IT a uživatelem, zákazníkem, podnikovým procesem nebo dodavatelem. Analýza rozhraní poskytovatele služeb pomáhá koordinovat kompletní správu služeb IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Rozhraní poskytovatele služeb"@cs, "Service Provider Interface (SPI)"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:rozpočet
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A list of all the money an Organisation or Business Unit plans to receive, and plans to pay out, over a specified period of time. See Budgeting, Planning."@en,
    "Seznam plánovaných příjmů a výdajů organizace nebo podnikové jednotky pro definované období. Viz Rozpočtování, Plánování."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Budget"@en, "Rozpočet"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:rozpočtování
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "The Activity of predicting and controlling the spending of money. Consists of a periodic negotiation cycle to set future Budgets (usually annual) and the day-to-day monitoring and adjusting of current Budgets."@en,
    "Činnost prognózování a řízení peněžních výdajů. Rozpočtování představuje periodické dohadovací cykly pro nastavování budoucích rozpočtů (obvykle ročních) a průběžné monitorování a úpravy aktuálních rozpočtů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Budgeting"@en, "Rozpočtování"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:rozpracovaný
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Status that means Activities háve started but are not yet complete. It is commonly used as a Status for Incidents, Problems, Changes etc."@en,
    "Stav vyjadřující, že určité činnosti začaly, ale nejsou ještě dokončeny. Běžně se využívá jako stav incidentů, problémů, změn, atd.."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Rozpracovaný"@cs, "Work in Progress"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:rozsah
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Hranice nebo míra, ve které jsou uplatňovány procesy, postupy, certifikacem nebo smlouvy. Např. rozsah Správy změn může zahrnovat veškeré služby IT v provozu a související konfigurační položky. Rozsah certifikátu ISO/IEC 20000 může zahrnovat veškeré služby IT poskytované konkrétním datovým centrem."@cs,
    "The boundary, or extent, to which a Process, Procedure, Certification, Contractetc. applies. For example the Scope of Change Management may include all LiveIT Services and related Configuration Items, the Scope of an ISO/IEC 20000Certificate may include all IT Servicesdelivered out of a named data centre."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Rozsah"@cs, "Scope"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:rozvinutí---provozní-nasazení
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Synonym for Deployment. Most often used to refer to complex or phased Deployments or Deployments to multiple locations."@en,
    "Synonymum pro nasazení. Nejčastěji užíváno ve vztahu ke komplexnímu nebo postupnému nasazení případně nasazení ve více lokalitách."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Rollout"@en, "Rozvinutí / Provozní nasazení"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:rozšířený-životní-cyklus-incidentu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Detailed stages in the Lifecycle of an Incident. The stages are Detection, Diagnosis, Repair, Recovery, Restoration. The Expanded Incident Lifecycle is used to help understand all contributions to the Impact of Incidents and to Pian how these could be controlled or reduced."@en,
    "Podrobnější fáze životního cyklu incidentu. Fázemi jsou Detekce, Diagnóza, Oprava, Obnova, Vrácení do původního stavu. Rozšířený životní cyklus incidentu je používán k lepšímu porozumění všeho, co přispívá k určení dopadu incidentu a pro plánování, jak tyto aspekty mohou být řízeny nebo omezovány."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Expanded Incident Lifecyde"@en, "Rozšířený životní cyklus incidentu"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:rychlá-obnova
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Recovery Option which is also known as Hot Standby. Provision is made to Recover the IT Service in a short period of time, typically less than 24 hours. Fast Recovery typically uses a dedicated Fixed Facility with Computer Systems, and software configured ready to run the IT Services. Immediate Recovery may take up to 24 hours if there is a need to Restore data from Backups."@en,
    "Varianta obnovy, známá též jako Horká záloha (Hot Standby). Jsou přijata taková opatření, která umožní obnovit službu IT v krátké lhůtě, typicky kratší než 24 hodin. Rychlá obnova obvykle používá stálé zařízení s počítačovými systémy a softwarem nakonfigurované a připravené k poskytování služeb IT. Okamžitá (immediate) obnova může trvat až do 24 hodin, pokud je třeba obnovit data ze záloh."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Fast Recovery"@en, "Rychlá obnova"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:rychlý-přínos
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An improvement Activity which is expected to provide a Return on Investment in a short period of time with relatively smáli Cost and effort. See Pareto Principle."@en,
    "Zlepšení, u něhož se očekává pozitivní dopad na návratnost investic během krátké doby za poměrně malého vynaložení nákladů a úsilí. Viz Paretův princip."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Quick Win"@en, "Rychlý přínos"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:schopnost-odezvy
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A measurement of the time taken to respond to something. This could be Response Time of a Transaction, or the speed with which an IT Service Provider responds to an Incident or Request for Change etc."@en,
    "Princip měření doby potřebné k reakci na podnět. Může se jednat o dobu odezvy v rámci transakce nebo rychlost, s jakou poskytovatel služeb IT reaguje na incident nebo RFC atd.."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Responsiveness"@en, "Schopnost odezvy"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:server
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Computer that is connected to a network and provides software Functions that are used by other computers."@en,
    "Počítač, který je připojen k síti a který zabezpečuje softwarové funkce, které využívají další počítače."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Server"@cs, "Server"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:service-desk
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Jediné kontaktní místo mezi poskytovatelem služeb a uživateli. Typický Service Desk spravuje incidenty a požadavky na službu a obstarává komunikaci s uživateli."@cs,
    "The Single Point of Contact between the Service Provider and the Users. A typical Service Desk manages Incidents and Service Requests, and also handles communication with the Users."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Service Desk"@cs, "Service Desk"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:servisovatelnost
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Schopnost dodavatele, třetí strany, dostát podmínkám smlouvy. Tato smlouva zahrnuje dohodnuté úrovně spolehlivosti, udržovatelnosti nebo dostupnosti konfigurační položky."@cs,
    "The ability of a Third Party Supplier to meet the terms of their Contract. This Contract will include agreed levels of Reliability, Maintainability or Availability for a Configuration Item."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Serviceability"@en, "Servisovatelnost"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:sestavení-build
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Sestavení několika konfiguračních položek tak, aby vytvořily službu IT. Termín sestavení se také používá pro release, který je schválen k distribuci. Například Server build nebo laptop build."@cs,
    "The Activity of assembling a number of Configuration Items to create part of an IT Service. The term Build is also used to refer to a Release that is authorised for distribution. For example Server Build or laptop Build. See Configuration Baseline."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Build"@en, "Sestavení (Build)"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:shoda
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Ensuring that a Standard or set of Guidelines is followed, or that proper, consistent accounting or other practices are being employed."@en,
    "Ujištění, že se řídíme normami nebo sadou směrnic nebo, že užíváme správné konzistentní účetnictví či jiné metody."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Compliance"@en, "Shoda"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:simulační-modelování
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A technique that creates a detailed Model to predict the behaviour of a Configuration Item or IT Service. Simulation Models can be very accurate but are expensive and time consuming to create. A Simulation Model is often created by using the actual Configuration Items that are being modelled, with artificial Workloads or Transactions. They are used in Capacity Management when accurate results are important. A simulation model is sometimes called a Performance Benchmark."@en,
    "Technika, jež vytváří detailní model pro předpověď chování konfigurační položky nebo služby IT. Simulační modely mohou být velmi přesné, ale jejich tvorba je finančně a časově náročná. Často se vytváří s použitím platných konfiguračních položek, které jsou modelovány se simulovanou pracovní zátěží nebo transakcemi. V případě potřeby přesných výsledků jsou simulační modely využívány Správou kapacit. Simulační model je někdy nazýván výkonnostní benchmark."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Simulation modelling"@en, "Simulační modelování"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:služba
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A means of delivering value to Customers by facilitating Outcomes Customers want to achieve without the ownership of specific Costs and Risks."@en,
    "Prostředek poskytování hodnoty zákazníkovi prostřednictvím výstupů, kterých zákazník chce dosáhnout bez vlastnictví specifických nákladů a rizik."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Service"@en, "Služba"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:služba-byznysu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An IT Service that directly supports a Business Process, as opposed to an Infrastructure Service which is used internally by the IT Service Provider and is not usually visible to the Business. The term Business Service is also used to mean a Service that is delivered to Business Customers by Business Units. For example delivery of financial Services to Customers of a bank, or goods to the Customers of a retail store. Successful delivery of Business Services often depends on one or more IT Services."@en,
    "Služba IT, která přímo podporuje proces businessu, na rozdíl od služby infrastruktury, jež je využívaná interně poskytovatelem služeb IT a obvykle není viditelná pro business. Termín služba businessu znamená zároveň službu, kterou obchodní jednotky dodávají zákazníkům businessu. Např. dodávka finančních služeb zákazníkovi banky nebo dodávka zboží zákazníkovi maloobchodu. Úspěšné dodání služby businessu často závisí na jedné nebo více službách IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Business Service"@en, "Služba byznysu"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:služba-infrastruktury
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An IT Service that is not directly used by the Business, but is required by the IT Service Provider so they can provide other IT Services. For example Directory Services, naming Services, or communication Services."@en,
    "Služby IT, které nejsou přímo využívány businessem, ale jsou vyžadovány poskytovatelem služeb IT, aby mohl poskytovat jiné služby IT. Jsou to např. adresářové služby, DNS, komunikační služby."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Infrastructure Service"@en, "Služba infrastruktury"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:služba-it
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Service provided to one or more Customers by an IT Service Provider. An IT Service is based on the use of Information Technology and supports the Customer's Business Processes. An IT Service is made up from a combination of people, Processes and technology and should be defined in a Service Level Agreement."@en,
    "Služba poskytovaná jednomu nebo více zákazníkům poskytovatelem služeb IT. Služba IT je založena na využití informační technologie a podporuje podnikové procesy zákazníka. Služba IT je vytvářena za pomoci personálu, procesů a techniky a měla by být definována v dohodě o úrovni služeb."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "IT Service"@en, "Služba IT"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:smart
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Akronym, který by nám měl umožnit lepší zapamatování, že cíle dohody o úrovni služeb nebo projektových plánů mají být “Specific (specifické), Measurable(měřitelné), Achievable (dosažitelné), Relevant (relevantní) and Time based (časově proveditelné)\"."@cs,
    "An acronym for helping to remember that targets in Service Level Agreements and Project Plans should be Specific, Measurable, Achievable, Relevant and Timely."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "SMART"@cs, "SMART"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:smlouva
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A legally binding Agreement between two or more parties."@en, "Právně závazná dohoda mezi dvěma nebo více stranami."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Contract"@en, "Smlouva"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:smlouva-na-poskytování-služeb-servisní-smlouva
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Contract to deliver one or more IT Services. The term Service Contract is also used to mean any Agreement to deliver IT Services, whether this is a legal Contract or an SLA. See Contract Portfolio."@en,
    "Smlouva o dodání jedné či vice služeb IT. Termín je užíván v souvislosti s jakoukoli dohodou o dodání služeb IT, bez ohledu na to, zda se jedná o právně závaznou smlouvu či SLA. Viz Portfolio smluv."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Service Contract"@en, "Smlouva na poskytování služeb (Servisní smlouva)"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:směna
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A group or team of people who carry out a specific Role for a fixed period of time. For example there could be four shifts of IT Operations Control personnel to support an IT Service that is used 24 hours a day."@en,
    "Skupina nebo tým vykonávající určitou roli v určeném časovém úseku. Např. podporu služby IT dostupné 24 hodin denně vykonávají čtyři směny pracovníků řízení provozu IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Shift"@en, "Směna"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:směrnice
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Document describing Best Practice, that recommends what should be done. Compliance to a guideline is not normally enforced.  See Standard."@en,
    "Dokument popisující nejlepší praktiky, který doporučuje, co by se mělo dělat. Shoda se směrnicí nebývá obvykle vynucována. Viz Norma."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Guideline  "@en, "Směrnice"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:snímek
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Okamžitý stav konfigurace zachycený sledovacím NÁSTROJm. Používá se jako synonymum pro benchmark. Viz Výchozí stav (baseline)."@cs,
    "The current statě of a Configuration as captured by a discovery tool. Also used as a synonym for Benchmark. See Baseline."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Snapshot"@en, "Snímek"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:soubor-postupů
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Guideline published by a public body or a Standards Organisation, such as ISO or BSI. Many Standards consist of a Code of Practice and a Specification. The Code of Practice describes recommended Best Practice."@en,
    "Směrnice publikovaná veřejným orgánem nebo normalizační organizací, jako ISO nebo BSI. Mnoho norem je složeno ze souboru postupů a specifikace. Soubor postupů popisuje doporučené nejlepší praktiky."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Code of Practice"@en, "Soubor postupů"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:souhrnná-konfigurační-položka
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Configuration Item that is made up from a number of other Cis. For example a Server Cl may contain Cis for CPUs, Disks, Memory etc.; an IT Service Cl may contain many Hardware, Software and other Cis. See Component Cl, Build."@en,
    "Konfigurační položka, která je tvořena několika dalšími konfiguračními položkami. Například konfigurační položka server může obsahovat konfigurační položky pro procesory, disky, paměti a podobně; konfigurační položka služby IT může obsahovat mnoho hardwarových, softwarových a jiných konfiguračních položek. Viz Dílčí konfigurační položka, Sestavení(Build)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Assembly"@en, "Souhrnná konfigurační položka"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:soupis-podkladů
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Document specifying the Requirements, Scope, Deliverables, Resources and schedule for a Project or Activity."@en,
    "Dokument specifikující požadavky, rozsah, dodávané výstupy, zdroje a časový harmonogram činnosti nebo projektu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Soupis podkladů"@cs, "Terms of Reference (TOR)"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:specifikace
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Aformal definition of Requirements. A Specification may be used to define technical or Operational Requirements, and may be internal or external. Many public Standards consist of a Code of Practice and a Specification. The Specification defines the Standard against which an Organisation can be Audited."@en,
    "Formální definice požadavků. Specifikace může definovat technické nebo provozní požadavky, může být externí nebo interní. Mnoho veřejných norem (standardů) se skládá ze souboru postupů a specifikace. Specifikace definuje normu, oproti které se u organizace provádí audit."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Specification"@en, "Specifikace"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:splnění
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Performing Activities to meet a need or Requirement. For example by providing a new IT Service, or meeting a Service Request."@en,
    "Provádění činností vedoucích k uspokojení potřeby nebo požadavku. Např. poskytnutím nové služby IT nebo vyhověním požadavku na službu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Fulfilment"@en, "Splnění"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:spolehlivost
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A measure of how long a Configuration Item or IT Service can perform its agreed Function without interruption. Usually measured as MTBF or MTBSI. The term Reliability can also be used to statě how likely it is that a Process, Function etc. will deliver its required outputs. See Availability."@en,
    "Míra, určující, jak dlouho může konfigurační položka nebo služba IT provádět svoji dohodnutou funkci bez přerušení. Obvykle je měřena jako MTBF (Střední doba mezi poruchami)nebo MTBSI (Střední doba mezi incidenty). Termín spolehlivost se užívá též pro vyjádření pravděpodobnosti toho, že proces, funkce a podobně dodá očekávané výstupy. Viz Dostupnost."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Reliability"@en, "Spolehlivost"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:spravované-služby
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A perspective on IT Services which emphasizes the fact that they are managed. The term Managed Services is also used as a synonym for Outsourced IT Services."@en,
    "Pohled na služby IT, který zdůrazňuje skutečnost, že je spravována. Termín spravované služby se často používá jako synonymum pro Outsourced IT Services."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Managed Services"@en, "Spravované služby"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-aktiv
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Asset Management is the Process responsible for tracking and reporting the value and ownership of financial Assets throughout their Lifecycle. Asset Management is part of an overall Service Asset and Configuration Management Process. See Asset Register."@en,
    "Správa aktiv je proces, odpovídající za sledování a vykazování hodnoty a vlastnictví finančních aktiv během celého jejich životního cyklu. Správa aktiv je součástí procesu Správy aktiv služeb a konfigurací."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Asset Management"@en, "Správa aktiv"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-aktiv-služeb-a-konfigurací
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Proces odpovídající za Správu konfigurací a aktiv."@cs, "The Process responsible for both Configuration Management and Asset Management."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Service Asset and Configuration Management"@en, "Správa aktiv služeb a konfigurací"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-aplikací
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Funkce odpovědná za správu aplikací v průběhu jejich životního cyklu."@cs,
    "The Function responsible for managing Applications throughout their Lifecycle."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Application Management"@en, "Správa aplikací"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-bezpečnosti
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Synonym for Information Security Management"@en, "Synonymum pro Správu bezpečnosti informací."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Security Management"@en, "Správa bezpečnosti"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-bezpečnosti-informací
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Proces zajišťující důvěrnost, integritu a dostupnost aktiv, informací, dat a služeb IT v organizaci. Správa bezpečnosti informací obvykle tvoří část přístupu organizace ke Správě bezpečnosti, která má širší rozsah než poskytovatel služeb IT, a zahrnuje manipulaci s dokumenty, přístupy do budov, telefonní hovory atd. pro celou organizaci."@cs,
    "The Process that ensures the Confidentiality, Integrity and Availability of an Organisation's Assets, Information, data and IT Services. Information Security Management usually forms part of an Organisational approach to Security Management which has a wider scope than the IT Service Provider, and includes handling of páper, building access, phone calls etc., for the entire Organisation."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Information Security Management"@en, "Správa bezpečnosti informací"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-dodavatelů
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Proces zajišťující, že všechny dodavatelské smlouvy podporují potřeby businessu a že všichni dodavatelé plní své smluvní závazky."@cs,
    "The Process responsible for ensuring that all Contracts with Suppliers support the needs of the Business, and that all Suppliers meet their contractual commitments."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Správa dodavatelů"@cs, "Supplier Management"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-dostupnosti
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "The Process responsible for defining, analysing, Planning, measuring and improving all aspects of the Availability of IT Services. Availability Management is responsible for ensuring that all IT Infrastructure, Processes, Tools, Roles etc areappropriate for the agreed Service Level Targets for Availability."@en,
    "je proces, odpovědný za definování, analýzu, plánování, měření a zlepšování všech aspektů dostupnosti služeb IT. Správa dostupnosti odpovídá za zajištění přiměřené infrastruktury IT, procesů, nástrojů, rolí atd., které odpovídají dohodnutým cílům úrovní služeb."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Availability Management"@en, "Správa dostupnosti"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-financí
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Funkce a procesy odpovědné za správu požadavků na rozpočtování, účtování a zpoplatňování poskytovatelem služeb IT."@cs,
    "The Function and Processes responsible for managing an IT Service Provider's Budgeting, Accounting and Charging Requirements."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Financial Management"@en, "Správa financí"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-incidentů
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Proces, který odpovídá za správu životního cyklu všech incidentů. Hlavním cílem Správy incidentů je co nejrychlejší obnovení služby IT pro uživatele."@cs,
    "The Process responsible for managing the Lifecycle of all Incidents. The primary Objective of Incident Management is to return the IT Service to Users as quickly as possible."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Incident Management"@en, "Správa incidentů"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-kapacit
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Proces odpovídající za to, že kapacita služeb IT a infrastruktura IT jsou schopny dodat služby na dohodnuté úrovni, za přiměřených nákladů a včas. Správa kapacit (Capacity Management) bere v úvahu všechny zdroje potřebné pro dodávku služeb IT a připravuje plány pro požadavky businessu v krátkodobém, střednědobém a dlouhodobém horizontu."@cs,
    "The Process responsible for ensuring that the Capacity of IT Services and the IT Infrastructure is able to deliver agreed Service Level Targets in a Cost Effective and timely manner. Capacity Management considers all Resources required to deliver the IT Service, and plans for short, medium and long term Business Requirements."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Capacity Management"@en, "Správa kapacit"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-kapacit-jednotlivých-komponent
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Proces odpovídající za kapacitu, využití a výkonnost konfiguračních položek. Data jsou shromažďována, zaznamenávána a analyzována pro použití v kapacitních plánech. Viz Správa kapacity z pohledu služeb."@cs,
    "The Process responsible for understanding the Capacity, Utilisation, and Performance of Configuration Items. Data is collected, recorded and analysed for use in the Capacity Pian. See Service Capacity Management."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Component Capacity Management"@en, "Správa kapacit (jednotlivých) komponent"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-kapacit-z-pohledu-byznysu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "In the context of ITSM, Business Capacity Management is the Activity responsible for understanding future Business Requirements for use in the Capacity Pian. See Service Capacity Management."@en,
    "V kontextu ITSM je Správa kapacit z pohledu businessu (Business Capacity Management) činností odpovědnou za porozumění budoucím požadavkům businessu a jejich zohlednění v kapacitním plánu. Viz Správa kapacity z pohledu služeb."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Business Capacity Management"@en, "Správa kapacit z pohledu byznysu"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-kapacity-z-pohledu-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "The Activity responsible for understanding the Performance and Capacity of IT Services. The Resources used by each IT Service and the pattern of usage overtime are collected, recorded, and analysed for use in the Capacity Pian. See Business Capacity Management, Component Capacity Management."@en,
    "Činnost vedoucí k porozumění výkonu a kapacity služeb IT. Shromažďuje, zaznamenává a analyzuje informace o zdrojích použitých každou službou IT a charakteristiky jejího využití v čase. Tyto informace jsou použity v kapacitním plánu. Viz Správa kapacit z pohledu businessu, Správa kapacit komponent."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Service Capacity Management"@en, "Správa kapacity z pohledu služeb"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-konfigurací
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Proces udržující informace o konfiguračních položkách potřebných pro dodávku služeb IT, včetně jejich vazeb. Tyto informace se udržují během životního cyklu konfigurační položky. Správa konfigurací je součástí celkového procesu Správy aktiv služeb a konfigurací."@cs,
    "The Process responsible for maintaining information about Configuration Items required to deliver an IT Service, induding their Relationships. This information is managed throughout the Lifecycle of the Cl. Configuration Management is part of an overall Service Asset and Configuration Management Process."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Configuration Management"@en, "Správa konfigurací"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-kontinuity-byznysu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Podnikový proces odpovědný za správu rizik, která mohou mít závažný dopad na business. BCM ochraňuje zájmy klíčových zainteresovaných stran, reputaci, značku a aktivity vytvářející hodnoty. Proces BCM zahrnuje redukci rizik na akceptovatelnou úroveň a plánování obnovy podnikových procesů, objeví-li se narušení businessu. BCM stanoví cíle, rozsah a požadavky pro Správu kontinuity služeb IT."@cs,
    "The Business Process responsible for managing Risks that could seriously impact the Business. BCM safeguards the interests of key stakeholders, reputation, brand and value creating activities. The BCM Process involves reducing Risks to an acceptable level and planning for the recovery of Business Processes should a disruption to the Business occur. BCM sets the Objectives, Scope and Requirements for IT Service Continuity Management."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Business Continuity Management"@en, "Správa kontinuity byznysu"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-kontinuity-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Synonym for IT Service Continuity Management."@en, "Synonymum pro Správu kontinuity služeb IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Service Continuity Management"@en, "Správa kontinuity služeb"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-kontinuity-služeb-it
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Proces odpovídající za správu rizik, která by mohla vážně ohrozit služby IT. ITSCM zajišťuje, aby poskytovatel služeb IT mohl vždy poskytnout minimální dohodnutou úroveň služeb, přičemž omezuje rizika na akceptovatelnou úroveň a plánuje obnovu služeb IT. ITSCM by měl být navržena tak, aby podporovala Správu kontinuity businessu."@cs,
    "The Process responsible for managing Risks that could seriously impact IT Services. ITSCM ensures that the IT Service Provider can always provide minimum agreed Service Levels, by reducing the Risk to an acceptable level and Planning for the Recovery of IT Services. ITSCM should be designed to support Business Continuity Management."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "IT Service Continuity Management"@en, "Správa kontinuity služeb IT"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-nákladů
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A general term that is used to refer to Budgeting and Accounting, sometimes used as a synonym for Financial Management"@en,
    "Obecný termín, používaný pro rozpočtování a účtování, někdy také používaný jako synonymum pro Správu financí."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Cost Management"@en, "Správa nákladů"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-portfolia-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Proces odpovědný za správu portfolia služeb. Správa portfolia služeb pohlíží na služby z hlediska hodnoty, kterou poskytují businessu."@cs,
    "The Process responsible for managing the Service Portfolio. Service Portfolio Management considers Services in terms of the Business value that they provide."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Service Portfolio Management"@en, "Správa portfolia služeb"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-požadavků
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Activities that understand and influence Customer demand for Services and the provision of Capacity to meet these demands. At a Strategie level Demand Management can involve analysis of Patterns of Business Activity and User Profiles. At a Tactical level it can involve use of Differential Charging to encourage Customers to use IT Services at less busy times. See Capacity Management."@en,
    "Činnosti, které se zabývají pochopením a ovlivňováním poptávky zákazníků po službách a zajištěním kapacity pro uspokojení této poptávky. Na strategické úrovni může Správa požadavků zahrnovat analýzu charakteristických znaků aktivit businessu a uživatelských profilů. Na taktické úrovni může používat diferencované zpoplatnění motivující zákazníky využívat služby IT mimo nejfrekventovanější doby."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Demand Management"@en, "Správa požadavků"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-problémů-problém-management
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Proces, který odpovídá za správu všech problémů po dobu jejich celého životního cyklu. Primárním cílem Správy problémů je zamezit výskytu incidentů a minimalizovat dopad incidentů, kterým nemohlo být zabráněno."@cs,
    "The Process responsible for managing the Lifecycle of all Problems. The primary Objectives of Problem Management are to prevent Incidents from happening, and to minimise the Impact of Incidents that cannot be prevented."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Problem Management"@en, "Správa problémů (Problém Management)"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-provozu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Synonym for IT Operations Management."@en, "Synonymum pro Správu provozu IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Operations Management"@en, "Správa provozu"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-provozu-it
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Funkce používaná poskytovatelem služeb IT, která provádí denní činnosti potřebné pro správu služeb IT a pro podporu infrastruktury IT. Správa provozu IT zahrnuje Řízení provozu IT s Správu zařízení."@cs,
    "The Function within an IT Service Provider which performs the daily Activities needed to manage IT Services and the supporting IT Infrastructure. IT Operations Management includes IT Operations Control and Facilities Management."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "IT Operations Management"@en, "Správa provozu IT"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-přístupů
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Proces odpovědný za to, aby uživatelé mohli používat služby IT, data nebo jiná aktiva. Správa přístupů pomáhá zajišťovat důvěrnost, integritu a dostupnost aktiv tím, že tato aktiva mohou být modifikována pouze autorizovanými uživateli. Správa přistupuje také někdy označována jako Správa práv nebo Správa identit."@cs,
    "The Process responsible for allowing Users to make use of IT Services, data, or other Assets. Access Management helps to protect the Confidentiality, Integrity and Availability of Assets by ensuring that only authorized Users are able to access or modify the Assets. Access Management is sometimes referred to as Rights Management or Identity Management."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Access Management"@en, "Správa přístupů"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-releasů
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Proces, který odpovídá za plánování, načasování a řízení přesunu releasů do testovacího a provozního prostředí. Primárním cílem Správy releasů je ochránit integritu provozního prostředí a zajistit, aby do něj byly uvolňovány správné komponenty. Správa releasů je části procesu Správa releasů a nasazení."@cs,
    "The Process responsible for Planning, scheduling and controlling the movement of Releases to Test and Live Environments. The primary Objective of Release Management is to ensure that the integrity of the Live Environment is protected and that the correct Components are released. Release Management is part of the Release and Deployment Management Process."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Release Management"@en, "Správa releasů"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-releasů-a-nasazení
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Proces odpovědný za Správu releasů a nasazení."@cs, "The Process responsible for both Release Management and Deployment."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Release and Deployment Management"@en, "Správa releasů a nasazení"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-rizik
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Metodologie OGC pro správu rizik. Obsahuje všechny činnosti potřebné k identifikaci a řízení rizik, kterým jsme vystaveni a které mohou mít dopad na dosažení business plánů organizace. Více informací na htto://www.m-o-r.ora/."@cs,
    "Proces odpovědný za identifikaci, posouzení a řízení rizik. Viz také Posouzení rizik."@cs,
    "The OGC methodology for managing Risks. MoR includes all the Activities required to identity and Control the exposure to Risk which may háve an impact on the achievement of an Organisatioďs Business Objectives. See http://www.m-o-r.org/ for more details."@en,
    "The Process responsible for identifying, assessing and controlling Risks. See Risk Assessment."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Management of Risk"@en, "Risk Management"@en, "Správa rizik"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Service Management is a set of specialized organizational capabilities for providing value to customers in the form of Services."@en,
    "Správa služeb je soustavou specifických organizačních způsobilostí potřebných pro poskytování hodnoty zákazníkovi ve formě služeb."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Service Management"@en, "Správa služeb"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-služeb-byznysu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An approach to the management of IT Services that considers the Business Processes supported and the Business value provided. This term also means the management of Business Services delivered to Business Customers."@en,
    "Přístup k řízení služeb IT, který bere v úvahu podporované procesy businessu a poskytovanou hodnotu služeb. Termín rovněž označuje správu služeb businessu dodávaných zákazníkům businessu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Business Service Management"@en, "Správa služeb byznysu"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-služeb-it
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Implementace a správa kvality služeb IT, které splňují potřeby businessu. Správa služeb IT je vykonávána poskytovateli služeb IT prostřednictvím odpovídající skupiny lidí, procesů a informačních technologií."@cs,
    "The implementation and management of Quality IT Services that meet the needs of the Business. IT Service Management is performed by IT Service Providers through an appropriate mix of people, Process and Information Technology. See Service Management."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "IT Service Management"@en, "Správa služeb IT"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-systémů
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "The part of IT Service Management that focuses on the management of IT Infrastructure ratherthan Process."@en,
    "Část Správy služeb IT zaměřující se spíše na správu infrastruktury IT než na procesy."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Správa systémů"@cs, "System Management"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-událostí
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Proces odpovědný za správu událostí během jejich životního cyklu. Správa událostí je jednou z hlavních činností provozu IT."@cs,
    "The Process responsible for managing Events throughout their Lifecycle. Event Management is one of the main Activities of IT Operations."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Event Management"@en, "Správa událostí"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-vztahů-s-byznysem
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition """Proces nebo funkce odpovědná za udržování vztahů s businessem. BRM obvykle zahrnuje:
• správu osobních vztahů s manažery businessu,
• správu portfolia služeb,
• záruku, že dodavatel služeb IT uspokojuje potřeby businessu zákazníka.
Tento proces je úzce svázán se Správou úrovní služeb (Service Level Management)."""@cs,
    "The Process or Function responsible for maintaining a Relationship with the Business. BRM usually includes: •    Managing personál Relationships with Business managers •    Providing input to Service Portfolio Management •    Ensuring that the IT Service Provider is satisfying the Business needs of the Customers This Process has strong links with Service Level Management."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Business Relationship Management"@en, "Správa vztahů s byznysem"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-výkonnosti
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Proces, jenž odpovídá za každodenní činnosti Správy kapacit. Zahrnuje monitorování, detekci prahových úrovní, analýzu výkonnosti a ladění, dále implementaci změn vztahujících se k výkonnosti a ke kapacitám."@cs,
    "The Process responsible for day-to-day Capacity Management Activities. These include Monitoring, Threshold detection, Performance analysis and Tuning, and implementing Changes related to Performance and Capacity."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Performance Management"@en, "Správa výkonnosti"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-zařízení
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Funkce odpovědná za správu fyzického prostředí, v němž je umístěna infrastruktura IT. Správa zařízení zahrnuje všechny aspekty správy fyzického prostředí, např. napájení a chlazení, Správu přístupů do budov a monitorování prostředí."@cs,
    "The Function responsible for managing the physical Environment where the IT Infrastructure is located. Facilities Management includes all aspects of managing the physical Environment, for example power and cooling, building Access Management, and environmental Monitoring."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Facilities Management"@en, "Správa zařízení"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-změn
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Proces, odpovědný za řízení životního cyklu všech změn. Primárním cílem Správy změn je umožnit realizaci prospěšných změn při minimálním narušení služeb IT."@cs,
    "The Process responsible for controlling the Lifecycle of all Changes. The primary objective of Change Management is to enable beneficial Changes to be made, with minimum disruption to IT Services."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Change Management"@en, "Správa změn"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-znalostí
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Proces sběru, analýzy, ukládání a sdílení znalostí a informací v organizaci. Prvořadým úkolem Správy znalostí je zlepšení hospodárnosti bez potřeby znovu objevovat již existující znalosti. Viz „Od dat k informacím, ke znalostem, k poznání\", Systém správy znalostí o službách."@cs,
    "The Process responsible for gathering, analysing, storing and sharing knowledge and Information within an Organisation. The primary purpose of Knowledge Management is to improve Efficiency by reducing the need to rediscover knowledge. See Data-to-Information-to-Knowledge-to-Wisdom, Service Knowledge Management System."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Knowledge Management"@en, "Správa znalostí"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-úložišť
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Proces odpovědný za ukládání a údržbu dat v průběhu jejich životního cyklu."@cs,
    "The Process responsible for managing the storage and maintenance of data throughout its Lifecycle."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Správa úložišť"@cs, "Storage Management"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-úrovní-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Proces, který odpovídá za sjednání dohod o úrovních služeb (SLA) a za zajištění plnění těchto dohod. Správa úrovní služeb odpovídá za zajištění toho, aby všechny procesy Správy služeb IT, dohody o úrovni provozních služeb (OLA) a podpůrné smlouvy (UC) byly přiměřené dohodnutým cílům úrovní služeb. SLM monitoruje a vykazuje úrovně služeb a organizuje pravidelné revize se zákazníkem."@cs,
    "The Process responsible for negotiating Service Level Agreements, and ensuring that these are met. SLM is responsible for ensuring that all IT Service Management Processes, Operational Level Agreements, and Underpinning Contracts, are appropriate for the agreed Service Level Targets. SLM monitors and reports on Service Levels, and holds regular Customer reviews."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Service Level Management (SLM)"@en, "Správa úrovní služeb"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:správa-životního-cyklu-služby
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An approach to IT Service Management that emphasizes the importance of coordination and Control across the various Functions, Processes, and Systems necessary to manage the full Lifecycle of IT Services. The Service Management Lifecycle approach considers the Strategy, Design, Transition, Operation and Continuous Improvement of IT Services."@en,
    "Přístup ke Správě služeb IT, který zdůrazňuje význam koordinace a řízení napříč různými funkcemi, procesy a systémy nezbytnými pro řízení celého životního cyklu služby IT. Správa životního cyklu služby bere v úvahu strategii, návrh, přechod, provoz a neustálé zlepšování služeb IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Service Management Lifecyde"@en, "Správa životního cyklu služby"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:standardní-provozní-postupy
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Postupy používané Správou provozu IT."@cs, "Procedures used by IT Operations Management."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Standard Operating Procedures (SOP)"@en, "Standardní provozní postupy"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:standardní-změna
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A pre-approved Change that is low Risk, relatively common and follows a Proceduře or Work Instruction. For example password reset or provision of standard equipment to a new employee. RFCs are not required to implement a Standard Change, and they are logged and tracked using a different mechanism, such as a Service Request. See Change Model."@en,
    "Předem schválená změna představující nízké riziko, relativně obvyklá, vykonávaná podle určitého postupu nebo pracovních instrukcí. Např. opětovné nastavení hesla nebo poskytnutí standardního vybavení novému zaměstnanci. Implementace standardní změny nevyžaduje požadavek na změnu (RFC), k zaznamenání a sledování se používají jiné mechanismy, jako požadavek na službu. Viz Změnový model."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Standard Change"@en, "Standardní změna"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:stav
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Název povinného pole v mnoha typech záznamů. Vypovídá o stávajícím stadiu životního cyklu příslušné konfigurační položky, incidentu, problému atd.."@cs,
    "The name of a required field in many types of Record. It shows the current stage in the Lifecycle of the associated Configuration Item, Incident, Problem etc."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Status"@en, "Stav"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:stažení
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Odstranění konfigurační položky nebo služby IT atd. z provozního prostředí. Stažení je stadium životního cyklu mnoha konfiguračních položek."@cs,
    "Permanent removal of an IT Service, or other Configuration Item, from the Live Environment. Retired is a stage in the Lifecycle of many Configuration Items."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Retire"@en, "Stažení"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:strategický
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Nejvyšší ze tří úrovní plánování a dodávky (strategická, taktická a provozní). Strategické činnosti zahrnují nastavení cílů a dlouhodobé plánování za účelem dosažení komplexní vize."@cs,
    "The highest of three levels of Planning and delivery (Strategic, Tactical, Operational). Strategic Activitiesinclude Objective setting and long term Planning to achieve the overall Vision."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Strategic"@en, "Strategický"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:strategie
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A StrategicPlan designed to achieve defined Objectives."@en, "Strategický plán navržený tak, aby vedl k dosažení plánovaných cílů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Strategie"@cs, "Strategy"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:strategie-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Strojová čitelnost distribuce datové sady znamená, že je distribuce vyjádřena v takovém formátu, který umožňuje co nejsnazší přístup k jednotlivým zaznamenaným údajům pomocí běžných a volně dostupných programovacích prostředků (programovacích jazyků a knihoven). "@cs,
    "The title of one of the Core ITIL publications. Service Strategy establishes an overall Strategy for IT Services and for IT Service Management."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Service Strategy"@en, "Strategie služeb"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:studená-záloha
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Synonym for Gradual Recovery."@en, "Synonymum pro postupnou obnovu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Cold Standby"@en, "Studená záloha"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:stálé-zařízení
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A permanent building, available for use when needed by an IT Service Continuity Pian. See Recovery Option, Portable Facility."@en,
    "Trvale vyčleněné zařízení (budova), v případě potřeby použitelná pro Plán kontinuity IT služeb. Viz Varianta obnovy, Přenosné zařízení."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Fixed Facility"@en, "Stálé zařízení"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:střední-doba-mezi-incidenty-služby
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Metric used for measuring and reporting Reliability. MTBSI is the mean time from when a System or IT Service fails, until it next fails. MTBSI is equal to MTBF + MTRS."@en,
    "Metrika užívaná pro měření a vykazování spolehlivosti. MTBSI je definována jako čas od selhání systému nebo IT služby do dalšího selhání. MTBSI je rovna součtu MTBF a MTTR."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Mean Time Between Service Incidents"@en, "Střední doba mezi incidenty služby"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:střední-doba-mezi-poruchami
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Metric for measuring and reporting Reliability. MTBF is the average time that a Configuration Item or IT Service can perform its agreed Function without interruption. This is measured from when the Cl or IT Service starts working, until it next fails."@en,
    "Metrika pro měření a vykazování spolehlivosti. MTBF je průměrný čas, po který může konfigurační položka nebo služba IT plnit svoji dohodnutou funkci bez přerušení. Tento čas je měřen od okamžiku zahájení práce konfigurační položky nebo služby IT až do příštího výpadku."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Mean Time Between Failures"@en, "Střední doba mezi poruchami"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:střední-doba-obnovy-služby
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Střední doba obnovy konfigurační položky nebo služby IT po poruše. MTRS je měřena od chvíle, kdy se konfigurační položka nebo služba IT porouchá až do té doby, kdy je plně obnovena a poskytuje obvyklou plnou funkčnost. Viz Udržovatelnost, Střední doba opravy."@cs,
    "The average time taken to Restore a Configuration Item or IT Service after a Failure. MTRS is measured from when the Cl or IT Service fails until it is fully Restored and delivering its normál functionality. See Maintainability, Mean Time to Repair."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Mean Time to Restore Service"@en, "Střední doba obnovy služby"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:střední-doba-opravy
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Středni doba opravy je průměrný čas potřebný pro opravu konfigurační položky nebo služby IT po selhání. MTTR je měřena od okamžiku výpadku konfigurační položky nebo služby IT do okamžiku, kdy jsou konfigurační položka nebo služba zcela obnoveny a poskytují svoji plnou funkčnost. MTTR nezahrnuje čas obnovy. MTTR je někdy nesprávně používaná jako střední doba obnovy služby."@cs,
    "The average time taken to repair a Configuration Item or IT Service after a Failure. MTTR is measured from when the Cl or IT Service fails until it is Repaired. MTTR does not include the time required to Recover or Restore. MTTR is sometimes incorrectly used to mean Mean Time to Restore Service."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Mean Time To Repair"@en, "Střední doba opravy"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:středně-rychlá-obnova-intermediate-recovery
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Recovery Option which is also known as Warm Standby. Provision is made to Recover the IT Service in a period of time between 24 and 72 hours. Intermediate Recovery typically uses a shared Portable or Fixed Facility that has Computer Systems and network Components. The hardware and software will need to be configured, and data will need to be restored, as part of the IT Service Continuity Pian."@en,
    "Varianta obnovy známá také jako Teplá záloha. Jsou přijata taková opatření, která umožňují obnovit službu IT v období mezi 24 až 72 hodinami. Středně rychlá obnova typicky užívá sdílená zařízení přenosná nebo stálá, která mají počítačové systémy a síťové komponenty. Hardware a software vyžaduje konfiguraci a obnovení dat podle Plánu kontinuity služeb IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Intermediate Recovery"@en, "Středně rychlá obnova (Intermediate recovery)"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:super-uživatel
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A User who helps other Users, and assists in communication with the Service Desk or other parts of the IT Service Provider. Super Users typically provide support for minor Incidents and training."@en,
    "Uživatel pomáhající ostatním uživatelům v komunikaci se Service Deskem a jinými odděleními poskytovatele služeb IT. Super uživatelé obvykle poskytují podporu při menších incidentech a školení."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Super User"@en, "Super uživatel"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:swot-analýza
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A technique that reviews and analyses the internal strengths and weaknesses of an Organisation and the external opportunities and threats which it faces SWOT stands for Strengths, Weaknesses, Opportunities and Threats."@en,
    "Technika, která zachycuje a analyzuje interní silné a slabé stránky organizace a externí příležitosti a hrozby. SWOT je mnemotechnická zkratka pro \"Strength, Weaknesses, Opportunities, Threats” - silné stránky, slabé stránky, příležitosti, hrozby."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "SWOT Analysis"@en, "SWOT analýza"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:systém
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition """A number of related things that work together to achieve an overall Objective. For example:
• A Computer System including hardware, software and Applications.
• A management System, including multiple Processes that are planned and managed together.
For example:
• A Quality Management System.
• A Database Management System or Operating System that includes many software modules that are designed to perform a set of related Functions."""@en,
    """Množina souvisejících elementů, působících společně v zájmu dosažení určitého cíle.
Např.:
• počítačový systém obsahující hardware, software a aplikace,
• manažerský systém zahrnující několik procesů plánovaných a řízených společně.
Např.:
• Systém řízení kvality.
• Systém správy databáze nebo operační systém zahrnující mnoho softwarových modulů navržených kvykonávání soustavy funkcí."""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "System"@en, "Systém"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:systém-správy-bezpečnosti-informací
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Rámec politiky, procesů, norem/standardů, směrnic a nástrojů zaručující organizaci, že dosáhne svých cílů při Správě bezpečnosti informací."@cs,
    "The framework of Policy, Processes, Standards, Guidelines and tools that ensures an Organisation can achieve its Information Security Management Objectives."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Information Secu rity Management System"@en, "Systém správy bezpečnosti informací"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:systém-správy-konfigurací
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A set of tools and databases that are used to manage an IT Service Provider's Configuration data. The CMS also includes information about Incidents, Problems, Known Errors, Changes and Releases; and may contain data about employees, Suppliers, locations, Business Units, Customers and Users. The CMS includes tools for collecting, storing, managing, updating, and presenting data about all Configuration Items and their Relationships. The CMS is maintained by Configuration Management and is used by all IT Service Management Processes. See Configuration Management Database, Service Knowledge Management System."@en,
    "Soubor nástrojů a databází, které slouží k řízení konfiguračních dat poskytovatele IT služeb. Systém správy konfigurací (CMS) obsahuje také data o Incidentech, Problémech, Známých chybách, Změnách a Releasech; dále může obsahovat data o zaměstnancích, dodavatelích, lokalitách, obchodních jednotkách, zákaznících a uživatelích. Systém zprávy konfigurací (CMS) zahrnuje NÁSTROJ pro sběr, ukládání, řízení, aktualizaci a prezentaci dat o konfiguračních položkách a jejich vazbách. Systém správy konfigurací (CMS) je udržován Správou konfigurací a je využíván všemi procesy Správy služeb IT. Viz Konfigurační databáze (CMDB), Systém správy znalostí o službách."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Configuration Management System"@en, "Systém správy konfigurací"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:systém-správy-znalostí-o-službách
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A set of tools and databases that are used to manage knowledge and Information. The SKMS indudes the Configuration Management System, as well as other tools and databases. The SKMS Stores, manages, updates, and presents all Information that an IT Service Provider needs to manage the full Lifecycle of IT Services."@en,
    "Sada nástrojů a databází, které jsou užívány pro správu znalostí a informací. Systém správy znalostí o službách zahrnuje Systém správy konfigurací a další NÁSTROJ a databáze. Systém správy znalostí o službách ukládá, řídí, aktualizuje a prezentuje všechny informace, které poskytovatel služeb potřebuje k řízení celého životního cyklu služeb IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Service Knowledge Management System"@en, "Systém správy znalostí o službách"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:systém-řízení
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Soustava politik, procesů a funkcí které zajišťují, že organizace může dosahovat svých cílů."@cs,
    "The framework of Policy, Processes and Functions that ensures an Organisation can achieve its Objectives."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Management System"@en, "Systém řízení"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:systém-řízení-kvality
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Soustava procesů odpovídajících za zajištění, že všechny činnosti prováděné organizací jsou odpovídající kvality pro spolehlivé dosažení podnikatelských cílů nebo úrovně služeb. Viz ISO 9000."@cs,
    "The set of Processes responsible for ensuring that all work carried out by an Organisation is of a suitable Quality to reliably meet Business Objectives or Service Levels. See ISO 9000."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Quality Management System"@en, "Systém řízení kvality"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:taktický
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Prostřední ze tří úrovní plánování a dodávky (strategická, taktická a provozní). Taktické činnosti zahrnují střednědobé plány nutné k dosažení konkrétních cílů, většinou pro období týdnů až měsíců."@cs,
    "The middle of three levels of Planning and delivery (Strategie, Tactical, Operational). Tactical Activities include the medium term Plans required to achieve specific Objectives, typically over a period of weeks to months."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Tactical"@en, "Taktický"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:technická-podpora
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Synonym for Technical Management."@en, "Synonymum pro Technickou správu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Technical Support"@en, "Technická podpora"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:technická-služba
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Synonym for Infrastructure Service."@en, "Synonymum pro Služby infrastruktury."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Technical Service"@en, "Technická služba"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:technická-správa
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Funkce odpovědná za zabezpečení technických dovedností při podpoře služeb IT a správě infrastruktury IT. Technická správa definuje role podpůrných skupin, stejně jako NÁSTROJ, procesy a požadované postupy."@cs,
    "The Function responsible for providing technical skills in support of IT Services and management of the IT Infrastructure. Technical Management defines the Roles of Support Groups, as well as the tools, Processes and Procedures required."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Technical Management"@en, "Technická správa"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:technické-pozorování
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A technique used in Service Improvement, Problem investigation and Availability Management. Technical support staff meet to monitor the behaviour and Performance of an IT Service and make recommendations for improvement."@en,
    "Technika užívaná ke zlepšení služby, zkoumání problémů a Správu dostupnosti. Personál technické podpory se schází a monitoruje chování a výkonnost služby IT a následně vytváří technická doporučení ke zlepšení."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Technical Observation"@en, "Technické pozorování"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:technika-brainstormingu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A technique that helps a team to generate ideas. Ideas are not reviewed during the Brainstorming session, but at a later stage. Brainstorming is often used by Problem Management to identity possible causes."@en,
    "Technika, která pomáhá týmu vymýšlet nápady. Nápady nejsou posuzovány během brainstormingové schůzky, ale později. Brainstorming je často používán Správou problémů (Problém Management) k identifikaci potenciálních příčin."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Brainstorming"@en, "Technika brainstormingu"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:teplá-záloha-warm-standby
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Synonym for Intermediate Recovery."@en, "Synonymum pro středně rychlou obnovu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Teplá záloha (Warm Standby)"@cs, "Warm Standby"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:test
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An Activity that verifies that a Configuration Item, IT Service, Process, etc. meets its Specification or agreed Requirements. See Service Validation and Testing, Acceptance."@en,
    "Činnost ověřující, že konfigurační položka, služba IT, proces apod. vyhovuje specifikaci nebo splňuje schválené požadavky. Viz Validace a testování služby, Akceptace."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Test"@cs, "Test"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:testovací-prostředí
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A controlled Environment used to Test Configuration Items, Builds, IT Services, Processes etc."@en,
    "Řízené prostředí, které se využívá k testování konfiguračních položek, sestavení, služeb IT, procesů apod.."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Test Environment"@en, "Testovací prostředí"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:transakce
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A discrete Function performed by an IT Service. For example transferring money from one bank account to another. A single Transaction may involve numerous additions, deletions and modifications of data. Either all of these complete successfully or none of them is carried out."@en,
    "Izolovaná funkce vykonávaná službou IT. Např. převod peněz z jednoho bankovního účtu na druhý. V rámci jedné transakce může vzniknout, změnit se nebo být zrušeno mnoho dat. Buďto všechny části transakce proběhnou úspěšně nebo neproběhne žádná z nich."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Transaction"@en, "Transakce"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:typ-konfigurační-položky
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Category that is used to Classify Cis. The Cl Type identifies the required Attributes and Relationships for a Configuration Record. Common Cl Types include: hardware, Document, User etc."@en,
    "Kategorie, používaná pro klasifikaci konfiguračních položek. Typ konfigurační položky identifikuje požadované atributy a vazby konfiguračního záznamu. Běžné typy jsou např. hardware, dokument, uživatel apod.."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Cl Type"@en, "Typ konfigurační položky"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:typ-nákladů
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Nejméně podrobná úroveň členění, ke které jsou vázány náklady v rozpočtování a účtování. Např. \"hardware\", \"software\", \"ubytování\", \"externí\", \"doprava”. Viz Nákladová položka, Nákladová jednotka."@cs,
    "The highest level of category to which Costs are assigned in Budgeting and Accounting. For example hardware, software, people, accommodation, external and Transfer. See Cost Element, Cost Unit."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Cost Type"@en, "Typ nákladů"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:třetí-strana
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A person, group, or Business who is not part of the Service Level Agreement for anIT Service, but is required to ensure successful delivery of that IT Service. For example a software Supplier, a hardware maintenance company, or a facilities department. Requirements for Third Parties are typically specified in Underpinning Contracts or Operational Level Agreements."@en,
    "Osoba, skupina nebo podnik, které nejsou součástí dohody o úrovni služeb IT, avšak jsou nutné k zajištění úspěšné dodávky těchto služeb. Např. dodavatel softwaru, společnost najatá na údržbu hardware nebo oddělení zabezpečující správu zařízení. Požadavky na třetí stranu jsou většinou definovány v podpůrných smlouvách (UC) nebo v dohodách o úrovni provozních služeb (OLA)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Third Party"@en, "Třetí strana"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:třetí-úroveň-podpory
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "The third level in a hierarchy of Support Groups involved in the resolution of Incidents and investigation of Problems. Each level contains more specialist skills, or has more time or other Resources."@en,
    "Třetí úroveň v hierarchii podpůrných skupin zapojených do řešení incidentů a zkoumání problémů. Každá vyšší úroveň má k dispozici specialisty s většími znalostmi nebo má více času nebo dalších zdrojů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Third-line Support"@en, "Třetí úroveň podpory"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:udržovatelnost
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A measure of how quickly and Effectively a Configuration Item or IT Service can be restored to normál working after a Failure. Maintainability is often measured and reported as MTRS. Maintainability is also used in the context of Software or IT Service Development to mean ability to be Changed or Repaired easily."@en,
    "Míra udávající, jak rychle a efektivně mohou být konfigurační položka nebo služba IT uvedeny po poruše do normálního pracovního stavu. Udržovatelnost je často měřena a vykazována jako MTRS. Udržovatelnost se v kontextu vývoje softwaru nebo služeb IT používá také ve významu schopnost být změněn nebo snadno opraven."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Maintainability"@en, "Udržovatelnost"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:událost
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A change of statě which has significance for the management of a Configuration Item or IT Service. The term Event is also used to mean an Alert or notification created by any IT Service, Configuration Item or Monitoring tool. Events typically require IT Operations personnel to take actions, and often lead to Incidents being logged."@en,
    "Změna stavu, která je významná z hlediska řízení konfigurační položky nebo služby IT. Pojem událost je také používán ve významu výstrahy nebo upozornění pocházející od služby IT, konfigurační položky nebo monitorovacího NÁSTROJ. Události obvykle vyžadují, aby pracovník provozu IT provedl nějakou činnost, a často vedou k registraci incidentu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Event"@en, "Událost"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:uvedení-do-původního-stavu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Synonym for Remediation."@en, "Synonymum pro nápravu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Back-out"@en, "Uvedení do původního stavu"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:uzavření
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "The act of changing the Status of an Incident, Problem, Change etc. to Closed."@en,
    "Změna stavu incidentu, problému, změny apod. na Uzavřený."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Closure"@en, "Uzavření"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:uzavřený
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Konečný stav životního cyklu incidentu, problému, změny apod. Ve stavu Uzavřený se neprovádějí žádné další akce."@cs,
    "The finál Status in the Lifecycle of an Incident, Problem, Change etc. When the Status is Closed, no further action is taken."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Closed"@en, "Uzavřený"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:užitečnost
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Functionality offered by a Product or Service to meet a particular need. Utility is often summarised as \"what it does\". See Service Utility."@en,
    "Funkcionalita nabízená produktem nebo službou k uspokojení konkrétní potřeby. Užitečnost je často popisována jako „co všechno to dělá\". Viz Užitečnost služby."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Utility"@en, "Užitečnost"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:užitečnost-služby
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Funkčnost služby IT z pohledu zákazníka. Hodnota služby IT z pohledu businessu je tvořena kombinací užitečnosti služby (co služba dělá) a záruky služby (jak dobře to dělá). Viz Užitečnost."@cs,
    "The Functionality of an IT Service from the Customer's perspective. The Business value of an IT Service is created by the combination of Service Utility (what the Service does) and Service Warranty (how well it does it). See Utility."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Service Utility"@en, "Užitečnost služby"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:uživatel
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A person who uses the IT Service on a day-to-day basis. Users are distinct from Customers, as some Customers do not use the IT Service directly."@en,
    "Osoba používající každodenně službu IT. Uživatelé se od zákazníků odlišují tím, že někteří zákazníci nemusí službu IT přímo užívat."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "User"@en, "Uživatel"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:v-provozu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Refers to an IT Service or Configuration Item that is being used to deliver Service to a Customer."@en,
    "Vztahuje se k službě IT nebo konfigurační položce, která je použita k poskytování služby zákazníkovi."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Live"@en, "V provozu"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:vada-chyba
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Synonym for Error."@en, "Synonymum pro Chybu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Fault"@en, "Vada/chyba"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:validace
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Aktivita zaručující, že nová nebo změněná služba IT, proces, plán či jiný výstup splňuje potřeby businessu. Validace zajistí, že požadavky businessu jsou splněny, i když se mohly změnit od doby původního návrhu. Viz Ověřování (Verifikace), Akceptace, Kvalifikace, Validace a testování služby."@cs,
    "An Activity that ensures a new or changed IT Service, Process, Pian, or other Deliverable meets the needs of the Business. Validation ensures that Business Requirements are met even though these may háve changed since the originál Design. See Verification, Acceptance, Qualification, Service Validation and Testing."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Validace"@cs, "Validation"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:validace-a-testování-služby
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Proces odpovídající za validaci a testování nové nebo měněné služby IT. Validace a testování služby zajišťuje, že služba IT odpovídá specifikaci návrhu a plní potřeby businessu."@cs,
    "The Process responsible for Validation and Testing of a new or Changed IT Service. Service Validation and Testing ensures that the IT Service matches its Design Specification and will meet the needs of the Business."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Service Validation and Testing"@en, "Validace a testování služby"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:variabilní-náklady
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Cost that depends on how much the IT Service is ušed, how many products are produced, the number and type of Users, or something else that cannot be fixed in advance. See Variable Cost Dynamics."@en,
    "Náklady závisející na tom, do jaké míry je služba IT využívána, na množství vyrobených produktů, počtu a typu uživatelů nebo na něčem, co není možno v předstihu ošetřit. Viz Dynamika variabilních nákladů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Variabilní náklady"@cs, "Variable Cost"@en .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:varianta-obnovy
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Strategy for responding to an interruption to Service. Commonly used Strategies are Do Nothing, Manual Workaround, Reciprocal Arrangement, Gradual Recovery, Intermediate Recovery, Fast Recovery, Immediate Recovery. Recovery Options may make use of dedicated facilities, or Third Party facilities shared by multiple Businesses."@en,
    "Strategie reakce na přerušení dodávky služeb. Obecně používané strategie jsou nečinnost, manuální náhradní řešení (workaround), reciproční dohoda, postupná obnova, středně rychlá obnova, rychlá obnova, okamžitá obnova. Různé varianty obnovy mohou umožňovat využití vyhrazených zařízení nebo zařízení třetích stran sdílených více subjekty."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Recovery Option"@en, "Varianta obnovy"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:verifikace-a-audit
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "The Activities responsible for ensuring that information in the CMDB is accurate and that all Configuration Items háve been identified and recorded in the CMDB. Verification includes routine checks that are part of other Processes. For example, verifying the seriál number of a desktop PC when a User logs an Incident. Audit is a periodic, formal check."@en,
    "Činnosti zajišťující, že informace v CMDB jsou přesné a že všechny konfigurační položky byly identifikovány a zaznamenány do CMDB. Verifikace zahrnuje rutinní kontroly, které jsou součástí ostatních procesů. Např. ověřování výrobního čísla desktopu, když uživatel registruje incident. Audit je periodická formální kontrola."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Verification and Audit"@en, "Verifikace a audit"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:verze
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Version is used to identity a specific Baseline of a Configuration Item. Versions typically use a naming convention that enables the sequence or dáte of each Baseline to be identified. For example Payroll Application Version 3 contains updated functionality from Version 2."@en,
    "Používá se k identifikaci specifického výchozího stavu konfigurační položky. Verze obvykle používají jmenné konvence umožňující identifikaci posloupnosti nebo datování každého výchozího stavu. Např. Verze 3 aplikace Mzdy obsahuje aktualizovanou funkčnost z verze 2."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Version"@en, "Verze"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:vize
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A description of what the Organisationintends to become in the future. A Vision is created by senior management and is used to help influence Culture and StrategicPlanning."@en,
    "Popis budoucích záměrů organizace. Je vytvářena vysokým managementem a používá se k ovlivnění firemní kultury a strategických plánů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Vision"@en, "Vize"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:vlastník-procesu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Role responsible for ensuring that a Process is Fit for Purpose. The Process Owner’s responsibilities include sponsorship, Design, Change Managementand continual improvement of the Processand its Metrics. This Role is often assigned to the same person who carries out the Process ManagerRole, but the two Rolesmay be separate in larger Organisations."@en,
    "Role odpovídající za splnění účelu procesu. Odpovědnostmi vlastníka procesu jsou sponzorování, návrh a řízení změn procesu a průběžné zlepšování procesu a jeho metrik. Role je často přiřazena tomu, kdo zastává roli procesního manažera, avšak tyto role mohou být u větších organizací odděleny."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Process Owner"@en, "Vlastník procesu"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:vlastník-služby
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Rolewhich is accountable for the delivery of a specific IT Service."@en,
    "Role zodpovědná za dodávku konkrétní služby IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Service Owner"@en, "Vlastník služby"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:vnější-zákazník
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Customer who works for a different Business to the IT Service Provider.  See External Service Provider, Internal Customer."@en,
    "Zákazník, který není součástí stejné organizace jako poskytovatel IT služeb. Viz Externí poskytovatel služeb, Interní zákazník."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "External Customer"@en, "Vnější zákazník"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:volání
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A telephone call to the Service Desk from a User. A Call could result in an Incident or a Service Request being logged."@en,
    "Telefonické volání uživatele na Service Desk. Volání může vyústit v registraci incidentu nebo požadavku.na službu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Call"@en, "Volání"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:vrácení-služby-do-původního-stavu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "See Restore."@en, "Viz Obnovení služby do provozního stavu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Restoration of Service"@en, "Vrácení služby do původního stavu"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:vykazování-služeb-reporting-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Proces odpovědný za tvorbu výkazů o výkonech, trendech a jejich porovnání s úrovní služeb. Formát, obsah a frekvence výkazů by měly být dohodnuty se zákazníkem."@cs,
    "The Process responsible for producing and delivering reports of achievement and trends against Service Levels. Service Reporting should agree the formát, content and frequency of reports with Customers."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Service Reporting"@en, "Vykazování služeb/reporting služeb"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:vysoká-dostupnost
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An approach or Design that minimises or hides the effects of Configuration Item Failure on the Users of an IT Service. High Availability Solutions are Designed to achieve an agreed level of Availability and make use of techniques such as Fault Tolerance, Resilience and fast Recovery to reduce the number of Incidents, and the Impact of Incidents."@en,
    "Přístup nebo návrh, který minimalizuje nebo potlačuje důsledky poruchy konfigurační položky na uživatele služby IT. Řešení s vysokou dostupností jsou navrhována pro dosažení dohodnuté úrovně dostupnosti; pro snížení počtu a dopadu incidentů využívají technik jako Odolnost proti poruchám, Odolnost a Rychlá obnova."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "High Availability"@en, "Vysoká dostupnost"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:využití-vnitřních-zdrojů-insourcing
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Using an Internal Service Provider to manage IT Services. See Service Sourcing, Type I Service Provider, Type II Service Provider."@en,
    "Využití interního poskytovatele služeb pro správu služeb IT. Viz Zajištění zdrojů služeb, Poskytovatel služeb prvního typu, Poskytovatel služeb druhého typu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Internal Sourcing"@en, "Využití vnitřních zdrojů (insourcing)"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:vyvolání
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Initiation of the steps defined in a pian. For example initiating the IT Service Continuity Pian for one or more IT Services."@en,
    "Zahájení kroků definovaných plánem. Např. spuštění plánu kontinuity služeb IT pro jednu nebo více služeb IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Invocation"@en, "Vyvolání"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:vyřešení
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Action taken to repair the Root Cause of an Incident or Problem, or to implement a Workaround. In ISO/IEC 20000, Resolution Processes is the Process group that includes Incident and Problem Management."@en,
    "Činnost vykonávaná za účelem odstranění primární příčiny incidentu nebo problému nebo za účelem aplikace náhradního řešení (workaroundu). V ISO/IEC 20000 jsou procesy vyřešení skupinou procesů, které zahrnují Správu incidentů a problémů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Resolution"@en, "Vyřešení"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:vzorek-obchodní-činnosti
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Workload profile of one or more Business Activities. Patterns of Business Activity are used to help the IT Service Provider understand and pian for different levels of Business Activity. See User Profile."@en,
    "Profil pracovního vytížení jedné nebo více podnikových činností. Vzorky podnikových činností pomáhají poskytovateli služby IT porozumět a plánovat pro různé úrovně podnikových činností. Viz Profil uživatele (UP)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Pattern of Business Activity"@en, "Vzorek obchodní činnosti"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:vztah-vazba
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A connection or interaction between two people orthings. In Business Relationship Management it is the interaction between the IT Service Provider and the Business. In Configuration Management it is a link between two Configuration Items that identifies a dependency or connection between them. For example Applications may be linked to the Servers they run on, IT Services háve many links to all the Cis that contribute to them."@en,
    "Spojení nebo vzájemné působení mezi dvěma lidmi nebo věcmi. Ve Správě vztahů s businessem dochází k vzájemnému působení mezi poskytovatelem služeb IT a businessem. V rámci Správy konfigurací je to vazba mezi konfiguračními položkami, která určuje závislost mezi nimi nebo jejich propojení. Například aplikace může být spojena se serverem, na kterém běží, služby IT mají mnoho vazeb na všechny konfigurační položky, které služby IT podporují."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Relationship"@en, "Vztah/vazba"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:výchozí-stav
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition """A Benchmark used as a reference point.
For example:
• An ITSM Baseline can be used as a starting point to measure the effect of a Service Improvement Plan
• A Performance Baseline can be used to measure changes in Performance over the lifetime of an IT Service
• A Configuration Management Baseline can be used to enable the IT Infrastructure to be restored to a known Configuration if a Change or Release fails"""@en,
    """Referenční bod srovnávacího testu (benchmark), který je používán jako referenční hodnota.
Například:
• Výchozí stav ITSM lze využít jako a počáteční bod pro měření efektu Plánu na zlepšení služeb.
• Výchozí stav výkonnosti lze využít k měření změn výkonu v průběhu životního cyklu služby IT.
• Výchozí stav Správy konfigurací (Configuration Management) můžeme použít pro obnovení infrastruktury IT do známé konfigurace, pokud se nezdaří změna nebo release."""@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Baseline"@en, "Výchozí stav"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:výchozí-stav-konfigurace
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Baseline of a Configuration that has been formally agreed and is managed through the Change Management process. A Configuration Baseline is used as a basis forfuture Builds, Releases and Changes."@en,
    "Výchozí stav konfigurace, který byl formálně schválen a je řízen procesem Správy změn. Výchozí stav konfigurace se používá jako základ pro budoucí sestavení, releasy a změny."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Configuration Baseline"@en, "Výchozí stav konfigurace"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:výkonnost
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A measure of what is achieved or delivered by a System, person, team, Process, or IT Service."@en,
    "Měřítko výstupu dosaženého systémem, jednotlivcem, týmem, procesem nebo službou IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Performance"@en, "Výkonnost"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:výpadek---odstávka
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Období, kdy konfigurační položka (KP) nebo služba IT není během dohodnuté provozní doby dostupná. Dostupnost služby IT je často kalkulována z dohodnuté provozní doby služby a odstávky."@cs,
    "The time when a Configuration Item or IT Service is not Available during its Agreed Service Time. The Availability of an IT Service is often calculated from Agreed Service Time and Downtime."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Downtime"@en, "Výpadek / odstávka"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:výstraha
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A warning that a threshold has been reached, something has changed, or a Failure has occurred. Alerts are often created and managed by System Management tools and are managed by the Event Management Process."@en,
    "Varování, že byla dosažena nastavená prahová hodnota, něco se změnilo nebo se vyskytla porucha. Výstraha je často vytvořena a spravována nástroji Správy systémů a je řízena procesem Správy událostí."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Alert"@en, "Výstraha"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:výstup
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "The result of carrying out an Activity; following a Process; delivering an IT Service etc. The term Outcome is used to refer to intended results, as well as to actual results. See Objective."@en,
    "Výsledek prováděné činnosti, procesu nebo dodávky služby IT, atd. Termín výstup je používán jak ve smyslu zamýšleného výsledku, tak i ve smyslu skutečného výsledku. Viz Cíl."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Outcome"@en, "Výstup"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:vývoj
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Proces odpovídající za vytváření nebo úpravu služby IT nebo aplikace. Používá se i pro označení role nebo skupiny, která vývoj provádí."@cs,
    "The Process responsible for creating or modifying an IT Service or Application. Also used to mean the Role or group that carries out Development work."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Development"@en, "Vývoj"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:vývojové-prostředí
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An Environment used to create or modify IT Services or Applications. Development Environments are not typically subjected to the same degree of control as Test Environments or Live Environments. See Development."@en,
    "Prostředí používané pro vytváření nebo úpravu služby IT nebo aplikace. Vývojové prostředí typicky není řízeno tak přísně jako prostředí testovací nebo provozní. Viz Vývoj."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Development Environment"@en, "Vývojové prostředí"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:zainteresovaná-strana
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "All people who háve an interest in an Organisation, Project, IT Service etc. Stakeholders may be interested in the Activities, targets, Resources, or Deliverables. Stakeholders may include Customers, Partners, employees, shareholders, owners, etc. See RACI."@en,
    "Všichni, kteří mají nějaký zájem na organizaci, projektu, službě IT atd. Zainteresované strany mohou mít zájem na činnostech, cílech, zdrojích nebo dodávkách. Zainteresovanými stranami mohou být zákazníci, partneři, zaměstnanci, akcionáři, vlastníci atd.. Viz RACI."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Stakeholder"@en, "Zainteresovaná strana"@cs;
  skos:scopeNote "Synonymum: Zainteresovaný"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:zajištění-kvality
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Proces odpovídající za zajištění zamýšlené hodnoty kvality produktu, služby nebo procesu."@cs,
    "The Process responsible for ensuring that the Quality of a product, Service or Process will provide its intended Value."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Quality Assurance"@en, "Zajištění kvality"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:zajištění-zdrojů-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition """Strategie a přístup k rozhodování, zda zabezpečit službu interně nebo svěřit její poskytování externímu poskytovateli služeb. Zajištění zdroje služby také znamená realizaci této strategie. Zajištění zdroje služby zahrnuje:
• využití vnitřních zdrojů - interní nebo sdílené služby s využitím poskytovatele služeb prvního nebo druhého typu,
• využití tradičních zdrojů - plné užívání externích zdrojů (outsourcing) s využitím poskytovatele služeb třetího typu,
• využití více dodavatelů - primární (hlavní) dodavatel, konsorcium nebo selektivní outsourcing využitím poskytovatele služeb třetího typu."""@cs,
    """The Strategy and approach for deciding whether to provide a Service internally or to Outsource it to an External Service Provider. Service Sourcing also means the execution of this Strategy. Service Sourcing includes:
• Internal Sourcing - Internal or Shared Services using Type 1 orType II Service Providers.
• Traditional Sourcing - Full Service Outsourcing using a Type lil Service Provider.
• Multivendor Sourcing - Prime, Consortium or Selective Outsourcing using Type lil Service Providers."""@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Service Sourcing"@en, "Zajištění zdrojů služeb"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:zdroj
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A generic term that indudes IT Infrastructure, people, money or anything else that might help to deliver an IT Service. Resources are considered to be Assets of an Organisation. See Capability, Service Asset."@en,
    "Obecný termín zahrnující IT infrastrukturu, osoby, peníze nebo cokoli, co umožňuje poskytování IT služby. Za zdroje jsou považovány aktiva organizace. Viz Způsobilost, Aktiva služby."@cs,
    "See Service Sourcing."@en, "Viz Zajištění zdrojů služeb."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Resource"@en, "Source"@en, "Zdroj"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:ziskové-středisko
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Business Unit which charges for Services provided. A Profit Centre can be created with the objective of making a profit, recovering Costs, or running at a loss. An IT Service Provider can be run as a Cost Centre or a Profit Centre."@en,
    "Podniková jednotka, která účtuje poplatky za poskytované služby. Ziskové středisko může být vytvořeno za účelem tvorby zisku, pokrytí nákladů nebo provozu ve ztrátě. Poskytovatel služeb IT může být provozován jako nákladové nebo ziskové středisko."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Profit Centre"@en, "Ziskové středisko"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:změna
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Přidání, modifikace nebo odstranění čehokoliv, co by mohlo mít vliv na služby IT. Rozsah by měl zahrnovat všechny služby IT, konfigurační položky, procesy, dokumentaci atd.."@cs,
    "The addition, modification or removal of anything that could háve an effect on IT Services. The Scope should include all IT Services, Configuration Items, Processes, Documentation etc."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Change"@en, "Změna"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:změnové-okno
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A regular, agreed time when Changes or Releases may be implemented with minimal impact on Services. Change Windows are usually documented in SLAs."@en,
    "Pravidelný dohodnutý čas, ve kterém mohou být změny a releasy implementovány s minimálním dopadem na služby. Změnová okna jsou obvykle uvedena v SLA."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Change Window"@en, "Změnové okno"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:změnový-model
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A repeatable way of dealing with a particular Category of Change. A Change Model defines specific pre-defined steps that will be followed for a Change of this Category. Change Models may be very simple, with no requirement for approval (e.g. Password Reset) or may be very complex with many steps that require approval (e.g. major software Release). See Standard Change, Change Advisory Board."@en,
    "Opakovatelný způsob zacházení s určitou kategorií změny. Změnový model předepisuje specifické předdefinované kroky, které se budou provádět při změnách zařazených do této kategorie. Změnový model může být velice jednoduchý, bez požadavků na schválení (např. znovunastavení hesla), nebo naopak velmi složitý, s mnoha kroky vyžadujícími schválení (např. větší release softwaru). Viz Standardní změna, Poradní výbor pro změny."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Change Model"@en, "Změnový model"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:změnový-požadavek
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Synonym for Request for Change."@en, "Viz Požadavek na změnu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Change Request"@en, "Změnový požadavek"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:znalostní-báze
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A logical database containing the data used by the Service Knowledge Management System."@en,
    "Logická databáze obsahující data používaná systémem správy znalostí o službách."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Knowledge Base"@en, "Znalostní báze"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:známá-chyba
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Problem that has a documented Root Cause and a Workaround. Known Errors are created and managed throughout their Lifecycle by Problem Management. Known Errors may also be identified by Development or Suppliers."@en,
    "Problém, který má popsánu primární příčinu a náhradní řešení. Známé chyby jsou evidovány a spravovány během celého životního cyklu v rámci Správy problémů. Známé chyby mohou být identifikovány také vývojem nebo dodavateli."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Known Error"@en, "Známá chyba"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:zpoplatnění
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Requiring payment for IT Services. Charging for IT Services is optional, and many Organisations choose to treat their IT Service Provider as a Cost Centre."@en,
    "Vyžadování plateb za služby IT. Zpoplatnění služeb IT je volitelné, mnohé organizace se rozhodly považovat poskytovatele služeb IT za nákladové středisko."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Charging"@en, "Zpoplatnění"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:zpráva-o-výjimkách
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Document containing details of one or more KPIs or other important targets that háve exceeded defined Thresholds. Examples include SLA targets being missed or about to be missed, and a Performance Metric indicating a potential Capacity problem."@en,
    "Dokument obsahující detaily jednoho nebo více klíčových ukazatelů výkonnosti (KPI) nebo dalších důležitých cílů, které překročily stanovené prahové hodnoty. Příkladem mohou být cíle SLA, které v současnosti nejsou plněny nebo mají tendenci nebýt plněny, a výkonnostní metriky indikující potenciální kapacitní problémy."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Exception Report"@en, "Zpráva o výjimkách"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:způsob-řízení
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "An approach to the management of IT Services, Processes, Functions, Assets etc. There can be several different Control Perspectives on the same IT Service, Process etc., allowing different individuals or teams to focus on what is important and relevant to their specific Role. Example Control Perspectives include Reactive and Proactive management within IT Operations, or a Lifecycle view for an Application Project team."@en,
    "Přístup k řízení služeb IT, procesů, funkcí, aktivům atd. K jedné službě IT nebo procesu může existovat několik různých způsobů řízení, což umožňuje různým týmům i jednotlivcům zaměřit se na to, co je důležité a podstatné pro jejich konkrétní role. Příkladem způsobu řízení může být reaktivní a proaktivní řízení provozu IT nebo pohled z hlediska životního cyklu pro aplikační projektový tým."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Control perspective"@en, "Způsob řízení"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:způsobilost
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Schopnost organizace, člověka, procesu, aplikace, konfigurační položky nebo služby IT vykonávat činnost. Způsobilost je nehmotné aktivum organizace. Viz Zdroj."@cs,
    "The ability of an Organisation, person, Process, Application, Configuration Item or IT Service to carry out an Activity. Capabilities are intangible Assets of an Organisation. See Resource."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Capability"@en, "Způsobilost"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:zralost-vyspělost
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A measure of the Reliability, Efficiency and Effectiveness of a Process, Function, Organisation etc. The most mature Processes and Functions are formally aligned to Business Objectives and Strategy, and are supported by a framework for continual improvement."@en,
    "Měřítko spolehlivosti, hospodárnosti a efektivity procesu, funkce, organizace apod.. Nejvyspělejší procesy a funkce jsou formálně sladěny s podnikovými cíli a strategií a jsou předmětem kontinuálního zlepšování."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Maturity"@en, "Zralost (vyspělost)"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:zralostní-model-způsobilosti
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Model procesní způsobilosti pro software (známý jako CMM a SW-CMM) je model používaný pro identifikaci nejlepších praktik, aby se zlepšila zralost procesu. CMM byl vyvinut institutem Software Engineering Institute (SEI) na Univerzitě Carnegie Mellon. V roce 2000 byl model SW-CMM aktualizován -vznikl CMMI® (Capability Maturity Model Integration - Integrovaný zralostní model způsobilosti). SEI model SW-CMM, jeho hodnotící metody ani výukové materiály dále neudržuje."@cs,
    "The Capability Maturity Model for Software (also known as the CMM and SW-CMM) is a model used to identify Best Practices to help increase Process Maturity. CMM was developed at the Software Engineering Institute (SEI) of Carnegie Mellon University. In 2000, the SW-CMM was upgraded to CMMI® (Capability Maturity Model Integration). The SEI no longer maintains the SW-CMM model, its associated appraisal methods, or training materials."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Capability Maturity Model"@en, "Zralostní model způsobilosti"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:zranitelnost
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A weakness that could be exploited by a Threat. For example an open firewall port, a password that is never changed, or a flammable carpet. A missing Control is also considered to be a Vulnerability."@en,
    "Slabina, která může být zneužita hrozbou. Např. otevřený port na firewallu, heslo, které nebylo nikdy změněno, nebo hořlavý koberec. Chybějící kontrolní mechanismus je také považován za zranitelnost."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Vulnerability"@en, "Zranitelnost"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:zákazník
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Někdo, kdo kupuje zboží nebo služby. Zákazník poskytovatele služeb IT je osoba nebo skupina, která definuje cíle úrovně služeb a schvaluje je. Pojem Zákazník bývá někdy neformálně užíván ve smyslu Uživatel, např. \"zákaznicky zaměřená organizace\"."@cs,
    "Someone who buys goods or Services. The Customer of an IT Service Provider is the person or group who defines and agrees the Service Level Targets. The term Customers is also sometimes informally used to mean Users, for example \"this is a Customer focussed Organisation\"."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Customer"@en, "Zákazník"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:zákazník-byznysu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A recipient of a product or a Service from the Business. For example if the Business is a car manufacturer then the Business Customer is someone who buys a car."@en,
    "Příjemce produktu nebo služby dodávané businessem. Např. pokud je businessem výroba automobilů, pak zákazník businessu je ten, kdo kupuje auto."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Business Customer"@en, "Zákazník byznysu"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:záloha
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Copying data to protect against loss of Integrity or Availability of the originál."@en,
    "Kopírování dat za účelem ochrany proti ztrátě integrity nebo dostupnosti originálních dat."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Backup"@en, "Záloha"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:záložní--záloha
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Používá se v souvislosti se zdroji, které nejsou přímo nutné k dodávce provozních služeb IT, ale jsou k dispozici pro podporu plánu kontinuity služby IT. Např. pro podporu horké zálohy, teplé zálohy nebo studené zálohy se může udržovat záložní datové centrum."@cs,
    "used to refer to Resources that are not required to deliver the Live IT Services, but are available to support IT Service Continuity Plans. For example a Standby data centre may be maintained to support Hot Standby, Warm Standby or Cold Standby arrangements."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Standby"@en, "Záložní/ Záloha"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:záruka
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A promise or guarantee that a product or Service will meet its agreed Requirements. See Service Validation and Testing, Service Warranty."@en,
    "Závazek či garance toho, že produkt nebo služba splní dohodnuté požadavky. Viz Validace a testování služby, Záruka služby."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Warranty"@en, "Záruka"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:záruka-služby
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Assurance that an IT Service will meet agreed Requirements. This may be a formal Agreement such as a Service Level Agreement or Contract, or may be a marketing message or brand image. The Business value of an IT Service is created by the combination of Service Utility (what the Service does) and Service Warranty (how well it does it). See Warranty."@en,
    "Zajištění stavu, že služba IT splňuje dohodnuté požadavky. Může to být formální dohoda, jako např. dohoda o úrovni služeb nebo smlouva, případně marketingové sdělení nebo image značky. Hodnota služby IT z pohledu businessu je tvořena kombinací užitečnosti služby (co služba dělá) a záruky služby (jak kvalitně to dělá). Viz Záruka."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Service Warranty"@en, "Záruka služby"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:zásobník-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A database or structured Document listing all IT Services that are under consideration or Development, but are not yet available to Customers. The Service Pipeline provides a Business view of possible future IT Services and is part of the Service Portfolio which is not normally published to Customers."@en,
    "Databáze nebo strukturovaný dokument zahrnující všechny služby IT, které jsou předmětem úvah nebo vývoje, ale ještě nejsou dostupné zákazníkovi. Poskytuje náhled na možné budoucí služby IT a je tou částí portfolia služeb, která obvykle není zveřejňována zákazníkům."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Service Pipeline"@en, "Zásobník služeb"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:závažný-incident
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "(Service Operation)) Incident s nejvyšší kategorií dopadu. Následkem závažného incidentu je významné narušení businessu."@cs,
    "The highest Category of Impact for an Incident. A Major Incident results in significant disruption to the Business."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Major Incident"@en, "Závažný incident"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:závislost
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Přímá nebo nepřímá závislost jednoho procesu nebo činnosti na jiném nebo jiné."@cs,
    "The direct or indirect reliance of one Process or Activity upon another."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Dependency"@en, "Závislost"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:závislé-metriky
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A set of related Metrics, in which improvements to one Metric háve a negative effect on another. Tension Metrics are designed to ensure that an appropriate balance is achieved."@en,
    "Množina souvisejících metrik, kde zlepšení jedné metriky vede ke zhoršení druhé. Závislé metriky jsou navrženy tak, aby bylo dosaženo přiměřené rovnováhy."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Tension Metrics"@en, "Závislé metriky"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:záznam
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Document containing the results or other output from a Process or Activity. Records are evidence of the fact that an Activity took plače and may be páper or electronic. For example, an Audit report, an Incident Record, or the minutes of a meeting."@en,
    "Dokument obsahující výsledky nebo jiné výstupy procesu nebo činnosti. Záznam je důkazem, že činnost skutečně byla provedena, může mít papírovou nebo elektronickou podobu. Například zpráva z auditu, záznam incidentu nebo zápis z jednání."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Record"@en, "Záznam"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:záznam-incidentu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Record containing the details of an Incident. Each Incident record documents the Lifecycle of a single Incident."@en,
    "Záznam obsahující detaily popisující incident. Každý záznam incidentu dokumentuje životní cyklus jednoho incidentu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Incident Record"@en, "Záznam incidentu"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:záznam-o-změně
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Record containing the details of a Change. Each Change Record documents the Lifecyde of a single Change. A Change Record is created for every Request for Change that is received, even those that are subsequently rejected. Change Records should reference the Configuration Items that are affected by the Change. Change Records are stored in the Configuration Management System."@en,
    "Záznam obsahující detaily o změně. Každý záznam o změně dokumentuje životní cyklus jednotlivé změny. Záznam o změně se vytváří pro každý požadavek na změnu, který se objeví, i když může být následně zamítnut. Záznam o změně by se měl odkazovat na konfigurační položky, které jsou změnou dotčeny. Záznamy o změnách jsou uloženy v Systému správy konfigurací."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Change Record"@en, "Záznam o změně"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:záznam-problému
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Record containing the details of a Problem. Each Problem Record documents the Lifecycle of a single Problem."@en,
    "Záznam obsahující detaily o problému. Každý záznam problému dokumentuje celý životní cyklus konkrétního problému."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Problem Record"@en, "Záznam problému"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:záznam-releasu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Record in the CMDB that defines the content of a Release. A Release Record has Relationships with all Configuration Items that are affected by the Release."@en,
    "Záznam v konfigurační databázi, který definuje obsah releasu. Záznam releasu má vazbu ke všem konfiguračním položkám, které jsou releasem ovlivněny."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Release Record"@en, "Záznam releasu"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:záznam-známé-chyby
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Record containing the details of a Known Error. Each Known Error Record documents the Lifecycle of a Known Error, including the Status, Root Cause and Workaround. In some implementations a Known Error is documented using additional fields in a Problem Record."@en,
    "Záznam obsahující detaily známé chyby. Každý záznam dokumentuje životní cyklus známé chyby včetně stavu, primární příčiny a náhradního řešení (workaround). Někdy je v praxi známá chyba popsána v přídavných polích v záznamu problému."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Known Error Record"@en, "Záznam známé chyby"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:úroveň-služby
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Measured and reported achievement against one or more Service Level Targets. The term Service Level is sometimes used informally to mean Service Level Target."@en,
    "Měřený a vykazovaný výkon vůči jednomu nebo více cílům úrovní služeb (Service Level Targets). Úroveň služby je někdy používána jako neformální termín, jímž se míní Cíl úrovně služby."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Service Level"@en, "Úroveň služby"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:úroveň-zralosti
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A named level in a Maturity model such as the Carnegie Mellon Capability Maturity Model Integration."@en,
    "Pojmenovaná úroveň v modelu zralosti jako je Carnegie Mellon Capability Maturity Model Integration."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Maturity Level"@en, "Úroveň zralosti"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:úspory-ze-sortimentu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Snížení nákladů, které jsou alokovány na službu IT dodatečným využitím stávajících aktiv. Jedná se například o dodávku nové služby IT při využití stávající infrastruktury IT. Viz Množstevní úspory ."@cs,
    "The reduction in Cost that is allocated to an IT Service by using an existing Asset for an additional purpose. For example delivering a new IT Service from existing IT Infrastructure. See Economies of Scale."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Economies of scope"@en, "Úspory ze sortimentu"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:účtování-účetnictví
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Proces odpovídající za identifikaci aktuálních nákladů spojených s dodáním služeb IT, jejich porovnání s rozpočtovanými náklady a řízení odchylek od rozpočtu."@cs,
    "The Process responsible for identifying actual Costs of delivering IT Services, comparing these with budgeted costs, and managing variance from the Budget."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Accounting"@en, "Účtování/účetnictví"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:úřad-pro-informace-o-veřejném-sektoru
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "OPSI license the Crown Copyright materiál used in the ITIL publications. They are a UK Government department who provide Online access to UK legislation, license the re-use of Crown copyright materiál, manage the Information Fair Trader Scheme, maintain the Governmenťs Information Asset Register and provide advice and guidance on official publishing and Crown copyright."@en,
    "OPSI uděluje povolení vládním materiálům, používaným v publikacích ITIL. Je to britská vládní organizace, která poskytuje Online přístup k britské legislativě, uděluje povolení k znovupoužití vládních materiálů, udržuje Information Fair Trader Scheme (kodex spravedlivého poskytování informací), udržuje Governmenťs Information Asset Register (inventární kniha vládních informací), poskytuje poradenství v oblasti oficiálního publikování a britského autorského práva."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Office of Public Sector Information"@en, "Úřad pro informace o veřejném sektoru"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:řada-služeb
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A Core Service or Supporting Service that has multiple Service Level Packages. A line of Service is managed by a Product Manager and each Service Level Package is designed to support a particular market segment."@en,
    "Hlavní nebo podpůrná služba mající více balíčků úrovní služeb. Řada služeb je spravována produktovým manažerem a každý balíček úrovně služeb je navržen k podpoře určitého segmentu trhu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Line of Service"@en, "Řada služeb"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:ředitelství-it
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Senior Management within a Service Provider, charged with developing and delivering IT Services. Most commonly used in UK Government departments."@en,
    "Vyšší vedení poskytovatele služeb, odpovědné za vývoj a dodávku IT služeb. Většinou užíváno v britských řídících strukturách vládních organizací."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "IT Directorate"@en, "Ředitelství IT"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:řídicí-komise-it
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A formal group that is responsible for ensuring that Business and IT Service Provider Strategies and Plans are dosely aligned. An IT Steering Group includes senior representatives from the Business and the IT Service Provider."@en,
    "Formálně ustavená skupina odpovědná za shodu strategií a plánů mezi businessem a poskytovatelem služeb IT. Řídící komise IT sdružuje zástupce vyššího vedení z obou oblastí."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "IT Steering Group"@en, "Řídicí komise IT"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:řídící-panel
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "A graphical representation of overall IT Service Performance and Availability. Dashboard images may be updated in real-time, and can also be included in management reports and web pages. Dashboards can be used to support Service Level Management, Event Management or Incident Diagnosis."@en,
    "Grafická reprezentace celkové výkonnosti služeb IT a dostupnosti. Obrázky (indikace) na řídícím panelu mohou být aktualizovány v reálném čase a mohou být také součástí manažerských sestav a webových stránek. Řídící panel může být využit pro podporu Správy úrovní služeb, Správy událostí a diagnostiky incidentů."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Dashboard"@en, "Řídící panel"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:řídící-procesy
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Skupina procesů normy ISO/IEC 20000, která zahrnuje Správu změn a Správu konfigurací."@cs,
    "The ISO/IEC 20000 Process group that includes Change Management and Configuration Management."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Control Processes"@en, "Řídící procesy"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:řízení-konfigurací
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "The Activity responsible for ensuring that adding, modifying or removing a Cl is properly managed, for example by submitting a Request for Change or Service Request."@en,
    "Činnost zodpovědná za to, že přidání, změna a odstranění konfigurační položky jsou provedeny správně, např. podáním požadavku na změnu nebo požadavkem na službu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Configuration Control"@en, "Řízení konfigurací"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:řízení-procesu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "The Activity of planning and regulating a Process, with the Objective of performing the Process in an Effective, Efficient, and consistent manner."@en,
    "Činnost plánování a usměrňování procesu v souladu s cíli zahrnujícími hlediska efektivnosti, hospodárnosti a konzistence."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Process Control"@en, "Řízení procesu"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:řízení-provozu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Synonym for IT Operations Control."@en, "Synonymum pro řízení provozu IT."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Operations Control"@en, "Řízení provozu"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:řízení-provozu-it
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Funkce odpovědná za monitorování a řízení služeb IT a infrastruktury IT. Viz Operační centrum."@cs,
    "The Function responsible for Monitoring and Control of the IT Services and IT Infrastructure. See Operations Bridge."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "IT Operations Control"@en, "Řízení provozu IT"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:škálovatelnost
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition "Schopnost služby IT, procesu, konfigurační položky atd. plnit dohodnutou funkci, když se změní rozsah a pracovní zátěž."@cs,
    "The ability of an IT Service, Process, Configuration Item etc. to perform its agreed Function when the Workload or Scope changes."@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Scalability"@en, "Škálovatelnost"@cs .

g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os-pojem:životní-cyklus
  a skos:Concept;
  dcterms:source "v2.0, 2008";
  skos:definition """Různé fáze existence služby IT, konfigurační položky, incidentu, problému, změny atd. Životní cyklus definuje kategorie stavů a dovolené přechody mezi stavy. Například:
• životní cyklus aplikace zahrnuje požadavky, návrh, sestavení, nasazení, provoz, optimalizaci atd.,
• rozšířený životní cyklus incidentu zahrnuje detekci, reakci, diagnózu, opravu, zotavení, obnovení,
• životní cyklus serveru může zahrnovat stavy objednán, přijat, testován, v provozu, zlikvidován atd."""@cs,
    """The various stages in the life of an IT Service, Configuration Item, Incident, Problem, Change etc. The Lifecycle defines the Categories for Status and the Status transitions that are permitted. For example:
• The Lifecycle of an Application indudes Requirements, Design, Build, Deploy, Operáte, Optimise.
• The Expanded Incident Lifecycle includes Detect, Respond, Diagnose, Repair, Recover, Restore.
• The lifecycle of a Server may include: Ordered, Received, In Test, Live, Disposed etc."""@en;
  skos:inScheme g-sgov-itil-v3---slovníček-termínů-definic-a-zkratek-itsmf-czech-republic-os:glosář;
  skos:prefLabel "Lifecyde"@en, "Životní cyklus"@cs .
