@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix bibo: <http://purl.org/ontology/bibo/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix l-sgov-sbírka-528-2006: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/528/2006/> .
@prefix l-sgov-sbírka-528-2006-pojem: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/528/2006/pojem/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-platnost-od-data a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Datum zápisu ISVS v rámci IS o ISVS nebo datum změny ISVS v rámci IS o ISVS."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-528-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Má platnost od data"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2020-07-28";
  dcterms:title "Slovník vyhlášky č. 528/2006 Sb. o informačním systému o informačních systémech veřejné správy - glosář"@cs;
  bibo:status "Specification"@en, "Specifikace"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "l-sgov-sbírka-528-2006-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/528/2006/pojem/";
  owl:versionIRI <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/528/2006/glosář/verze/0.0.1>;
  skos:hasTopConcept l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:certifikace, l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:kategorie-informačních-systémů-veřejné-správy,
    l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-celkové-náklady, l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-certifikaci,
    l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-charakteristiku, l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-datum-certifikace,
    l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-datum-zápisu, l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-email-pro-informace,
    l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-email-provozovatele, l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-email-správce,
    l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-identifikátor, l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-komentář,
    l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-legislativní-rámec, l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-název,
    l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-název-subsystému, l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-platnost-do-data,
    l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-platnost-od-data, l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-poznámku-k-nákladům,
    l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-roční-náklady, l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-subsystém,
    l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-typ-certifikace, l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-url-dokumentace-webové-aplikace,
    l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-url-webové-aplikace, l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-verzi,
    l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:spadá-do-kategorie, l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:subsystém,
    l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:typ-certifikace .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-url-webové-aplikace a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "URL adresa, kde je dostupná webová aplikace. Pro jeden ISVS může být uvedeno více webových aplikací."@cs;
  skos:hiddenLabel "webová aplikace"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-528-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Má URL webové aplikace"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:certifikace a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Např. informační audit ISVS, hodnocení bezpečnosti, certifikace, akreditace apod., kterými je ověřována například bezpečnost, nebo jiná speciální opatření, která mají vztah k provozu ISVS"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-528-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Certifikace"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-datum-certifikace a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Datum provedení certifikace ISVS."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-528-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Má datum certifikace"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-datum-zápisu a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Datum zápisu ISVS. Odpovídá datu jeho prvního zveřejnění v IS o ISVS."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-528-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Má datum zápisu"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-poznámku-k-nákladům a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Tato položka může obsahovat další poznámku správce ISVS k metodě výpočtu odhadů finanční náročnosti, případně k rozsáhlosti ISVS (počet záznamů vedených v ISVS nebo počet uživatelů). Tyto informace slouží pro lepší porovnatelnost nákladů na podobné ISVS"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-528-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Má poznámku k nákladům"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:spadá-do-kategorie a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:definition "Označení kategorie, do které daný ISVS spadá (kategorie pro oblasti použití ISVS)."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-528-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Spadá do kategorie"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:kategorie-informačních-systémů-veřejné-správy a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Kategorie pro oblasti použití ISVS."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-528-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Kategorie informačních systémů veřejné správy"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-typ-certifikace a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-528-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Má typ certifikace"@cs;
  skos:scopeNote "Má typ certifikace informačního systému"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:typ-certifikace a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Typ certifikace - např. informační audit ISVS, hodnocení bezpečnosti, certifikace, akreditace apod., kterými je ověřována například bezpečnost, nebo jiná speciální opatření, která mají vztah k provozu ISVS."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-528-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Typ certifikace"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-legislativní-rámec a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:definition "Právní předpis, který upravuje správu, popřípadě provozování a náležitosti ISVS, nebo agendu, pro jejíž výkon je ISVS vytvořen. Pro jeden ISVS může být uvedeno více právních předpisů."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-528-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Má legislativní rámec"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-název a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Název ISVS, který používá správce daného systému."@cs;
  skos:hiddenLabel "název"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-528-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Má název"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-url-dokumentace-webové-aplikace a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "URL adresa, na které je dostupná uživatelská dokumentace webové aplikace."@cs;
  skos:hiddenLabel "dokumentace webové aplikace"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-528-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Má URL dokumentace webové aplikace"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-název-subsystému a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Krátký popis implementovaného subsystému."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-528-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Má název subsystému"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:subsystém a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu>;
  skos:definition "Subsystém ISVS. Jeden ISVS může obsahovat více subsystémů."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-528-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Subsystém"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-email-správce a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Kontaktní e-mail orgánu veřejné správy, který je správcem ISVS (například adresa elektronické podatelny)."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-528-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Má email správce"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-verzi a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Verze daného ISVS, odpovídající aktuálnímu zápisu v IS o ISVS."@cs;
  skos:hiddenLabel "verze"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-528-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Má verzi"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-identifikátor a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Unikátní identifikační kód v systému, který přiděluje Ministerstvo informatiky (tento údaj nezapisuje správce); přidělován je každému ISVS. Jedná se o bezvýznamový identifikátor ve formátu celého čísla."@cs;
  skos:hiddenLabel "id"@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-528-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Má identifikátor"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-certifikaci a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-528-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Má certifikaci"@cs;
  skos:scopeNote "Má certifikaci informačního systému veřejné správy"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-subsystém a skos:Concept;
  dcterms:relation <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah>;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-528-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Má subsystém"@cs;
  skos:scopeNote "Má subsystém informačního systému veřejné správy"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-celkové-náklady a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Hrubý kvalifikovaný odhad externích nákladů v tisících Kč (včetně DPH) - celkové náklady na pořízení ISVS (definice, tvorba, implementace)."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-528-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Má celkové náklady"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-komentář a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Další informace, které správce ISVS potřebuje uvést k danému ISVS. V případě, že došlo k ukončení činnosti ISVS, se v této položce uvede důvod ukončení činnosti."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-528-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Má komentář"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-email-provozovatele a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition """	Kontaktní e-mail subjektu, který je provozovatelem ISVS. Tato položka musí být vyplněna v případě, že správce ISVS není jeho provozovatelem"""@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-528-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Má email provozovatele"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-charakteristiku a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Stručný popis, charakteristika účelu ISVS spolu s charakteristikou zpracovávaných dat a použitá architektura ISVS."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-528-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Má charakteristiku"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-roční-náklady a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Hrubý kvalifikovaný odhad externích nákladů v tisících Kč (včetně DPH) -náklady na údržbu a provoz ISVS za minulý kalendářní rok vzhledem k datu vložení údajů o ISVS do IS o ISVS."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-528-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Má roční náklady"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-email-pro-informace a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Elektronická poštovní adresa, na které lze žádat o informace o informačním systému veřejné správy."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-528-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Má email pro informace"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-platnost-do-data a skos:Concept;
  dcterms:source <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006>;
  skos:broader <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti>, <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost>;
  skos:definition "Datum ukončení platnosti zápisu ISVS v rámci IS o ISVS. Tento údaj může být datem ukončení provozu ISVS."@cs;
  skos:inScheme l-sgov-sbírka-528-2006:glosář;
  skos:prefLabel "Má platnost do data"@cs .
