@prefix l-sgov-sbírka-528-2006: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/528/2006/> .
@prefix l-sgov-sbírka-528-2006-pojem: <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/528/2006/pojem/> .
@prefix rdf:   <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix owl:   <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xsd:   <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:certifikace
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Např. informační audit ISVS, hodnocení bezpečnosti, certifikace, akreditace apod., kterými je ověřována například bezpečnost, nebo jiná speciální opatření, která mají vztah k provozu ISVS"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-528-2006:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Certifikace"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-charakteristiku
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Stručný popis, charakteristika účelu ISVS spolu s charakteristikou zpracovávaných dat a použitá architektura ISVS."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-528-2006:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Má charakteristiku"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-email-správce
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Kontaktní e-mail orgánu veřejné správy, který je správcem ISVS (například adresa elektronické podatelny)."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-528-2006:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Má email správce"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-komentář
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Další informace, které správce ISVS potřebuje uvést k danému ISVS. V případě, že došlo k ukončení činnosti ISVS, se v této položce uvede důvod ukončení činnosti."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-528-2006:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Má komentář"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-url-dokumentace-webové-aplikace
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "URL adresa, na které je dostupná uživatelská dokumentace webové aplikace."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel>
                "dokumentace webové aplikace"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-528-2006:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Má URL dokumentace webové aplikace"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-název-subsystému
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Krátký popis implementovaného subsystému."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-528-2006:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Má název subsystému"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:spadá-do-kategorie
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Označení kategorie, do které daný ISVS spadá (kategorie pro oblasti použití ISVS)."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-528-2006:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Spadá do kategorie"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:subsystém
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Subsystém ISVS. Jeden ISVS může obsahovat více subsystémů."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-528-2006:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Subsystém"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-legislativní-rámec
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Právní předpis (předpisy), na základě kterého je ISVS veden a který případně upravuje provozování a náležitosti informačního systému, pokud takový právní předpis existuje. Pro jeden ISVS může být uvedeno více právních předpisů."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-528-2006:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Má legislativní rámec"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-datum-zápisu
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Datum zápisu ISVS. Odpovídá datu jeho prvního zveřejnění v IS o ISVS."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-528-2006:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Má datum zápisu"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-platnost-od-data
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Datum zápisu ISVS v rámci IS o ISVS nebo datum změny ISVS v rámci IS o ISVS."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-528-2006:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Má platnost od data"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-roční-náklady
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Hrubý kvalifikovaný odhad externích nákladů v tisících Kč (včetně DPH) -náklady na údržbu a provoz ISVS za minulý kalendářní rok vzhledem k datu vložení údajů o ISVS do IS o ISVS."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-528-2006:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Má roční náklady"@cs .

<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
        rdfs:subPropertyOf  rdfs:label .

l-sgov-sbírka-528-2006:glosář
        a               owl:Ontology , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> , <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/glosář> ;
        <http://purl.org/dc/terms/created>
                "2020-07-28" ;
        <http://purl.org/dc/terms/title>
                "Slovník vyhlášky č. 528/2006 Sb. o informačním systému o informačních systémech veřejné správy - glosář"@cs ;
        <http://purl.org/ontology/bibo/status>
                "Specifikace"@cs , "Specification"@en ;
        <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix>
                "l-sgov-sbírka-528-2006-pojem" ;
        <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri>
                "https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/528/2006/pojem/" ;
        owl:versionIRI  <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/528/2006/glosář/verze/0.0.1> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hasTopConcept>
                l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:kategorie-informačních-systémů-veřejné-správy , l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-subsystém , l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-celkové-náklady , l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-komentář , l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:certifikace , l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-email-provozovatele , l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-charakteristiku , l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-poznámku-k-nákladům , l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-identifikátor , l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-datum-certifikace , l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-název , l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-url-webové-aplikace , l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-typ-certifikace , l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-datum-zápisu , l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-email-správce , l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-url-dokumentace-webové-aplikace , l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-platnost-od-data , l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:spadá-do-kategorie , l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:typ-certifikace , l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:subsystém , l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-roční-náklady , l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-certifikaci , l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-email-pro-informace , l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-platnost-do-data , l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-legislativní-rámec , l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-verzi , l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-název-subsystému .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-identifikátor
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Unikátní identifikační kód v systému, který přiděluje Ministerstvo informatiky (tento údaj nezapisuje správce); přidělován je každému ISVS. Jedná se o bezvýznamový identifikátor ve formátu celého čísla."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel>
                "id"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-528-2006:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Má identifikátor"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-typ-certifikace
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-528-2006:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Má typ certifikace"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Má typ certifikace informačního systému"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-poznámku-k-nákladům
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Tato položka může obsahovat další poznámku správce ISVS k metodě výpočtu odhadů finanční náročnosti, případně k rozsáhlosti ISVS (počet záznamů vedených v ISVS nebo počet uživatelů). Tyto informace slouží pro lepší porovnatelnost nákladů na podobné ISVS"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-528-2006:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Má poznámku k nákladům"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-subsystém
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-528-2006:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Má subsystém"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Má subsystém informačního systému veřejné správy"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-verzi
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Verze daného ISVS, odpovídající aktuálnímu zápisu v IS o ISVS."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel>
                "verze"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-528-2006:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Má verzi"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-email-pro-informace
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Elektronická poštovní adresa, na které lze žádat o informace o informačním systému veřejné správy."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-528-2006:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Má email pro informace"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-certifikaci
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/relation>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vztah> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vztahu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-528-2006:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Má certifikaci"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
                "Má certifikaci informačního systému veřejné správy"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:kategorie-informačních-systémů-veřejné-správy
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Kategorie pro oblasti použití ISVS."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-528-2006:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Kategorie informačních systémů veřejné správy"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-datum-certifikace
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Datum provedení certifikace ISVS."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-528-2006:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Má datum certifikace"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-url-webové-aplikace
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "URL adresa, kde je dostupná webová aplikace. Pro jeden ISVS může být uvedeno více webových aplikací."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel>
                "webová aplikace"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-528-2006:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Má URL webové aplikace"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-celkové-náklady
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Hrubý kvalifikovaný odhad externích nákladů v tisících Kč (včetně DPH) - celkové náklady na pořízení ISVS (definice, tvorba, implementace)."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-528-2006:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Má celkové náklady"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:typ-certifikace
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/objekt> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-objektu> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Typ certifikace - např. informační audit ISVS, hodnocení bezpečnosti, certifikace, akreditace apod., kterými je ověřována například bezpečnost, nebo jiná speciální opatření, která mají vztah k provozu ISVS."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-528-2006:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Typ certifikace"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-platnost-do-data
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Datum ukončení platnosti zápisu ISVS v rámci IS o ISVS. Tento údaj může být datem ukončení provozu ISVS."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-528-2006:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Má platnost do data"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-název
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Název ISVS, který používá správce daného systému."@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel>
                "název"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-528-2006:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Má název"@cs .

l-sgov-sbírka-528-2006-pojem:má-email-provozovatele
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/source>
                <https://esbirka.opendata.cz/zdroj/předpis/528/2006> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/vlastnost> , <https://slovník.gov.cz/základní/pojem/typ-vlastnosti> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "\tKontaktní e-mail subjektu, který je provozovatelem ISVS. Tato položka musí být vyplněna v případě, že správce ISVS není jeho provozovatelem"@cs ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                l-sgov-sbírka-528-2006:glosář ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Má email provozovatele"@cs .
