@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix g-sgov-usnesení-vlády-č-86-2020---příloha: <https://slovník.gov.cz/generický/usnesení-vlády-č-86-2020---příloha/> .
@prefix g-sgov-usnesení-vlády-č-86-2020---příloha-pojem: <https://slovník.gov.cz/generický/usnesení-vlády-č-86-2020---příloha/pojem/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

g-sgov-usnesení-vlády-č-86-2020---příloha:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, skos:ConceptScheme;
  dcterms:title """Usnesení vlády č. 86/2020 - Příloha 
"""@cs;
  skos:hasTopConcept g-sgov-usnesení-vlády-č-86-2020---příloha-pojem:ekonomická-a-personální-náročnost-projektu,
    g-sgov-usnesení-vlády-č-86-2020---příloha-pojem:projekt, g-sgov-usnesení-vlády-č-86-2020---příloha-pojem:výdaj-související-s-informačními-a-komunikačními-technologiemi,
    g-sgov-usnesení-vlády-č-86-2020---příloha-pojem:zpracovatel-projektu-souvisejícího-s-informačními-a-komunikačními-technologiemi,
    g-sgov-usnesení-vlády-č-86-2020---příloha-pojem:základní-zásady .

g-sgov-usnesení-vlády-č-86-2020---příloha-pojem:ekonomická-a-personální-náročnost-projektu
  a skos:Concept;
  dcterms:source "čl. 2, písm. e)";
  skos:definition "finanční vyčíslení předpokládané ekonomické náročnosti projektu založené na metodologii 5 letých celkových nákladů vlastnictví (tzv. total costs of ownership) včetně dopadů na počet systemizovaných pracovních míst"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-usnesení-vlády-č-86-2020---příloha:glosář;
  skos:prefLabel "Ekonomická a personální náročnost projektu "@cs .

g-sgov-usnesení-vlády-č-86-2020---příloha-pojem:projekt a skos:Concept;
  dcterms:source "čl. 2, písm. d)";
  skos:definition "záměr realizovat výdaj související s informačními a komunikačními technologiemi"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-usnesení-vlády-č-86-2020---příloha:glosář;
  skos:prefLabel "Project"@en, "Projekt"@cs .

g-sgov-usnesení-vlády-č-86-2020---příloha-pojem:výdaj-související-s-informačními-a-komunikačními-technologiemi
  a skos:Concept;
  dcterms:source "čl. 2, písm. c), tzn. čl. II/1/ a) usnesení vlády č. 86/2020";
  skos:definition "výdaj v oblasti digitalizace nebo informačních a komunikačních technologií, jestliže tento výdaj je určen na pořízení či technické zhodnocení určeného informačního systému veřejné správy, anebo jde o výdaj s takovým informačním systémem související (například výdaj na technické a programové prostředky včetně prvků síťové infrastruktury)"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-usnesení-vlády-č-86-2020---příloha:glosář;
  skos:prefLabel "Výdaj související s informačními a komunikačními technologiemi "@cs .

g-sgov-usnesení-vlády-č-86-2020---příloha-pojem:zpracovatel-projektu-souvisejícího-s-informačními-a-komunikačními-technologiemi
  a skos:Concept;
  dcterms:source "čl. 2, písm. b)";
  skos:definition "každé ministerstvo, ústřední správní úřad, jiná organizační složka státu a organizace nebo právnické osoby, k nimž ministerstvo plní funkci zakladatele nebo zřizovatele nebo které spadají do jeho působnosti, kteří připravují projekt, bez ohledu na způsob jeho financování"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-usnesení-vlády-č-86-2020---příloha:glosář;
  skos:prefLabel "Zpracovatel projektu souvisejícího s informačními a komunikačními technologiemi "@cs .

g-sgov-usnesení-vlády-č-86-2020---příloha-pojem:základní-zásady a skos:Concept;
  skos:definition "zásady postupu při posuzování záměrů výdajů v oblasti informačních a komunikačních technologií, uvedené v příloze usnesení "@cs;
  skos:inScheme g-sgov-usnesení-vlády-č-86-2020---příloha:glosář;
  skos:prefLabel "Základní zásady"@cs .
