@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix g-sgov-usnesení-vlády-815-2014: <https://slovník.gov.cz/generický/usnesení-vlády-815-2014/> .
@prefix g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem: <https://slovník.gov.cz/generický/usnesení-vlády-815-2014/pojem/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

g-sgov-usnesení-vlády-815-2014:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář, skos:ConceptScheme;
  dcterms:title "Usnesení vlády ČR č. 815/2014, Strategie rozvoje infrastruktury pro prostorové informace v České republice do roku 2020 (GeoInfoStrategie),"@cs;
  skos:hasTopConcept g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem:datová-sada, g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem:garantovaná-prostorová-data,
    g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem:geoprvek, g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem:infrastruktura-pro-prostorové-informace,
    g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem:interoperabilita, g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem:metadata-prostorových-dat,
    g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem:odvozený-objekt-národní-sady-prostorových-objektů,
    g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem:prostorová-data, g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem:prostorová-informace,
    g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem:prostorový-objekt, g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem:soubor-prostorových-dat,
    g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem:souřadnicový-systém, g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem:tematická-prostorová-data,
    g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem:základní-prostorová-data .

g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem:datová-sada a skos:Concept;
  dcterms:source "kap. 9. - Slovník pojmů";
  skos:definition "Identifikovatelná kolekce dat."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-usnesení-vlády-815-2014:glosář;
  skos:prefLabel "datová sada"@cs .

g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem:garantovaná-prostorová-data a skos:Concept;
  dcterms:source "kap. 9. - Slovník pojmů";
  skos:definition "Prostorová data s příslušným certifikátem kvality, nad kterými veřejná správa provádí transparentní rozhodovací procesy s následnou právní odpovědností."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-usnesení-vlády-815-2014:glosář;
  skos:prefLabel "Garantovaná prostorová data"@cs .

g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem:geoprvek a skos:Concept;
  dcterms:source "kap. 9. - Slovník pojmů";
  skos:definition "Modelový obraz geografické entity reálného světa, který je dále nedělitelný na jednotky stejné třídy nebo sada takových entit se společnou hodnotou atributu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-usnesení-vlády-815-2014:glosář;
  skos:prefLabel "Geoprvek"@cs .

g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem:infrastruktura-pro-prostorové-informace a skos:Concept;
  dcterms:source "kap. 9. - Slovník pojmů";
  skos:definition "Soustava zásad, znalostí, institucionálních opatření, technologií, dat a lidských zdrojů, která umožní sdílení a efektivní využívání prostorových informací a služeb."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-usnesení-vlády-815-2014:glosář;
  skos:prefLabel "infrastruktura pro prostorové informace"@cs .

g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem:interoperabilita a skos:Concept;
  dcterms:source "kap. 9. - Slovník pojmů";
  skos:definition "Schopnost systémů vzájemně si poskytovat služby a efektivně spolupracovat."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-usnesení-vlády-815-2014:glosář;
  skos:prefLabel "Interoperabilita"@cs .

g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem:metadata-prostorových-dat a skos:Concept;
  dcterms:source "kap. 9. - Slovník pojmů";
  skos:definition "Data, která popisují struktury a obsahy sad prostorových dat, prostorové služby a jiné složky IS; umožňují a usnadňují jejich vyhledávání, třídění a používání."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-usnesení-vlády-815-2014:glosář;
  skos:prefLabel "Metadata prostorových dat"@cs .

g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem:odvozený-objekt-národní-sady-prostorových-objektů
  a skos:Concept;
  dcterms:source "kap. 9. - Slovník pojmů";
  skos:definition "1: V reálném světě: objekt, který je skladebný ze základních objektů Národní sady prostorových objektů."@cs,
    "2: V modelovém světě: geoprvek, které je možné modelovou generalizací vytvořit (odvodit) ze základních objektů Národní sady prostorových objektů (sekundární datový model)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-usnesení-vlády-815-2014:glosář;
  skos:prefLabel "odvozený objekt Národní sady prostorových objektů"@cs .

g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem:prostorová-data a skos:Concept;
  dcterms:source "kap. 9. - Slovník pojmů";
  skos:definition "1) Data, jejichž nutnou součástí jsou údaje o poloze v prostoru vyjádřená zpravidla ve formě souřadnic a topologie. 2) Počítačově zpracovatelná forma dat týkající se objektů a jevů přímo nebo nepřímo vztažených k místu na Zemi"@cs;
  skos:inScheme g-sgov-usnesení-vlády-815-2014:glosář;
  skos:prefLabel "Prostorová data"@cs .

g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem:prostorová-informace a skos:Concept;
  dcterms:source "kap. 9. - Slovník pojmů";
  skos:definition "Informace získaná interpretací prostorových dat a vztahů mezi nimi."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-usnesení-vlády-815-2014:glosář;
  skos:prefLabel "Prostorová informace"@cs .

g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem:prostorový-objekt a skos:Concept;
  dcterms:source "kap. 9. - Slovník pojmů";
  skos:definition "1) V reálném světě: jednotlivý existující jev, např. konkrétní řeka, ulice. 2) V modelovém světě: synonymum pro entitu nebo geoprvek."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-usnesení-vlády-815-2014:glosář;
  skos:prefLabel "Prostorový objekt"@cs .

g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem:soubor-prostorových-dat a skos:Concept;
  dcterms:source "kap. 9. - Slovník pojmů";
  skos:definition "1) Množina souvisejících záznamů prostorových dat uložených na paměťovém médiu. 2) Identifikovatelná množina prostorových dat, se kterou je možné společně manipulovat a která sdílí určité společné vlastnosti, zejména zdroj a způsob pořízení."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-usnesení-vlády-815-2014:glosář;
  skos:prefLabel "Soubor prostorových dat"@cs .

g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem:souřadnicový-systém a skos:Concept;
  dcterms:source "kap. 9. - Slovník pojmů";
  skos:definition "Soubor matematických pravidel, která definují jednoznačné přiřazení souřadnic prostorovým objektům a informacím reálného světa; soubor obsahuje parametry, které definují polohu počátku, měřítko a orientaci souřadnicových os vzhledem k zemskému tělesu."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-usnesení-vlády-815-2014:glosář;
  skos:prefLabel "Souřadnicový systém"@cs .

g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem:tematická-prostorová-data a skos:Concept;
  dcterms:source "kap. 9. - Slovník pojmů";
  skos:definition "Prostorová data popisující/reprezentující určitý typ /skupinu přírodních či socioekonomických jevů (např. data dopravní, demografická, ochrany přírody)."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-usnesení-vlády-815-2014:glosář;
  skos:prefLabel "Tematická prostorová data"@cs .

g-sgov-usnesení-vlády-815-2014-pojem:základní-prostorová-data a skos:Concept;
  dcterms:source "kap. 9. - Slovník pojmů";
  skos:definition "Prostorová data se základním, všeobecně využitelným obsahem, pořizovaná a spravovaná podle jednotných zásad. Jsou vytvářena ve veřejném zájmu a jsou referenčními daty např. pro rozhodovací procesy VS, zdrojem pro státní mapová díla, pro další tematická prostorová data apod."@cs;
  skos:inScheme g-sgov-usnesení-vlády-815-2014:glosář;
  skos:prefLabel "Základní prostorová data"@cs .
