@prefix a-popis-dat-pojem: <http://onto.fel.cvut.cz/ontologies/slovník/agendový/popis-dat/pojem/> .
@prefix a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek: <https://slovník.gov.cz/agendový/slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek/> .
@prefix a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem: <https://slovník.gov.cz/agendový/slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek/pojem/> .
@prefix bibo: <http://purl.org/ontology/bibo/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:smluvní-cena a skos:Concept;
  skos:definition "Hodnota smlouvy nebo rámcové dohody vyjádřená v  penězích odpovídající celkové ceně dle smlouvy uvedené v příloze č. 8 odst. 1 písm. o) Vyhlášky č. 168/2016 Sb.."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Smluvní cena"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:je-zadavatelem a skos:Concept;
  skos:altLabel "Vystupuje jako samostatný zadavatel"@cs;
  skos:definition "Subjekt vystupuje v roli zadavatele"@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Je zadavatelem"@cs;
  skos:related a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:subjekt;
  skos:relatedMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/zadavatel> .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:subjekt a skos:Concept;
  skos:broadMatch <https://slovník.gov.cz/veřejný-sektor/pojem/subjekt-práva>;
  skos:definition "Právnická nebo fyzická osoba, která vystupuje v roli zadavatele nebo dodavatele."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Subjekt"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář a a-popis-dat-pojem:glosář,
    owl:Ontology, skos:ConceptScheme;
  dcterms:created "2021-09-17T13:18:33.807Z"^^xsd:dateTime;
  dcterms:rights <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0>;
  dcterms:title "Slovník agendy A53 - Zadávání veřejných zakázek - glosář"@cs;
  bibo:status "Specifikace"@cs;
  vann:preferredNamespacePrefix "a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem";
  vann:preferredNamespaceUri "https://slovník.gov.cz/agendový/slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek/pojem/";
  owl:versionIRI "https://slovník.gov.cz/agendový/slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek/glosář/verze/1.0.0";
  skos:hasTopConcept a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:cena,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:datum-ukončení-řízení, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:datum-zahájení-řízení,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:druh-kritéria, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:druh-veřejného-zadavatele,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:druh-zadávacího-postupu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:druh-zadávacího-řízení,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:druh-části-veřejné-zakázky,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:druh-řízení, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:důvody-pro-použití-výjimky,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:evidence-výsledku-zadávacího-postupu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:evidence-výsledku-řízení,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:evidenční-číslo-ve-věstníku-veřejných-zakázek,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:evidenční-číslo-vz-na-profilu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:evidenční-číslo-vz-ve-vvz,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:hodnota-nabídkové-ceny-bez-dph,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:hodnota-nabídkové-ceny-s-dph,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:hodnota-skutečně-uhrazené-ceny,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:hodnota-skutečně-uhrazené-ceny-bez-dph,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:hodnota-skutečně-uhrazené-ceny-s-dph,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:hodnota-smluvní-ceny, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:hodnota-změny-závazku,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:hodnota-změny-závazku-bez-dph,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:hodnota-změny-závazku-s-dph,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:identifikace-nadřazeného-objektu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:identifikace-objektu-v-elektronickém-nástroji,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:identifikace-zadávacího-postupu-v-elektronickém-nástroji,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:identifikace-řízení-v-elektronickém-nástroji,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:identifikátor-nipez, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:identifikátor-veřejné-zakázky-nipez,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:identifikátor-vz-nipez,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:identifikátor-zadávacího-postupu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:identifikátor-zadávacího-postupu-nipez,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:identifikátor-zadávacího-postupu-v-elektronickém-nástroji,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:identifikátor-řízení-v-elektronickém-nástroji,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:informace-o-řešení, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:ičo,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:je-dodavatelem, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:je-vybrán,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:je-zadavatelem, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:je-zadavatelem-zadávacího-postupu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:je-zadávána-v-zadávacím-postupu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:je-zaveden-v-zadávacím-postupu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:je-zaváděn-v-zadávacím-postupu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:je-účastníkem, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:je-účastníkem-zadávacího-postupu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:je-účastníkem-řízení, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:kalendářní-rok-plnění,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:kategorie-zadavatele, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:kategorie-řízení,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:kritérium-pro-hodnocení,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:kód-cpv, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:kód-nuts,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:lhůta, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:lhůta-v-řízení,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:malý-a-střední-podnik, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:metoda-podání,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:msp, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-identifikaci-soutěže-o-návrh-v-elektronickém-nástroji,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-identifikaci-v-elektronickém-nástroji,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-identifikaci-veřejné-zakázky-v-elektronickém-nástroji,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-identifikaci-části-v-elektronickém-nástroji,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-identifikaci-řízení-v-elektronickém-nástroji,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-idnetifikaci-nadřazeného-objektu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-kritérium-pro-hodnocení,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-kritérium-pro-hodnocení-nabídek,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-lhůtu, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-nabídkovou-cenu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-nadřazené-kritérium,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-organizační-článek, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-pravidlo-pro-hodnocení,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-provozní-jednotku, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-předmět,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-skutečně-uhrazenou-cenu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-smluvní-cenu, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-změnu-závazku,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:měna, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:nadřazené-kritérium,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:nadřízené-kritérium, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:národní-identifikační-číslo,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:návaznost-na-výsledek-jiného-zadávacího-postupu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:název, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:název-provozní-jednotky-s-funkční-samostatností,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:název-soutěže-o-návrh, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:název-veřejné-zakázky,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:název-zadávacího-postupu-nebo-části,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:název-části-veřejné-zakázky,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:obsahuje-kód-cpv, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:organizační-článek,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:označení-účastníka-řízení,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:popis, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:použití-elektronické-aukce-v-zadávacím-postupu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:použití-elektronické-aukce-v-řízení,
    <https://slovník.gov.cz/agendový/slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek/pojem/pravidla-pro-hodnocení...>,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:pravidlo-pro-hodnocení,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:předmět, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:předpokládaná-hodnota-části,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:předpokládaná-hodnota-části-veřejné-zakázky,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:realizace-zadávacího-postupu-v-návaznosti-na-výsledek-jiného-zadávacího-postupu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:realizace-řízení-v-návaznosti-na-výsledek-jiného-řízení,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:režim-zadávacího-postupu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:režim-části-veřejné-zakázky,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:role-dodavatele, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:role-zadavatele,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:rozdělení-zadávacího-postupu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:skutečně-uhrazená-cena,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:smlouva, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:smluvní-cena,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:smluvní-cena-vz-dělené-na-části,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:soutěžní-návrh-je-vybírán-v-zadávacím-postupu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:stav, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:subjekt,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:sídlo, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:test,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:testttt, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:typ-zadavatele-zadávacího-postupu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:ukončení-řízení, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:veřejná-zakázka-je-zadávána-v-zadávacím-postupu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:veřejná-zakázka-v-oblasti-obrany-a-bezpečnosti,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:vystupuje-jako-dodavatel,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:vystupuje-jako-samostatný-dodavatel,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:vystupuje-jako-samostatný-zadavatel,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:vystupuje-jako-zadavatel,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:vyčlenění-části-zadávacího-postupu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:výsledek-ukončení-řízení,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:výsledek-zadávacího-postupu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:výsledek-řízení, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadavatel-zadávacího-postupu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadávací-postup, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadávací-postup-je-ukončen,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadává-zadávací-postup,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadává-část-veřejné-zakázky,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadávání-veřejné-zakázky,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zakázka-zadávaná-centrálním-zadavatelem,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:změna-závazku, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:způsob-podání,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:základní-kritérium-hodnocení,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:účastník-zadávacího-postupu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:účastník-řízení, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:část-veřejné-zakázky-je-zadávána-v-zadávacím-postupu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:část-zadávacího-postupu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:číslo-části, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:číslo-části-veřejné-zakázky,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:číslo-části-zadávacího-postupu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:řízení .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:část-veřejné-zakázky-je-zadávána-v-zadávacím-postupu
  a skos:Concept;
  skos:broadMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/veřejná-zakázka>;
  skos:definition "Byl zahájen zadávací postup na zadání části veřejné zakázky"@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Část veřejné zakázky je zadávána v zadávacím postupu"@cs;
  skos:related a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadávací-postup;
  skos:relatedMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/část-veřejné-zakázky> .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadávací-postup a skos:Concept;
  skos:definition "Postup na zadání veřejné zakázky, na základě kterého zadavatel uzavře smlouvu na plnění předmětu veřejné zakázky, rámcovou dohodu, nebo postup zadavatele směřující k zavedení dynamického nákupního systému či získání nejvhodnějšího soutěžního návrhu."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Zadávací postup"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:lhůta a skos:Concept;
  skos:definition """Jakákoliv lhůta či doba, která běží během zadávacího postupu či po jeho ukončení. 
Člení se na: lhůta v zadávacím postupu, doba plnění veřejné zakázky, doba trvání dynamického nákupního systému.
"""@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Lhůta"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:role-zadavatele a skos:Concept;
  skos:broadMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/zadavatel>;
  skos:definition """Postavení zadavatele v případě, že na zadávání spolupracuje s jiným zadavatelem. 
V rámci centralizovaného zadávání může vystupovat v roli: Centrální zadavatel či Pověřující zadavatel.
V rámci společného zadávání může vystupovat v roli: Hlavní člen sdružení či Člen sdružení.
"""@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Role zadavatele"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadávací-postup-je-ukončen
  a skos:Concept;
  skos:definition "U zadávacího postupu byl stanoven výsledek zadávacího postupu"@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Zadávací postup je ukončen"@cs;
  skos:related a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:výsledek-zadávacího-postupu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadávací-postup .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-nadřazené-kritérium a
    skos:Concept;
  skos:definition "V rámci kritéria hodnocení bylo stanoveno nadřazené kritérium"@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Má nadřazené kritérium"@cs;
  skos:related a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:kritérium-pro-hodnocení .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:kritérium-pro-hodnocení
  a skos:Concept;
  skos:definition "Kritérium, které vyjadřuje objektivní a ověřitelné skutečnosti související s předmětem veřejné zakázky, včetně vlivu předmětu veřejné zakázky na životní prostředí nebo sociálních důsledků vyplývajících z předmětu veřejné zakázky, nebo kvalifikací dodavatele."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Kritérium pro hodnocení"@cs;
  skos:relatedMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/kritérium-pro-hodnocení-nabídek> .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:veřejná-zakázka-je-zadávána-v-zadávacím-postupu
  a skos:Concept;
  skos:definition "Byl zahájen zadávací postup na zadání veřejné zakázky."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Veřejná zakázka je zadávána v zadávacím postupu"@cs;
  skos:related a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadávací-postup;
  skos:relatedMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/veřejná-zakázka> .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:identifikace-objektu-v-elektronickém-nástroji
  a skos:Concept;
  skos:definition "Jednoznačné určení objektu na základě identifikace elektronického nástroje a identifikátoru, který objektu (Veřejná zakázka, Část veřejné zakázky, Soutěž o návrh, Dynamický nákupní systém) přidělil provozovatel konkrétního elektronického nástroje."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Identifikace objektu v elektronickém nástroji"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:evidence-výsledku-zadávacího-postupu
  a skos:Concept;
  skos:definition "Výsledkem zadávacího postupu může být Uzavření smlouvy, Uzavření rámcové dohody, Zavedení dynamického nákupního systému, Rozhodnutí o výběru soutěžního návrhu. "@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Evidence výsledku zadávacího postupu"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:výsledek-zadávacího-postupu
  a skos:Concept;
  skos:definition "Zaevidování výsledku ukončeného zadávacího postupu."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Výsledek zadávacího postupu"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:druh-části-veřejné-zakázky
  a skos:Concept;
  skos:broadMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/veřejná-zakázka>;
  skos:definition "Členění částí veřejných zakázek v návaznosti na požadované plnění, tj. dodávky, služby nebo stavební práce."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Druh části veřejné zakázky"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:hlavní-kód-cpv a skos:Concept;
  skos:broader a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:předmět;
  skos:definition "Kód z číselníku CPV kódů, který nejblíže odpovídá předmětu."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Hlavní kód CPV"@cs;
  skos:relatedMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/kód-cpv> .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:předmět a skos:Concept;
  skos:definition "Předmět veřejné zakázky nebo soutěže o návrh."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Předmět"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-skutečně-uhrazenou-cenu
  a skos:Concept;
  skos:definition "Ve výsledku zadávacího postupu je uvedena skutečně uhrazená cena."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Má skutečně uhrazenou cenu"@cs;
  skos:related a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:skutečně-uhrazená-cena,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:výsledek-zadávacího-postupu .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:je-zaváděn-v-zadávacím-postupu
  a skos:Concept;
  skos:definition "Byl zahájen zadávací postup na zavedení dynamického nákupního systému"@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Je zaváděn v zadávacím postupu"@cs;
  skos:related a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadávací-postup;
  skos:relatedMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/dynamický-nákupní-systém> .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-lhůtu a skos:Concept;
  skos:definition "U zadávacího postupu byla stanovena lhůta."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Má lhůtu"@cs;
  skos:related a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:lhůta, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadávací-postup .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:nadřazené-kritérium a skos:Concept;
  skos:definition """Kritérium hodnocení, kterým je: Cena, Náklady životního cyklu nebo Kvalita, a obsahuje více kritérií hodnocení.
"""@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Nadřazené kritérium"@cs;
  skos:related a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:kritérium-pro-hodnocení;
  skos:relatedMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/kritérium-pro-hodnocení-nabídek> .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:datum-ukončení-zadávacího-postupu
  a skos:Concept;
  skos:broader a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:výsledek-zadávacího-postupu;
  skos:definition "Den ukončení zadávacího postupu vyjádřený datem."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Datum ukončení zadávacího postupu"@cs;
  skos:related a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadávací-postup .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadavatel-zadávacího-postupu
  a skos:Concept;
  skos:definition "Zadavatel, který zadává veřejnou zakázku v zadávacím postupu."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Zadavatel zadávacího postupu"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:evidenční-číslo-vz-na-profilu
  a skos:Concept;
  skos:definition "Jednoznačný identifikátor veřejné zakázky evidované na profilu zadavatele dle přílohy č. 8 odst. 1 bod c) vyhlášky č. 168/2016 Sb. odpovídající struktuře PrrVnnnnnnnn, kde: 1. „P“ specifikuje, že se jedná o veřejnou zakázku uveřejněnou na profilu zadavatele, 2. „rr“ specifikuje poslední dvojčíslí letopočtu, 3. „V“ specifikuje, že se jedná o veřejnou zakázku, 4. „nnnnnnnn“ udává osmimístné pořadové číslo veřejné zakázky přidělené zadavatelem v příslušném roce. "@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Evidenční číslo na profilu"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:pravidlo-pro-hodnocení a
    skos:Concept;
  skos:definition """Zásady a pravidla, která zadavatel použije při hodnocení nabídek či soutěžních návrhů. Pravidla pro hodnocení nabídek či soutěžních návrhů zahrnují: kritéria hodnocení, metodu vyhodnocení nabídek v jednotlivých kritériích a váhu nebo jiný matematický vztah mezi kritérii
"""@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Pravidlo pro hodnocení"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:použití-elektronické-aukce-v-zadávacím-postupu
  a skos:Concept;
  skos:definition "Příznak, zda bude pro hodnocení nabídek použita elektronická aukce."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Použití elektronické aukce v zadávacím postupu"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-pravidlo-pro-hodnocení
  a skos:Concept;
  skos:definition "U zadávacího postupu bylo stanoveno pravidlo pro hodnocení."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Má pravidlo pro hodnocení"@cs;
  skos:related a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:pravidlo-pro-hodnocení,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadávací-postup .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:základní-kritérium-hodnocení
  a skos:Concept;
  skos:definition """Jednotlivé skutečnosti, které je možné hodnotit v rámci hodnocení ekonomické výhodnosti nabídek či návrhů, jimiž jsou:
1.	Nejnižší cena,
2.	Náklady životního cyklu,
3.	Hodnocení kvality,
4.	Nejlepší poměr ceny a kvality,
5. Nejlepší poměr nákladů životního cyklu a kvality.
"""@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Základní kritérium hodnocení"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-kritérium-pro-hodnocení
  a skos:Concept;
  skos:definition "Pro pravidlo pro hodnocení bylo stanoveno kritérium hodnocení."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Má kritérium pro hodnocení"@cs;
  skos:related a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:kritérium-pro-hodnocení,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:pravidlo-pro-hodnocení .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:vystupuje-jako-samostatný-zadavatel
  a skos:Concept;
  skos:altLabel "Je zadavatelem"@cs;
  skos:definition "Provozní jednotka s funkční samostatností vystupuje v roli zadavatele."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Vystupuje jako samostatný zadavatel"@cs;
  skos:relatedMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/provozní-jednotka>;
  skos:scopeNote "Jde o situaci, kdy jako zadavatel nevystupuje celý subjekt, ale pouze jeho provozní jednotka s funkční samostatností"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-identifikaci-v-elektronickém-nástroji
  a skos:Concept;
  skos:definition "Zadávacímu postupu byla přidělena identifikace objektu v elektronickém nástroji."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Má identifikaci v elektronickém nástroji"@cs;
  skos:related a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:identifikace-objektu-v-elektronickém-nástroji,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadávací-postup .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:hodnota-smluvní-ceny-bez-dph
  a skos:Concept;
  skos:broader a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:smluvní-cena;
  skos:definition "Hodnota, kterou je vyjádřena smluvní cena v penězích bez DPH."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Hodnota smluvní ceny bez DPH"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:role-dodavatele a skos:Concept;
  skos:definition """Dodavatel může být: Hlavním členem sdružení/společnosti, Členem sdružení/společnosti, Dodavatelem bez společné účasti více dodavatelů
"""@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Role dodavatele"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:druh-zadávacího-postupu
  a skos:Concept;
  skos:definition "Druh zadávacího postupu, ve kterém je zadávací postup nebo jeho část zadávána."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Druh zadávacího postupu"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:je-vybrán a skos:Concept;
  skos:definition "Účastník zadávacího postupu je uveden ve výsledku zadávacího postupu."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Je vybrán"@cs;
  skos:related a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:výsledek-zadávacího-postupu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:účastník-zadávacího-postupu;
  skos:scopeNote "Dodavatel, se kterým byla uzavřena smlouva, rámcová dohoda, nebo dodavatel, který byl zařazen do DNS nebo který podal nejvhodnější soutěžní návrh."@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:datum-a-čas-konce-lhůty
  a skos:Concept;
  skos:broader a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:lhůta;
  skos:definition "Skončení lhůty stanovené číselným označením dne a času v hodinách a minutách."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Datum a čas konce lhůty"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-smluvní-cenu a skos:Concept;
  skos:definition "Ve výsledku zadávacího postupu je uvedena smluvní cena."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Má smluvní cenu"@cs;
  skos:related a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:smluvní-cena,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:výsledek-zadávacího-postupu .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:název-kritéria a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Název kritéria"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:výsledek-ukončení-zadávacího-postupu
  a skos:Concept;
  skos:broader a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:výsledek-zadávacího-postupu;
  skos:definition """Uvedení jedné z následujících možností: Uzavření smlouvy, Uzavření rámcové dohody, Zavedení dynamického nákupního systému, Rozhodnutí o výběru návrhu, Rozhodnutí o zrušení zadávacího postupu, Ukončení zadávacího postupu dle § 40 odst. 4 zákona č. 134/2016 Sb., Zrušení zadávacího postupu před zahájením
"""@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Výsledek ukončení zadávacího postupu"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:druh-podání a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Druh podání"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:vystupuje-jako-samostatný-dodavatel
  a skos:Concept;
  skos:definition "Provozní jednotka s funkční samostatností vystupuje v roli dodavatele"@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Vystupuje jako samostatný dodavatel"@cs;
  skos:relatedMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/provozní-jednotka>;
  skos:scopeNote "Jde o situaci, kdy jako dodavatel nevystupuje celý subjekt, ale pouze jeho provozní jednotka s funkční samostatností"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:doba-trvání-lhůty-ve-dnech
  a skos:Concept;
  skos:broader a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:lhůta;
  skos:definition "Doba trvání lhůty mezi začátkem a koncem lhůty vyjádřená počtem dnů."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Doba trvání lhůty ve dnech"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:druh-lhůty a skos:Concept;
  skos:broader a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:lhůta;
  skos:definition """Odpovídá označení lhůty, která aktuálně běží. 
Druhem lhůty v zadávacím postupu jsou: lhůta pro podání předběžného zájmu, lhůta pro podání žádosti o účast, lhůta pro podání předběžné nabídky, lhůta pro podání nabídky, lhůta pro podání návrhu v soutěži o návrh, lhůta pro podání námitek, lhůta pro vyřízení námitek, lhůta pro podání návrhu na zahájení řízení k Úřadu pro ochranu hospodářské soutěže, zadávací lhůta, lhůta pro podání žádosti o vysvětlení zadávací dokumentace, lhůta pro vysvětlení zadávací dokumentace, lhůta pro objasnění nebo doplnění údajů, dokladů, vzorků nebo modelů.
Lhůty ostatní: doba plnění veřejné zakázky, doba trvání dynamického nákupního systému
"""@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Druh lhůty"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:datum-a-čas-začátku-lhůty
  a skos:Concept;
  skos:broader a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:lhůta;
  skos:definition "Zahájení lhůty stanovené číselným označením dne a času v hodinách a minutách."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Datum a čas začátku lhůty"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:označení-účastníka-zadávacího-postupu
  a skos:Concept;
  skos:broader a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:účastník-zadávacího-postupu;
  skos:definition "Označení dodavatele či sdružení (dodavatelů účastnících se zadávacího postupu společně), který je účastníkem zadávacího postupu. "@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Označení účastníka zadávacího postupu"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:účastník-zadávacího-postupu
  a skos:Concept;
  skos:definition "Dodavatel, který se na základě svého jednání stal účastníkem zadávacího postupu."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Účastník zadávacího postupu"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:název-části-veřejné-zakázky
  a skos:Concept;
  skos:broadMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/část-veřejné-zakázky>;
  skos:definition "Textové označení části veřejné zakázky."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Název části veřejné zakázky"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:režim-části-veřejné-zakázky
  a skos:Concept;
  skos:definition """Parametr, dle kterého se zadavatel rozhoduje, jakým procesním postupem zadá část veřejné zakázky zadávané samostatně. 
Režimy jsou: nadlimitní, podlimitní, zjednodušený, veřejné zakázky malého rozsahu.
Pokud se veřejná zakázka nezadává ve zjednodušeném režimu dle § 129 zákona č. 134/2016 Sb., je režim veřejné zakázky určený dle předpokládané hodnoty veřejné zakázky.
Zadavatel se může rozhodnout použít i přísnější režim, než jaký odpovídá předpokládané hodnotě.
"""@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Režim části veřejné zakázky"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:způsob-podání a skos:Concept;
  skos:definition "Způsob, jakým je podání učiněno. Podání je možné učinit: 1. prostřednictvím elektronického nástroje 2. prostřednictvím systému datových schránek 3. listinně."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Způsob podání"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadává-zadávací-postup a
    skos:Concept;
  skos:definition "Zadavatel zadávacího postupu zahájil zadávací postup"@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Zadává zadávací postup"@cs;
  skos:related a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadavatel-zadávacího-postupu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadávací-postup;
  skos:scopeNote ""@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:sídlo a skos:Concept;
  skos:definition "Adresa sídla subjektu."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Sídlo"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:název-soutěže-o-návrh a
    skos:Concept;
  skos:broadMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/soutěž-o-návrh>;
  skos:definition "Textové označení soutěže o návrh."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Název soutěže o návrh"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:je-dodavatelem a skos:Concept;
  skos:definition "Subjekt vystupuje v roli dodavatele."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Je dodavatelem"@cs;
  skos:related a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:subjekt;
  skos:relatedMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/dodavatel> .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:předpokládaná-hodnota-části-veřejné-zakázky
  a skos:Concept;
  skos:broadMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/veřejná-zakázka>;
  skos:definition "Předpokládaná výše úplaty za předmět části veřejné zakázky vyjádřená v penězích stanovená zadavatelem před zahájením zadávacího postupu."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Předpokládaná hodnota části veřejné zakázky"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:hodnota-nabídkové-ceny-bez-dph
  a skos:Concept;
  skos:broadMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/nabídková-cena>;
  skos:definition "Hodnota, kterou je vyjádřena nabídková cena v penězích bez DPH."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Hodnota nabídkové ceny bez DPH"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:soutěžní-návrh-je-vybírán-v-zadávacím-postupu
  a skos:Concept;
  skos:definition "Byl zahájen zadávací postup na výběr soutěžního návrhu"@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Soutěžní návrh je vybírán v zadávacím postupu"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-předmět a skos:Concept;
  skos:definition "U zadávacího postupu byl stanoven předmět."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Má předmět"@cs;
  skos:related a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:předmět, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadávací-postup;
  skos:relatedMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/předmět-veřejné-zakázky> .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:identifikátor-nipez a skos:Concept;
  skos:definition "Identifikátor v rámci celého NIPEZ přidělený objektu Veřejná zakázka, Část veřejné zakázky, Soutěž o návrh, Dynamický nákupní systém."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Identifikátor NIPEZ"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:kód-nuts a skos:Concept;
  skos:definition """Kód NUTS, který odpovídá místu plnění. Jednotný systém klasifikování územních statistických jednotek.
NUTS – Nomenclature of Units for Territorial Statistics – Nomenklatura územních statistických jednotek, který byl vytvořen pro dosažení srovnatelnosti statistických dat v rámci Evropské unie.
"""@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Kód NUTS"@cs;
  skos:scopeNote ""@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:evidenční-číslo-ve-věstníku-veřejných-zakázek
  a skos:Concept;
  skos:definition "Evidenční číslo přidělené veřejné zakázce ve Věstníku veřejných zakázek."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Evidenční číslo ve Věstníku veřejných zakázek"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:název a skos:Concept;
  skos:definition "Textové označení veřejné zakázky nebo zavedeného DNS."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Název"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:kalendářní-rok-plnění a
    skos:Concept;
  skos:definition "Kalendářní rok, během něhož docházelo k plnění smlouvy nebo rámcové dohody."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Kalendářní rok plnění"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:hodnota-nabídkové-ceny-s-dph
  a skos:Concept;
  skos:broadMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/nabídková-cena>;
  skos:definition "Hodnota, kterou je vyjádřena nabídková cena v penězích s DPH."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Hodnota nabídkové ceny s DPH"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:je-účastníkem a skos:Concept;
  skos:definition "Účastník zadávacího postupu se účastní zadávacího postupu."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Je účastníkem"@cs;
  skos:related a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadávací-postup,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:účastník-zadávacího-postupu .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:ičo a skos:Concept;
  skos:definition "Identifikační číslo přidělené subjektu."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "IČO"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-identifikaci-části-v-elektronickém-nástroji
  a skos:Concept;
  skos:definition "Části veřejné zakázky byla přidělena identifikace objektu v elektronickém nástroji."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Má identifikaci části v elektronickém nástroji"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:typ-zadavatele-zadávacího-postupu
  a skos:Concept;
  skos:broadMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/zadavatel>;
  skos:definition "Veřejný zadavatel/Zadavatel dotované veřejné zakázky/Zadavatel sektorové veřejné zakázky/Jiný zadavatel."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Typ zadavatele zadávacího postupu"@cs;
  skos:related a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadavatel-zadávacího-postupu .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:návaznost-na-výsledek-jiného-zadávacího-postupu
  a skos:Concept;
  skos:definition "Zadávací postup navazuje na dříve ukončený zadávací postup. Dříve ukončený zadávací postup, který byl zrušen, nebo jehož výsledkem je zavedení DNS či uzavření rámcové dohody, je podmínkou pro realizaci navazujícího zadávacího postupu. "@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Návaznost na výsledek jiného zadávacího postupu"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:název-provozní-jednotky-s-funkční-samostatností
  a skos:Concept;
  skos:broadMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/provozní-jednotka>;
  skos:definition "Textové označení provozní jednotky s funkční samostatností."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Název provozní jednotky s funkční samostatností"@cs;
  skos:relatedMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/provozní-jednotka-s-funkční-samostatností> .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:kategorie-zadavatele a skos:Concept;
  skos:broadMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/zadavatel>;
  skos:definition """Zadavatelé se člení do kategorií:  1) Veřejný zadavatel, tj. Česká republika; v případě České republiky se organizační složky státu považují za samostatné zadavatele, Česká národní banka, státní příspěvková organizace, územní samosprávný celek nebo jeho příspěvková organizace, jiná právnická osoba 2) jiný zadavatel
"""@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Kategorie zadavatele"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:číslo-části-veřejné-zakázky
  a skos:Concept;
  skos:broadMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/veřejná-zakázka>;
  skos:definition "Označení části veřejné zakázky."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Číslo části veřejné zakázky"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:důvody-pro-použití-výjimky
  a skos:Concept;
  skos:definition "Odůvodnění stavu, kdy zadavatel není povinen zadat veřejnou zakázku v zadávacím řízení. "@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Důvody pro použití výjimky"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:je-zadavatelem-zadávacího-postupu
  a skos:Concept;
  skos:definition "Subjekt, nebo provozní jednotka s funkční samostatností vystupující v roli zadavatele se stal zadavatelem zadávacího postupu."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Je zadavatelem zadávacího postupu"@cs;
  skos:related a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:subjekt, a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadavatel-zadávacího-postupu;
  skos:relatedMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/zadavatel>;
  skos:scopeNote "Zadavatel zahájil zadávací postup a zadává buď jako samostatný zadavatel či na zadávání spolupracuje s jiným zadavatelem. "@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:je-účastníkem-zadávacího-postupu
  a skos:Concept;
  skos:definition "Subjekt, nebo provozní jednotka s funkční samostatností vystupující v roli dodavatele se stal účastníkem zadávacího postupu."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Je účastníkem zadávacího postupu"@cs;
  skos:related a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:účastník-zadávacího-postupu;
  skos:relatedMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/dodavatel> .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-identifikaci-soutěže-o-návrh-v-elektronickém-nástroji
  a skos:Concept;
  skos:definition "Soutěži o návrh byla přidělena identifikace objektu v elektronickém nástroji."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Má identifikaci soutěže o návrh v elektronickém nástroji"@cs;
  skos:related a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:identifikace-objektu-v-elektronickém-nástroji;
  skos:relatedMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/soutěž-o-návrh> .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-identifikaci-veřejné-zakázky-v-elektronickém-nástroji
  a skos:Concept;
  skos:definition "Veřejné zakázce byla přidělena identifikace objektu v elektronickém nástroji."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Má identifikaci veřejné zakázky v elektronickém nástroji"@cs;
  skos:related a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:identifikace-objektu-v-elektronickém-nástroji;
  skos:relatedMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/veřejná-zakázka> .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:měna a skos:Concept;
  skos:definition "Měna, v níž bude uvedena číselně vyjádřená hodnota."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Měna"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:druh-kritéria a skos:Concept;
  skos:definition "Kritérium hodnocení, které je zařazeno pod Nabídkovou cenu, Náklady životního cyklu nebo Kvalitu."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Druh kritéria"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:malý-a-střední-podnik a
    skos:Concept;
  skos:definition "Příznak, zda dodavatel splňuje definici pro malý a střední podnik."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Malý a střední podnik"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-změnu-závazku a skos:Concept;
  dcterms:title "Má změnu závazku"@cs;
  skos:definition "Výsledek zadávacího postupu byl změněn změnou závazku."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Má změnu závazku ze smlouvy"@cs;
  skos:related a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:výsledek-zadávacího-postupu,
    a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:změna-závazku .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:má-nabídkovou-cenu a skos:Concept;
  skos:definition "Účastník zadávacího postupu stanovil nabídkovou cenu."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Má nabídkovou cenu"@cs;
  skos:related a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:účastník-zadávacího-postupu;
  skos:relatedMatch <https://slovník.gov.cz/legislativní/sbírka/134/2016/pojem/nabídková-cena> .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:stav a skos:Concept;
  skos:definition """Stav, v němž se nachází Zadávací postup a odpovídá jedné z možných hodnot: 1.	Naplánován – bylo odesláno předběžné oznámení.  2.	Zrušen před zahájením zadávacího postupu – zadávací postup ve stavu Naplánován byl zadavatelem zrušen. 3.	Aktivní/Neukončen – bylo zahájen zadávací postup, informace o zakázce byly uveřejněny na profilu zadavatele, běží lhůta pro podání nabídek nebo probíhá hodnocení nabídek.  4.	Dokončen/zadán  -	byla uzavřena smlouva/rámcová dohoda s dodavatelem, -	byl zaveden dynamický nákupní system, -	bylo rozhodnuto o výběru návrhu v soutěži o návrh. 5.	Neúspěšný – zadávací postup byl ukončen, protože zadavatel v zadávací lhůtě neodeslal oznámení o výběru dodavatele. 6.	Zrušen – zadávací postupu byl zadavatelem nebo Úřadem pro ochranu hospodářské soutěže zrušen. 7.	Ukončeno plnění smlouvy – zadavatel nastavil ukončení plnění smlouvy. """@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Stav"@cs;
  skos:related a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadávací-postup;
  skos:scopeNote ""@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:hodnota-smluvní-ceny-s-dph
  a skos:Concept;
  skos:broader a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:smluvní-cena;
  skos:definition "Hodnota, kterou je vyjádřena smluvní cena v penězích s DPH."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Hodnota smluvní ceny s DPH"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:popis-předmětu a skos:Concept;
  skos:broader a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadávací-postup;
  skos:definition "Slovně vyjádřený předmět veřejné zakázky nebo soutěže o návrh, v němž jsou popsánpy vlastnosti předmětu veřejné zakázky či soutěže o návrh."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Popis předmětu"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:identifikace-elektronického-nástroje
  a skos:Concept;
  skos:broader a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:identifikace-objektu-v-elektronickém-nástroji;
  skos:definition "Identifikátor přidělený elektronickému nástroji v rámci celého NIPEZ."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Identifikace elektronického nástroje"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:datum-zahájení-zadávacího-postupu
  a skos:Concept;
  skos:broader a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadávací-postup;
  skos:definition "Datum, kdy byl zadávacího postupu zahájen, a to odesláním výzvy dodavateli či dodavatelům, odesláním příslušného oznámení do Věstníku veřejných zakázek, nebo uveřejněním na profilu zadavatele."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Datum zahájení zadávacího postupu"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:kategorie-zadávacího-postupu
  a skos:Concept;
  skos:broader a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadávací-postup;
  skos:definition "Informace, zda se jedná o zadávací řízení, zvláštní postup nebo o zadávání VZ, které zadavatel není povinen zadat v zadávacím řízení či zvláštním postupu."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Kategorie zadávacího postupu"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:váha-kritéria a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Váha kritéria"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:identifikátor-objektu-v-elektronickém-nástroji
  a skos:Concept;
  skos:broader a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:identifikace-objektu-v-elektronickém-nástroji;
  skos:definition "Identifikátor přidělený provozovatelem konkrétního elektronického nástroje objektu Veřejná zakázka, Část veřejné zakázky, Zadávací postup, Soutěž o návrh, Dynamický nákupní systém."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Identifikátor objektu v elektronickém nástroji"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:vyhrazení-zadávacího-postupu
  a skos:Concept;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Vyhrazení zadávacího postupu"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:název-subjektu a skos:Concept;
  skos:broader a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:subjekt;
  skos:definition "Textové označení subjektu."@cs;
  skos:inScheme a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek:glosář;
  skos:prefLabel "Název subjektu"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:zadává-část-veřejné-zakázky
  dcterms:title "Je zadávána v zadávacím postupu"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:režim-zadávacího-postupu
  dcterms:title "Režim zadávacího postupu"@cs .

a-sgov-slovn-k-agendy-a53-zad-v-n-ve-ejn-ch-zak-zek-pojem:testttt skos:definition
    ""@cs, "ahoj "@cs .
